[{"url": "https://www.visir.is/g/2020146024d/rekstur-i-throt-algengt-i-smaerri-fyrirtaekjum-ad-eigendur-hafi-veitt-ved-eda-adrar-abyrgdir", "title": "Rekstur \u00ed \u00ferot: Algengt \u00ed sm\u00e6rri fyrirt\u00e6kjum a\u00f0 eigendur hafi veitt ve\u00f0 e\u00f0a a\u00f0rar \u00e1byrg\u00f0ir", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020146024d/rekstur-i-throt-algengt-i-smaerri-fyrirtaekjum-ad-eigendur-hafi-veitt-ved-eda-adrar-abyrgdir\" title=\"Rekstur \u00ed \u00ferot: Algengt \u00ed sm\u00e6rri fyrirt\u00e6kjum a\u00f0 eigendur hafi veitt ve\u00f0 e\u00f0a a\u00f0rar \u00e1byrg\u00f0ir\">Rekstur \u00ed \u00ferot: Algengt \u00ed sm\u00e6rri fyrirt\u00e6kjum a\u00f0 eigendur hafi veitt ve\u00f0 e\u00f0a a\u00f0rar \u00e1byrg\u00f0ir</a>", "datevalue": "2020146024d", "ArticleExtract": "\u00cd kj\u00f6lfar k\u00f3r\u00f3nufaraldurs hafa fj\u00f6lmi\u00f0lar mi\u00f0la\u00f0 \u00fdmsum fr\u00e9ttum og uppl\u00fdsingum sem n\u00fdtast vel fyrir \u00farr\u00e6\u00f0i stj\u00f3rnvalda, hvort heldur sem er fyrir fyrirt\u00e6ki e\u00f0a heimili. Ekki s\u00edst hafa hlutab\u00e6turnar svo k\u00f6llu\u00f0u veri\u00f0 \u00ed brennidepli. Engum dylst a\u00f0 fyrirt\u00e6ki r\u00f3a l\u00edfr\u00f3\u00f0ur og opinbert leyndarm\u00e1l a\u00f0 m\u00f6rg fyrirt\u00e6ki munu ekki lifa komandi krepput\u00edma af.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"P\u00e9tur Steinn Gu\u00f0mundsson l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ingur hj\u00e1 Deloitte lei\u00f0ir okkur \u00ed gegnum helstu atri\u00f0i \u00feess a\u00f0 rekstur fari \u00ed \u00ferot, \u00fe.m.t. \u00e1byrg\u00f0ir stj\u00f3rnarmanna e\u00f0a eigenda.\u00a0\" src=\"https://www.visir.is/i/BACA32F26C6C048EE190ACD14F8EBA7B1051866C3A08AAF8604EA9D7826E59A0_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020147288d/ordin-sem-islendingar-leita-eftir-a-google-i-midjum-faraldri", "title": "Or\u00f0in sem \u00cdslendingar leita eftir \u00e1 Google \u00ed mi\u00f0jum faraldri", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020147288d/ordin-sem-islendingar-leita-eftir-a-google-i-midjum-faraldri\" title=\"Or\u00f0in sem \u00cdslendingar leita eftir \u00e1 Google \u00ed mi\u00f0jum faraldri\">Or\u00f0in sem \u00cdslendingar leita eftir \u00e1 Google \u00ed mi\u00f0jum faraldri</a>", "datevalue": "2020147288d", "ArticleExtract": "Dav\u00ed\u00f0 L\u00father Sigur\u00f0arson hj\u00e1 Sahara var \u00e1 l\u00ednunni hj\u00e1 Gulla og Heimi \u00ed B\u00edtinu \u00ed morgun og f\u00f3r yfir \u00fea\u00f0 hva\u00f0 \u00cdslendingar hafa leita a\u00f0 \u00ed leitarv\u00e9l Google \u00e1 \u00e1rinu.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Dav\u00ed\u00f0 L\u00father Sigur\u00f0arson er framkv\u00e6mdarstj\u00f3ri Sahara.\u00a0\" src=\"https://www.visir.is/i/CCB4F74ADEA30A324C19315A1E9D1D6B74A5E43EE772C240B7703624EB95E717_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020147895d/vigdis-sagdi-ja-og-sextan-ara-drengur-upplifdi-ogleymanlegan-dag", "title": "Vigd\u00eds sag\u00f0i j\u00e1 og sext\u00e1n \u00e1ra drengur upplif\u00f0i \u00f3gleymanlegan dag", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020147895d/vigdis-sagdi-ja-og-sextan-ara-drengur-upplifdi-ogleymanlegan-dag\" title=\"Vigd\u00eds sag\u00f0i j\u00e1 og sext\u00e1n \u00e1ra drengur upplif\u00f0i \u00f3gleymanlegan dag\">Vigd\u00eds sag\u00f0i j\u00e1 og sext\u00e1n \u00e1ra drengur upplif\u00f0i \u00f3gleymanlegan dag</a>", "datevalue": "2020147895d", "ArticleExtract": "Leifur Gu\u00f0j\u00f3nsson \u00e1kva\u00f0 sext\u00e1n \u00e1ra gamall a\u00f0 hann vildi fara \u00ed starfskynningu til Vigd\u00edsar Finnbogad\u00f3ttur. Hann t\u00f3k \u00fev\u00ed upp s\u00edmann og nokkrum d\u00f6gum s\u00ed\u00f0ar var hann m\u00e6ttur \u00e1 fund fr\u00fa Vigd\u00edsar sem fagnar n\u00edut\u00edu \u00e1ra afm\u00e6li \u00ed dag.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Vigd\u00eds Finnbogad\u00f3ttir \u00e1 sv\u00f6lunum \u00e1 heimili s\u00ednu vi\u00f0 Arag\u00f6tu \u00feann 30. j\u00fan\u00ed 1980. Fj\u00f6ldi manns safna\u00f0ist saman til a\u00f0 fagna sigri hennar \u00ed forsetakosningunum degi fyrr.\" src=\"https://www.visir.is/i/4BDF039A4A27995641700B39605B034ED1AE4C2AD58997A00C76DC0AA103E1EF_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020147932d/byr-i-geimfari", "title": "B\u00fdr \u00ed geimfari", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020147932d/byr-i-geimfari\" title=\"B\u00fdr \u00ed geimfari\">B\u00fdr \u00ed geimfari</a>", "datevalue": "2020147932d", "ArticleExtract": "Skipasmi\u00f0urinn Kurt Hughes b\u00fdr \u00ed geimfari \u00ed b\u00e6num Beverly \u00ed Washington r\u00edki og kom \u00fev\u00ed fyrir vi\u00f0 \u00e1na Columbia.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Kurt Hughes er mikill \u00e1hugama\u00f0ur um geimf\u00f6r.\u00a0\" src=\"https://www.visir.is/i/D501F8B52344BC8E6298FB91817AECD160433385151B9990798FE561BA3F3DBE_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020147944d/thorsteinn-bachman-otholandi-i-nyju-myndbandi-joa-pe-og-krola", "title": "\u00deorsteinn Bachman \u00f3\u00feolandi \u00ed n\u00fdju myndbandi J\u00f3a P\u00e9 og Kr\u00f3la", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020147944d/thorsteinn-bachman-otholandi-i-nyju-myndbandi-joa-pe-og-krola\" title=\"\u00deorsteinn Bachman \u00f3\u00feolandi \u00ed n\u00fdju myndbandi J\u00f3a P\u00e9 og Kr\u00f3la\">\u00deorsteinn Bachman \u00f3\u00feolandi \u00ed n\u00fdju myndbandi J\u00f3a P\u00e9 og Kr\u00f3la</a>", "datevalue": "2020147944d", "ArticleExtract": "\u00deeir J\u00f3hannes Damian Patreksson og Kristinn \u00d3li Haraldsson, betur \u00feekktir sem J\u00f3i P\u00e9 og Kr\u00f3li g\u00e1fu \u00ed dag \u00fat n\u00fdtt myndband vi\u00f0 lagi\u00f0 \u00d3ska m\u00e9r.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"\u00deorsteinn Bachmann stelur senunni \u00ed myndbandinu.\" src=\"https://www.visir.is/i/570E9C0BB98C7D182DF9F7D5E79283A6F1EC5E5404AB66DCF1815F928C5C0E34_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020147969d/9bloblo-a-xinu-977", "title": "9BL\u00d6BL\u00d6 \u00e1 Xinu 977", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020147969d/9bloblo-a-xinu-977\" title=\"9BL\u00d6BL\u00d6 \u00e1 Xinu 977\">9BL\u00d6BL\u00d6 \u00e1 Xinu 977</a>", "datevalue": "2020147969d", "ArticleExtract": "\u00c1kve\u00f0i\u00f0 hefur veri\u00f0 a\u00f0 \u00fatvarps\u00fe\u00e1tturinn FM95BL\u00d6 ver\u00f0i einnig sendur \u00fat \u00e1 Xinu 977 h\u00e9r eftir.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"501f7bbe-abd5-4295-bc2c-cc23ea25f41e\" src=\"https://www.visir.is/i/0EC32740942F6BD6ADF9B6AC25D8D4259ECA450C62A074F5322B7B1BB6608F24_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148351d/dorrit-segir-vigdisi-besta-forseta-islands", "title": "Dorrit segir Vigd\u00edsi besta forseta \u00cdslands", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148351d/dorrit-segir-vigdisi-besta-forseta-islands\" title=\"Dorrit segir Vigd\u00edsi besta forseta \u00cdslands\">Dorrit segir Vigd\u00edsi besta forseta \u00cdslands</a>", "datevalue": "2020148351d", "ArticleExtract": "Dorrita Moussaieff, fyrrverandi forsetafr\u00fa, \u00f3skar Vigd\u00edsi Finnbogad\u00f3ttur innilega til hamingju me\u00f0 afm\u00e6li\u00f0 \u00ed fallegri f\u00e6rslu \u00e1 Instagram.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Dorrit er eiginkona \u00d3lafs Ragnars Gr\u00edmssonar sem sj\u00e1lfur var forseti \u00cdslands og fr\u00e1 \u00e1rinu 1996-2016.\" src=\"https://www.visir.is/i/7010FE8C46CC20E0D760F484133EED0C74B0B212BFBB6F1D01CB3B9A89C11654_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148372d/sex-god-rad-fyrir-fundarstjora-fjarfunda", "title": "Sex g\u00f3\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir fundarstj\u00f3ra fjarfunda", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148372d/sex-god-rad-fyrir-fundarstjora-fjarfunda\" title=\"Sex g\u00f3\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir fundarstj\u00f3ra fjarfunda\">Sex g\u00f3\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir fundarstj\u00f3ra fjarfunda</a>", "datevalue": "2020148372d", "ArticleExtract": "\u201eFjarfundir eru komnir til a\u00f0 vera en spurning \u00ed hversu miklu magni. F\u00e1mennir fundir eins og teymisfundir geta or\u00f0i\u00f0 mun skilvirkari sem fjarfundir \u00e1 me\u00f0an a\u00f0 hugmyndavinnufundir ver\u00f0a l\u00edklegast \u00e1fram \u00ed meiri n\u00e1nd,\u201c segir Gu\u00f0r\u00fan Ragnarsd\u00f3ttir sem s\u00ed\u00f0ustu vikurnar hefur fundarst\u00fdrt \u00f3f\u00e1um st\u00e6rri og sm\u00e6rri fjarfundum. Gu\u00f0r\u00fan segir fundarstj\u00f3ra fjarfunda \u00feurfa a\u00f0 vera vel undirb\u00fana og \u00fear skipti nokkur lykilatri\u00f0i m\u00e1li. Til d\u00e6mis ef \u00e6tlunin er a\u00f0 gr\u00edpa allar hugmyndir \u00e1 fundinum e\u00f0a ef \u00e6tlunin er a\u00f0 sem flestir tj\u00e1i sig.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Gu\u00f0r\u00fan Ragnarsd\u00f3ttir er r\u00e1\u00f0gjafi og einn eiganda Strateg\u00edu, situr \u00ed stj\u00f3rn Vi\u00f0skiptar\u00e1\u00f0s og kennir forystu og breytingastj\u00f3rnun \u00ed opinberum rekstri \u00ed H\u00e1sk\u00f3la \u00cdslands.\" src=\"https://www.visir.is/i/85799C58F23517D6FED1BE3AD580D2D97001161DCF9FC2F6E012FB1345FD83AD_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148533d/gwen-stefani-rakadi-hofudid-a-blake-shelton", "title": "Gwen Stefani raka\u00f0i h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1 Blake Shelton", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148533d/gwen-stefani-rakadi-hofudid-a-blake-shelton\" title=\"Gwen Stefani raka\u00f0i h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1 Blake Shelton\">Gwen Stefani raka\u00f0i h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1 Blake Shelton</a>", "datevalue": "2020148533d", "ArticleExtract": "T\u00f3nlistarpari\u00f0 Blake Shelton og Gwen Stefani \u00feurfa a\u00f0 fara eftir \u00f6llum reglum var\u00f0andi \u00fatbrei\u00f0slu k\u00f3r\u00f3nuveirunnar sem veldur Covid-19 sj\u00fakd\u00f3mnum eins og a\u00f0rir.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Shelton var\u00f0 a\u00f0 fara \u00ed klippingu.\" src=\"https://www.visir.is/i/5818D957525A7BBA6CF9CAB45B34426E5BDFD4CB7EEA0A55793C56F98CDF03F9_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148555d/skora-a-radherra-ad-stydja-einkarekna-fjolmidla", "title": "Skora \u00e1 r\u00e1\u00f0herra a\u00f0 sty\u00f0ja einkarekna fj\u00f6lmi\u00f0la", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148555d/skora-a-radherra-ad-stydja-einkarekna-fjolmidla\" title=\"Skora \u00e1 r\u00e1\u00f0herra a\u00f0 sty\u00f0ja einkarekna fj\u00f6lmi\u00f0la\">Skora \u00e1 r\u00e1\u00f0herra a\u00f0 sty\u00f0ja einkarekna fj\u00f6lmi\u00f0la</a>", "datevalue": "2020148555d", "ArticleExtract": "Forsvarsmenn helstu einkareknu fj\u00f6lmi\u00f0la \u00e1 \u00cdslandi skora \u00e1 menntam\u00e1la- og fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra a\u00f0 styrkja rekstrargrundv\u00f6ll \u00feeirra svo \u00feeir hafi m\u00f6guleika \u00e1 a\u00f0 standa af s\u00e9r tekjutap vegna samdr\u00e1ttar \u00ed samf\u00e9laginu. \u00de\u00f6rf s\u00e9 \u00e1 frekari a\u00f0ger\u00f0um en \u00ed \u00feeim sem standa til \u00ed frumvarpi a\u00f0 breytingum \u00e1 l\u00f6gum um fj\u00f6lmi\u00f0la.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Framkv\u00e6mdastj\u00f3ri fj\u00f6lmi\u00f0la S\u00fdnar er \u00e1 me\u00f0al forsvarsmanna einkarekinna fj\u00f6lmi\u00f0la sem skora \u00e1 r\u00e1\u00f0herra a\u00f0 koma \u00feeim til a\u00f0sto\u00f0ar vegna \u00ferenginga \u00ed heimfaraldri k\u00f3r\u00f3nuveirunnar.\" src=\"https://www.visir.is/i/579F0D9FC48E4D96594671336E058B5C6E37DC43D3A0BA2F522AA181451BD49C_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148571d/apple-kynnir-nyjan-odyrari-iphone", "title": "Apple kynnir n\u00fdjan, \u00f3d\u00fdrari iPhone", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148571d/apple-kynnir-nyjan-odyrari-iphone\" title=\"Apple kynnir n\u00fdjan, \u00f3d\u00fdrari iPhone\">Apple kynnir n\u00fdjan, \u00f3d\u00fdrari iPhone</a>", "datevalue": "2020148571d", "ArticleExtract": "T\u00e6knirisinn Apple tilkynnti \u00ed dag um \u00fatg\u00e1fu n\u00fdrrar kynsl\u00f3\u00f0ar af \u00f3d\u00fdrari ger\u00f0 iPhone-snjalls\u00edma, iPhone SE.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"H\u00e6gt ver\u00f0ur a\u00f0 velja um \u00ferj\u00e1 liti \u00e1 s\u00edmann. Svartan, hv\u00edtan og rau\u00f0an.\" src=\"https://www.visir.is/i/FD128A591BA14F95E0CDA54E4D1BF7886C461984A1F3DE66B9650D645FAD8E39_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148619d/samthykktu-ad-frysta-skuldir-fataekustu-rikja-heims", "title": "Sam\u00feykktu a\u00f0 frysta skuldir f\u00e1t\u00e6kustu r\u00edkja heims", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148619d/samthykktu-ad-frysta-skuldir-fataekustu-rikja-heims\" title=\"Sam\u00feykktu a\u00f0 frysta skuldir f\u00e1t\u00e6kustu r\u00edkja heims\">Sam\u00feykktu a\u00f0 frysta skuldir f\u00e1t\u00e6kustu r\u00edkja heims</a>", "datevalue": "2020148619d", "ArticleExtract": "Fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herrar G20-r\u00edkjanna sam\u00feykktu a\u00f0 frysta afborganir f\u00e1t\u00e6kustu r\u00edkja heims af skuldum \u00feeirra \u00fat \u00feetta \u00e1r vegna efnahagslegra \u00e1hrifa k\u00f3r\u00f3nuveiruheimsfaraldursins \u00e1 fjarfundi s\u00ednum \u00ed dag. Hundru\u00f0 fj\u00e1rm\u00e1lafyrirt\u00e6kja f\u00f3ru \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 a\u00f0 ford\u00e6mi r\u00edkjanna.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Mohammed Al-Jadaan, fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra S\u00e1di-Arab\u00edu, tilkynnti um ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u fjarfundar fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra G20-r\u00edkjanna sem dr\u00f3gst \u00e1 langinn \u00ed dag. A\u00f0ger\u00f0irnar eiga a\u00f0 hj\u00e1lpa f\u00e1t\u00e6kustu r\u00edkjum heims a\u00f0 takast \u00e1 vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruheimsfaraldurinn.\" src=\"https://www.visir.is/i/90655080876C70C71B075A9B2B6C33441A527B0791B73F95CF2137609FF97BAD_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148657d/gudni-reiknar-med-styrk-ur-digrum-sjodum-fifa", "title": "Gu\u00f0ni reiknar me\u00f0 styrk \u00far digrum sj\u00f3\u00f0um FIFA", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148657d/gudni-reiknar-med-styrk-ur-digrum-sjodum-fifa\" title=\"Gu\u00f0ni reiknar me\u00f0 styrk \u00far digrum sj\u00f3\u00f0um FIFA\">Gu\u00f0ni reiknar me\u00f0 styrk \u00far digrum sj\u00f3\u00f0um FIFA</a>", "datevalue": "2020148657d", "ArticleExtract": "Gu\u00f0ni Bergsson, forma\u00f0ur KS\u00cd, segist reikna me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 FIFA og UEFA n\u00fdti s\u00edna sj\u00f3\u00f0i til a\u00f0 sty\u00f0ja vi\u00f0 a\u00f0ildarsamb\u00f6nd s\u00edn vegna fj\u00e1rhagslegra aflei\u00f0inga k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Gu\u00f0ni Bergsson, forma\u00f0ur KS\u00cd.\" src=\"https://www.visir.is/i/BAE312C7E6DD841E9B8DBBFEE6F8DEF7277837A8E3442782B2C5C1957E18C2F4_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148688d/sunnan-att-morgun-dagsins-mun-minna-okkur-a-blom-i-haga-og-langa-sumar-daga", "title": "Sunnan\u00ad\u00e1tt morgun\u00addagsins mun minna okkur \u00e1 bl\u00f3m \u00ed haga og langa sumar\u00addaga", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148688d/sunnan-att-morgun-dagsins-mun-minna-okkur-a-blom-i-haga-og-langa-sumar-daga\" title=\"Sunnan\u00ad\u00e1tt morgun\u00addagsins mun minna okkur \u00e1 bl\u00f3m \u00ed haga og langa sumar\u00addaga\">Sunnan\u00ad\u00e1tt morgun\u00addagsins mun minna okkur \u00e1 bl\u00f3m \u00ed haga og langa sumar\u00addaga</a>", "datevalue": "2020148688d", "ArticleExtract": "H\u00e6\u00f0 er n\u00fa st\u00f6dd su\u00f0ur af landinu sem \u00feokast austur en vi\u00f0 N\u00fdfundnaland er l\u00e6g\u00f0 \u00e1 h\u00e6gri lei\u00f0 til nor\u00f0austurs. \u00datlit er fyrir a\u00f0 \u00feessi ve\u00f0rakerfi muni stj\u00f3rni ve\u00f0rinu h\u00e9r \u00e1 landi fram \u00e1 laugardag.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Sp\u00e1korti\u00f0 fyrir h\u00e1degi\u00f0 eins og \u00fea\u00f0 leit \u00fat \u00ed morgun.\" src=\"https://www.visir.is/i/01E4D449ED18CC896F1261A843AB0CEC81D030BA5955F08766F0461E93F368D9_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148692d/segist-hafa-att-ad-svara-meira-fyrir-sig-opinberlega-eftir-urslitaleikinn-2018", "title": "Segist hafa \u00e1tt a\u00f0 svara meira fyrir sig opinberlega eftir \u00farslitaleikinn 2018", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148692d/segist-hafa-att-ad-svara-meira-fyrir-sig-opinberlega-eftir-urslitaleikinn-2018\" title=\"Segist hafa \u00e1tt a\u00f0 svara meira fyrir sig opinberlega eftir \u00farslitaleikinn 2018\">Segist hafa \u00e1tt a\u00f0 svara meira fyrir sig opinberlega eftir \u00farslitaleikinn 2018</a>", "datevalue": "2020148692d", "ArticleExtract": "Markv\u00f6r\u00f0urinn Loris Karius, sem hefur veri\u00f0 \u00e1 l\u00e1ni hj\u00e1 Besiktas undanfarin tv\u00f6 t\u00edmabil fr\u00e1 Liverpool, s\u00e9r eftir \u00fev\u00ed hvernig hann br\u00e1st vi\u00f0 gagnr\u00fdninni sem hann f\u00e9kk eftir a\u00f0 hafa gert tv\u00f6 afdr\u00edfarik mist\u00f6k \u00ed \u00farslitaleik Meistaradeildarinnar 2018.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Karius \u00e1tti ekki sj\u00f6 dagana s\u00e6la hj\u00e1 Liverpool.\" src=\"https://www.visir.is/i/E35F45CF25F2DF18B31628E27F64953445024468B82F2828749062D34B8383D0_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148697d/-thad-a-ad-akveda-thad-a-vellinum-hverjir-fara-til-himna-og-hverjir-til-helvitis-", "title": "\u201e\u00dea\u00f0 \u00e1 a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a \u00fea\u00f0 \u00e1 vellinum hverjir fara til himna og hverjir til helv\u00edtis\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148697d/-thad-a-ad-akveda-thad-a-vellinum-hverjir-fara-til-himna-og-hverjir-til-helvitis-\" title=\"\u201e\u00dea\u00f0 \u00e1 a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a \u00fea\u00f0 \u00e1 vellinum hverjir fara til himna og hverjir til helv\u00edtis\u201c\">\u201e\u00dea\u00f0 \u00e1 a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a \u00fea\u00f0 \u00e1 vellinum hverjir fara til himna og hverjir til helv\u00edtis\u201c</a>", "datevalue": "2020148697d", "ArticleExtract": "Lazio mun m\u00f3tm\u00e6la harkalega ef t\u00edmabili\u00f0 \u00ed \u00edt\u00f6lsku \u00farvalsdeildinni ver\u00f0ur ekki kl\u00e1ra\u00f0 en \u00edtalski boltinn er \u00e1 \u00eds n\u00fa eins og flestar a\u00f0rar deildir vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Ciro Immobile fagnar marki fyir Lazio fyrr \u00e1 leikt\u00ed\u00f0inni en hann var sj\u00f3\u00f0heitur \u00e1\u00f0ur en t\u00edmabili\u00f0 var sett \u00e1 \u00eds.\" src=\"https://www.visir.is/i/6ACFF206D5EE0D54FE552A01AE5744B01004D2F8D6EF2078B45A83AD6BCF6DA2_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148699d/opna-deild-fyrir-afeitrun-barna", "title": "Opna deild fyrir afeitrun barna", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148699d/opna-deild-fyrir-afeitrun-barna\" title=\"Opna deild fyrir afeitrun barna\">Opna deild fyrir afeitrun barna</a>", "datevalue": "2020148699d", "ArticleExtract": "Landsp\u00edtalinn mun opna n\u00fdja deild sem \u00e6tlu\u00f0 er b\u00f6rnum sem \u00feurfa \u00e1 afeitrun vegna f\u00edkniefnanotkunar a\u00f0 halda. Deildin ver\u00f0ur opnu\u00f0 vi\u00f0 Hringbraut \u00ed j\u00fan\u00ed og ver\u00f0a \u00fear tv\u00f6 r\u00fdmi fyrir b\u00f6rn. \u00deetta er fyrsta sl\u00edka \u00farr\u00e6\u00f0i\u00f0 fyrir b\u00f6rn yngri en 18 \u00e1ra og a\u00f0sto\u00f0ardeildarstj\u00f3ri segir \u00fe\u00f6rf \u00e1 \u00fev\u00ed.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Vinna vi\u00f0 \u00fer\u00f3un deildarinnar h\u00f3fst \u00ed fyrra og a\u00f0 henni kom \u00feverfaglegur starfsh\u00f3pur f\u00f3lks fr\u00e1 BUGL, Ge\u00f0\u00fej\u00f3nustunni, barna- og kvennasvi\u00f0i, barnal\u00e6knar og hj\u00fakrunarfr\u00e6\u00f0ingar fr\u00e1 Barnasp\u00edtalanum.\" src=\"https://www.visir.is/i/84DACF9A5A318CAE61B4422187C1B449AC0BED97B21B7ADBE6D006FAE22F5BA3_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148704d/saensk-knattspyrnulid-skipuleggja-aefingamot-i-mai-og-forsaetisradherrann-er-ekki-sattur", "title": "S\u00e6nsk knattspyrnuli\u00f0 skipuleggja \u00e6fingam\u00f3t \u00ed ma\u00ed og fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann er ekki s\u00e1ttur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148704d/saensk-knattspyrnulid-skipuleggja-aefingamot-i-mai-og-forsaetisradherrann-er-ekki-sattur\" title=\"S\u00e6nsk knattspyrnuli\u00f0 skipuleggja \u00e6fingam\u00f3t \u00ed ma\u00ed og fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann er ekki s\u00e1ttur\">S\u00e6nsk knattspyrnuli\u00f0 skipuleggja \u00e6fingam\u00f3t \u00ed ma\u00ed og fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann er ekki s\u00e1ttur</a>", "datevalue": "2020148704d", "ArticleExtract": "Stefan L\u00f6fven, sem hefur veri\u00f0 fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Sv\u00eda fr\u00e1 \u00e1rinu 2014, er mj\u00f6g \u00f3s\u00e1ttur me\u00f0 s\u00e6nsk knattspyrnuli\u00f0 og segir a\u00f0 \u00feau s\u00e9u ekki a\u00f0 hj\u00e1lpa s\u00e6nsku samf\u00e9lagi \u00ed bar\u00e1ttunni gegn k\u00f3r\u00f3nuveirunni me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vera spila f\u00f3tboltaleiki.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Kolbeinn Sig\u00fe\u00f3rsson og f\u00e9lagar \u00ed AIK \u00feurfa a\u00f0 b\u00ed\u00f0a me\u00f0 a\u00f0 byrja t\u00edmabili\u00f0 \u00ed s\u00e6nsku \u00farvalsdeildinni en leika \u00fe\u00f3 \u00e6fingaleiki.\" src=\"https://www.visir.is/i/4228881C81B2B0E6E0BC70A15E9E86A2CF9F2B9D00ADE710DD7035A1FA8FDF6C_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148709d/atvinnuleysi-gaeti-nad-haestu-haedum-i-april", "title": "Atvinnuleysi g\u00e6ti n\u00e1\u00f0 h\u00e6stu h\u00e6\u00f0um \u00ed apr\u00edl", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148709d/atvinnuleysi-gaeti-nad-haestu-haedum-i-april\" title=\"Atvinnuleysi g\u00e6ti n\u00e1\u00f0 h\u00e6stu h\u00e6\u00f0um \u00ed apr\u00edl\">Atvinnuleysi g\u00e6ti n\u00e1\u00f0 h\u00e6stu h\u00e6\u00f0um \u00ed apr\u00edl</a>", "datevalue": "2020148709d", "ArticleExtract": "B\u00faast m\u00e1 vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 atvinnuleysi ver\u00f0i\u00f0 allt a\u00f0 fimmt\u00e1n pr\u00f3sent \u00ed \u00feessum m\u00e1nu\u00f0i. Ef \u00fea\u00f0 gerist yr\u00f0i \u00fea\u00f0 mesta atvinnuleysi sem m\u00e6lst hefur. Um 40 pr\u00f3sent atvinnulausra eru erlendir r\u00edkisborgarar og mun minni brottflutningur fr\u00e1 \u00cdslandi valda \u00feungu h\u00f6ggi \u00e1 h\u00e9rlendan vinnumarka\u00f0.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"L\u00edklegast munu margir \u00fatlendingar \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu fara fr\u00e1 landi \u00feegar fer\u00f0atakm\u00f6rkunum ver\u00f0ur afl\u00e9tt.\" src=\"https://www.visir.is/i/00BA38379A786EE86FB47798E1CE72D8AABEF334EE85635ECE78AC5838148534_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148712d/erfitt-ad-koma-hjolum-atvinnulifsins-aftur-af-stad", "title": "Erfitt a\u00f0 koma hj\u00f3lum atvinnul\u00edfsins aftur af sta\u00f0", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148712d/erfitt-ad-koma-hjolum-atvinnulifsins-aftur-af-stad\" title=\"Erfitt a\u00f0 koma hj\u00f3lum atvinnul\u00edfsins aftur af sta\u00f0\">Erfitt a\u00f0 koma hj\u00f3lum atvinnul\u00edfsins aftur af sta\u00f0</a>", "datevalue": "2020148712d", "ArticleExtract": "Yfirv\u00f6ld r\u00edkja v\u00ed\u00f0a um heim leita n\u00fa lei\u00f0a til a\u00f0 endurvekja atvinnul\u00edf \u00feeirra r\u00edkja. Reynslan \u00ed K\u00edna og \u00ed Evr\u00f3pu s\u00fdnir \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0i ekki au\u00f0velt \u00fear sem \u00edb\u00faar fara minna \u00fat og ey\u00f0a mun minna af peningum. Vi\u00f0skiptavinir for\u00f0ast verslanir sem eru opnar og f\u00e9lagsfor\u00f0un hefur haldi\u00f0 velli.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"KOna me\u00f0 gr\u00edmu og hanska opnar fataverslu \u00ed V\u00edn.\" src=\"https://www.visir.is/i/6BB3203BB0C155F1889A9B986799E1B53033503AD60E228EB3FA496770E0CB24_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148714d/lentu-a-thyrlu-i-gignum-tiu-arum-eftir-eldgosid", "title": "Lentu \u00e1 \u00feyrlu \u00ed g\u00edgnum t\u00edu \u00e1rum eftir eldgosi\u00f0", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148714d/lentu-a-thyrlu-i-gignum-tiu-arum-eftir-eldgosid\" title=\"Lentu \u00e1 \u00feyrlu \u00ed g\u00edgnum t\u00edu \u00e1rum eftir eldgosi\u00f0\">Lentu \u00e1 \u00feyrlu \u00ed g\u00edgnum t\u00edu \u00e1rum eftir eldgosi\u00f0</a>", "datevalue": "2020148714d", "ArticleExtract": "Flogi\u00f0 var ni\u00f0ur \u00ed g\u00edgbotn Eyjafjallaj\u00f6kuls til a\u00f0 kanna hvernig hann liti \u00fat t\u00edu \u00e1rum eftir eldgosi\u00f0 vegna kvikmyndat\u00f6ku fyrir , <a href=\"https://www.visir.is/k/b75a9a29-27c5-44b9-953d-ab1b07c41b2f-1586029606925?jwsource=cl\" target=\"_blank\">upprifjun St\u00f6\u00f0var 2</a>,  \u00e1 n\u00e1tt\u00faruhamf\u00f6runum. Afraksturinn myndat\u00f6kunnar er me\u00f0al \u00feess sem sj\u00e1 m\u00e1 \u00ed tveimur \u00fe\u00e1ttum sem St\u00f6\u00f0 2 hefur gert um Eyjafjallaj\u00f6kul.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"\u00deyrla Nor\u00f0urflugs \u00e1 lei\u00f0 ni\u00f0ur \u00ed toppg\u00edg Eyjafjallaj\u00f6kuls. J\u00f3n Kjartan Bj\u00f6rnsson \u00feyrluflugstj\u00f3ri til vinstri og \u00d3lafur Eggertsson b\u00f3ndi til h\u00e6gri.\" src=\"https://www.visir.is/i/BB32B300003078A0CF0E76AF6ECAF29982C93A9794A6C66E98FDFBFA389A1E94_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148718d/eything-oskadi-eftir-leynd-um-doms-att-eftir-upp-sogn-fram-kvaemda-stjora", "title": "Ey\u00feing \u00f3ska\u00f0i eftir leynd um d\u00f3ms\u00ad\u00e1tt eftir upp\u00ads\u00f6gn fram\u00adkv\u00e6mda\u00adstj\u00f3ra", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148718d/eything-oskadi-eftir-leynd-um-doms-att-eftir-upp-sogn-fram-kvaemda-stjora\" title=\"Ey\u00feing \u00f3ska\u00f0i eftir leynd um d\u00f3ms\u00ad\u00e1tt eftir upp\u00ads\u00f6gn fram\u00adkv\u00e6mda\u00adstj\u00f3ra\">Ey\u00feing \u00f3ska\u00f0i eftir leynd um d\u00f3ms\u00ad\u00e1tt eftir upp\u00ads\u00f6gn fram\u00adkv\u00e6mda\u00adstj\u00f3ra</a>", "datevalue": "2020148718d", "ArticleExtract": "P\u00e9tur \u00de\u00f3r J\u00f3nasson, fyrrverandi framkv\u00e6mdastj\u00f3ri Ey\u00feings, f\u00e9kk t\u00e6par 15 millj\u00f3nir kr\u00f3na \u00ed b\u00e6tur vegna \u00feess sem hann taldi \u00f3l\u00f6glega upps\u00f6gn, eftir a\u00f0 d\u00f3ms\u00e1tt var ger\u00f0 \u00ed m\u00e1li hans fyrr \u00e1 \u00e1rinu. Ey\u00feing \u00f3ska\u00f0i eftir a\u00f0 tr\u00fana\u00f0ur r\u00edkti um \u00fatgj\u00f6ldin, en \u00feau l\u00f6g\u00f0ust \u00e1 \u00fatsvarsgrei\u00f0endur \u00ed sveitarf\u00e9l\u00f6gum innan Ey\u00feings.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Fr\u00e1 Akureyri.\u00a0Ey\u00feing eru landshlutasamt\u00f6k \u00ferett\u00e1n sveitarf\u00e9laga \u00ed Eyjafir\u00f0i og \u00deingeyjars\u00fdslum.\" src=\"https://www.visir.is/i/C39CECC228201A1369B96F814E753B5C69B2E100E53D0B540544ECA087D24142_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148724d/vilja-fram-lengja-ut-gongu-bann-um-thrjar-vikur", "title": "Vilja fram\u00adlengja \u00fat\u00adg\u00f6ngu\u00adbann um \u00ferj\u00e1r vikur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148724d/vilja-fram-lengja-ut-gongu-bann-um-thrjar-vikur\" title=\"Vilja fram\u00adlengja \u00fat\u00adg\u00f6ngu\u00adbann um \u00ferj\u00e1r vikur\">Vilja fram\u00adlengja \u00fat\u00adg\u00f6ngu\u00adbann um \u00ferj\u00e1r vikur</a>", "datevalue": "2020148724d", "ArticleExtract": "Breska r\u00edkis\u00fatvarpi\u00f0 BBC kve\u00f0st hafa heimildir fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 breska r\u00edkisstj\u00f3rnin muni br\u00e1tt tilkynna um \u00feriggja vikna framlengingu \u00e1 \u00fatg\u00f6ngubanni.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Matt Hancock, heilbrig\u00f0ism\u00e1lar\u00e1\u00f0herra Bretlands, \u00e1 bla\u00f0amannafundi \u00ed g\u00e6r.\" src=\"https://www.visir.is/i/3FCD6B33989D4244A8DC4B8A8B378C882912BC3A2295F9DE193266ACFA63F7AC_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148735d/ir-riftir-samningnum-vid-sigurd-gunnar", "title": "\u00cdR riftir samningnum vi\u00f0 Sigur\u00f0 Gunnar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148735d/ir-riftir-samningnum-vid-sigurd-gunnar\" title=\"\u00cdR riftir samningnum vi\u00f0 Sigur\u00f0 Gunnar\">\u00cdR riftir samningnum vi\u00f0 Sigur\u00f0 Gunnar</a>", "datevalue": "2020148735d", "ArticleExtract": "Sigur\u00f0ur Gunnar \u00deorsteinsson er \u00e1n samnings eftir a\u00f0 \u00cdR rifti samningi vi\u00f0 hann eftir leikt\u00ed\u00f0ina \u00ed Dominos-deild karla sem var bl\u00e1sin af vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar. Sigur\u00f0ur greindi fyrst fr\u00e1 \u00feessu \u00e1 Instagram-s\u00ed\u00f0u sinni.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Sigur\u00f0ur Gunnar \u00deorsteinsson \u00ed einum leiknum \u00e1 m\u00f3ti Njar\u00f0v\u00edk.\" src=\"https://www.visir.is/i/5886998BC7E0B008D5C32F30615ACB2C280881C27BF6C8EBE26C5D6F57A8D204_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148742d/cnn-segir-vidbrogd-yfirvalda-her-a-landi-geta-kennt-umheiminum-fjorar-lexiur", "title": "CNN segir vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 yfirvalda h\u00e9r \u00e1 landi geta kennt umheiminum fj\u00f3rar lex\u00edur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148742d/cnn-segir-vidbrogd-yfirvalda-her-a-landi-geta-kennt-umheiminum-fjorar-lexiur\" title=\"CNN segir vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 yfirvalda h\u00e9r \u00e1 landi geta kennt umheiminum fj\u00f3rar lex\u00edur\">CNN segir vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 yfirvalda h\u00e9r \u00e1 landi geta kennt umheiminum fj\u00f3rar lex\u00edur</a>", "datevalue": "2020148742d", "ArticleExtract": "Bandar\u00edski fj\u00f6lmi\u00f0ilin CNN tekur \u00cdsland sem d\u00e6mi um eitt af fj\u00f3rum r\u00edkjum sem brug\u00f0ist hafi r\u00e9tt vi\u00f0 til a\u00f0 stemma stigu vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn \u00ed vi\u00f0komandi r\u00edkjum. Alls telur CNN a\u00f0 l\u00e6ra megi t\u00f3lf lex\u00edur af vi\u00f0br\u00f6g\u00f0um \u00feessara fj\u00f6gurra r\u00edkja, og \u00fear af \u00e1 \u00cdsland \u00feri\u00f0jung \u00feeirra.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Starfsf\u00f3lk veirufr\u00e6\u00f0ideildar Landsp\u00edtala a\u00f0 st\u00f6rfum \u00ed k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldri.\" src=\"https://www.visir.is/i/BE9527461AB9CE9C03011408852910E9C26DEAE65B65906F40EF40F7F4AE9FB2_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148747d/harmar-a-kvordun-trump", "title": "Harmar \u00e1\u00adkv\u00f6r\u00f0un Trump", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148747d/harmar-a-kvordun-trump\" title=\"Harmar \u00e1\u00adkv\u00f6r\u00f0un Trump\">Harmar \u00e1\u00adkv\u00f6r\u00f0un Trump</a>", "datevalue": "2020148747d", "ArticleExtract": "Dr. Tedros Adhanom, forstj\u00f3ri Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunarinnar (WHO), harmar \u00e1kv\u00f6r\u00f0un Bandar\u00edkjaforseta um a\u00f0 h\u00e6tta, a\u00f0 minnsta kosti t\u00edmabundi\u00f0, a\u00f0 styrkja stofnunina.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"E\u00fe\u00ed\u00f3p\u00eduma\u00f0urinn\u00a0Tedros Adhanom Ghebreyesus t\u00f3k vi\u00f0 emb\u00e6tti forstj\u00f3ra Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunarinnar \u00e1ri\u00f0 2018.\u00a0\" src=\"https://www.visir.is/i/231FBEF14031156F3DF543D55B22FADEBFC5CB789EEDAEFF0C69B4C6B25C2DE0_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020148749d/-margt-skemmtilegra-en-ad-vera-a-bekk-thar-sem-gudjon-petur-er-", "title": "\u201eMargt skemmtilegra en a\u00f0 vera \u00e1 bekk \u00fear sem Gu\u00f0j\u00f3n P\u00e9tur er\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020148749d/-margt-skemmtilegra-en-ad-vera-a-bekk-thar-sem-gudjon-petur-er-\" title=\"\u201eMargt skemmtilegra en a\u00f0 vera \u00e1 bekk \u00fear sem Gu\u00f0j\u00f3n P\u00e9tur er\u201c\">\u201eMargt skemmtilegra en a\u00f0 vera \u00e1 bekk \u00fear sem Gu\u00f0j\u00f3n P\u00e9tur er\u201c</a>", "datevalue": "2020148749d", "ArticleExtract": "Gu\u00f0j\u00f3n P\u00e9tur L\u00fd\u00f0sson ver\u00f0ur ekki k\u00e1tur ef hann \u00fearf a\u00f0 sitja \u00e1 bekknum hj\u00e1 Brei\u00f0abliki \u00ed sumar. \u00deetta segir Hj\u00f6rvar Hafli\u00f0ason sparkspekingur en Brei\u00f0ablik er me\u00f0 ansi st\u00f3ran leikmannah\u00f3p fyrir t\u00edmabili\u00f0 \u00ed Pepsi Max-deild karla sem \u00e1\u00e6tla\u00f0 er a\u00f0 hefjist \u00ed j\u00fan\u00ed.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Gu\u00f0j\u00f3n P\u00e9tur er einn \u00f6flugasti mi\u00f0juma\u00f0ur Pepsi Max-deildarinnar.\" src=\"https://www.visir.is/i/5A7867717552DEC36794808D5F29715804CD9F61A87B0F92B345F843DEAB625D_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020200419977/sanda-i-thistilfirdi-til-svfr", "title": "Sand\u00e1 \u00ed \u00deistilfir\u00f0i til SVFR", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020200419977/sanda-i-thistilfirdi-til-svfr\" title=\"Sand\u00e1 \u00ed \u00deistilfir\u00f0i til SVFR\">Sand\u00e1 \u00ed \u00deistilfir\u00f0i til SVFR</a>", "datevalue": "20202004199", "ArticleExtract": null, "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"J\u00f3n \u00de\u00f3r \u00d3lason Forma\u00f0ur SVFR\" src=\"https://www.visir.is/i/D3DE3518CD84E13E89AE8015E0AAAF3185766509EBC717576A75CE9EE1957718_713x0.jpg\"/>"},{"url": "https://www.visir.is/k/b8696309-3bb4-4ebc-ab8b-0e7995f0db3a-1586977946463", "title": "'\u00cdsland \u00ed dag - Alma M\u00f6ller elskar saumaskap, kampav\u00edn og h\u00e1lendi \u00cdslands'", "htmltag": "<a href=\"/k/b8696309-3bb4-4ebc-ab8b-0e7995f0db3a-1586977946463\">\u00cdsland \u00ed dag - Alma M\u00f6ller elskar saumaskap, kampav\u00edn og h\u00e1lendi \u00cdslands</a>", "datevalue": "b8696309-3b", "ArticleExtract": null, "ImageLink": null},{"url": "https://www.visir.is/k/dce71c62-d10a-40c4-9b54-cccf409b4eff-1586990883535", "title": "'Sporti\u00f0 \u00ed dag - Gu\u00f0ni Bergs um stu\u00f0ning FIFA og UEFA'", "htmltag": "<a href=\"/k/dce71c62-d10a-40c4-9b54-cccf409b4eff-1586990883535\">Sporti\u00f0 \u00ed dag - Gu\u00f0ni Bergs um stu\u00f0ning FIFA og UEFA</a>", "datevalue": "dce71c62-d1", "ArticleExtract": null, "ImageLink": null},{"url": "https://www.visir.is/k/dce71c62-d10a-40c4-9b54-cccf409b4eff-1586984095429", "title": "'Sporti\u00f0 \u00ed dag - Gu\u00f0ni Bergs um R\u00famen\u00eduleikinn'", "htmltag": "<a href=\"/k/dce71c62-d10a-40c4-9b54-cccf409b4eff-1586984095429\">Sporti\u00f0 \u00ed dag - Gu\u00f0ni Bergs um R\u00famen\u00eduleikinn</a>", "datevalue": "dce71c62-d1", "ArticleExtract": null, "ImageLink": null},{"url": "https://www.visir.is/k/dce71c62-d10a-40c4-9b54-cccf409b4eff-1586969071784", "title": "'Sporti\u00f0 \u00ed dag - \u00cdslenskt raf\u00ed\u00fer\u00f3ttali\u00f0 \u00ed atvinnumannadeild'", "htmltag": "<a href=\"/k/dce71c62-d10a-40c4-9b54-cccf409b4eff-1586969071784\">Sporti\u00f0 \u00ed dag - \u00cdslenskt raf\u00ed\u00fer\u00f3ttali\u00f0 \u00ed atvinnumannadeild</a>", "datevalue": "dce71c62-d1", "ArticleExtract": null, "ImageLink": null},{"url": "https://www.visir.is/k/dce71c62-d10a-40c4-9b54-cccf409b4eff-1586969221575", "title": "'Sporti\u00f0 \u00ed dag - Strandhandbolti \u00e1 \u00d3L?'", "htmltag": "<a href=\"/k/dce71c62-d10a-40c4-9b54-cccf409b4eff-1586969221575\">Sporti\u00f0 \u00ed dag - Strandhandbolti \u00e1 \u00d3L?</a>", "datevalue": "dce71c62-d1", "ArticleExtract": null, "ImageLink": null},{"url": "https://www.visir.is/k/e6ceb9d0-3782-4365-8cc9-8b399263734b-1586991231424", "title": "'Flogi\u00f0 ni\u00f0ur \u00ed g\u00edgbotn Eyjafjallaj\u00f6kuls t\u00edu \u00e1rum eftir gosi\u00f0'", "htmltag": "<a href=\"/k/e6ceb9d0-3782-4365-8cc9-8b399263734b-1586991231424\">Flogi\u00f0 ni\u00f0ur \u00ed g\u00edgbotn Eyjafjallaj\u00f6kuls t\u00edu \u00e1rum eftir gosi\u00f0</a>", "datevalue": "e6ceb9d0-37", "ArticleExtract": null, "ImageLink": null},{"url": "https://www.visir.is/k/f82a4076-604a-4a1f-9c48-96166a40d6e9-1587027031275", "title": "'Sporti\u00f0 \u00ed kv\u00f6ld - Umr\u00e6\u00f0a um Brei\u00f0ablik'", "htmltag": "<a href=\"/k/f82a4076-604a-4a1f-9c48-96166a40d6e9-1587027031275\">Sporti\u00f0 \u00ed kv\u00f6ld - Umr\u00e6\u00f0a um Brei\u00f0ablik</a>", "datevalue": "f82a4076-60", "ArticleExtract": null, "ImageLink": null}]