[{"url": "https://www.visir.is/g/2020302200d/robert-spano-kjorinn-forseti-mannrettindadomstolsins", "title": "R\u00f3bert Span\u00f3 kj\u00f6rinn forseti Mannr\u00e9ttindad\u00f3mst\u00f3lsins", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020302200d/robert-spano-kjorinn-forseti-mannrettindadomstolsins\" title=\"R\u00f3bert Span\u00f3 kj\u00f6rinn forseti Mannr\u00e9ttindad\u00f3mst\u00f3lsins\">R\u00f3bert Span\u00f3 kj\u00f6rinn forseti Mannr\u00e9ttindad\u00f3mst\u00f3lsins</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "R\u00f3bert Span\u00f3 var \u00ed dag kj\u00f6rinn forseti Mannr\u00e9ttindad\u00f3mst\u00f3ls Evr\u00f3pu. Hann ver\u00f0ur fyrsti \u00cdslendingurinn til a\u00f0 gegna \u00feessari st\u00f6\u00f0u.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Mannr\u00e9ttindad\u00f3mst\u00f3ll Evr\u00f3pu\u00a0\" src=\"https://www.visir.is/i/EEF6774225FCBEB40193FE10515B0134CDC91EF0EDB2B97B508B3AD2D78D2745_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020300976d/bein-utsending-upplysingafundur-vegna-koronuveirunnar", "title": "Bein \u00fatsending: Uppl\u00fdsingafundur vegna \nk\u00f3r\u00f3nuveirunnar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020300976d/bein-utsending-upplysingafundur-vegna-koronuveirunnar\" title=\"Bein \u00fatsending: Uppl\u00fdsingafundur vegna \nk\u00f3r\u00f3nuveirunnar\">Bein \u00fatsending: Uppl\u00fdsingafundur vegna \nk\u00f3r\u00f3nuveirunnar</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Almannavarnadeild r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra bo\u00f0ar til uppl\u00fdsingafundar fyrir bla\u00f0amenn klukkan 14:00 \u00ed dag \u00ed Sk\u00f3garhl\u00ed\u00f0 14.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"\u00der\u00edeyki\u00f0 ver\u00f0ur \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0 \u00ed dag.\" src=\"https://www.visir.is/i/BF6175E9EBC517EF09BEBE43FF48D641849CFD11805A8E32E68F5B07A8D0E561_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020299949d/tvo-ny-smit-a-milli-daga", "title": "Tv\u00f6 n\u00fd smit \u00e1 milli daga", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020299949d/tvo-ny-smit-a-milli-daga\" title=\"Tv\u00f6 n\u00fd smit \u00e1 milli daga\">Tv\u00f6 n\u00fd smit \u00e1 milli daga</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Sta\u00f0fest smit n\u00fds afbrig\u00f0is k\u00f3r\u00f3nuveiru sem veldur Covid-19-sj\u00fakd\u00f3mnum eru n\u00fa alls 1.773 h\u00e9r \u00e1 landi. Sta\u00f0festum smitum fj\u00f6lga\u00f0i \u00fev\u00ed um tv\u00f6 milli daga.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Tekin hafa veri\u00f0 fleiri en 40.000 s\u00fdni vegna k\u00f3r\u00f3nveirunnar til \u00feessa.\" src=\"https://www.visir.is/i/A4A96FC9C7FAD4A10D39B1E7AF1E8563BF7CC526A0CE703E4DBAD8303D72DFC9_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020300264d/annad-andlat-a-bergi", "title": "Anna\u00f0 andl\u00e1t \u00e1 Bergi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020300264d/annad-andlat-a-bergi\" title=\"Anna\u00f0 andl\u00e1t \u00e1 Bergi\">Anna\u00f0 andl\u00e1t \u00e1 Bergi</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Kona \u00e1 n\u00edr\u00e6\u00f0isaldri sem gl\u00edmdi vi\u00f0 Covid-19 sj\u00fakd\u00f3minn af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar l\u00e9st \u00ed g\u00e6r. Konan bj\u00f3 \u00e1 hj\u00fakrunarheimilinu Bergi \u00ed Bolungarv\u00edk.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Alls hafa t\u00edu l\u00e1tist h\u00e9r \u00e1 landi \u00ed tengslum vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn.\" src=\"https://www.visir.is/i/15ADE55FC3018058CD24384B6A090A26A2E092CA30BB0B9EC23F687C05931F64_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020299793d/heimsfaraldur-drepsottar-var-thad-sidasta-sem-bornin-thurftu", "title": "Heimsfaraldur dreps\u00f3ttar var \u00fea\u00f0 s\u00ed\u00f0asta sem b\u00f6rnin \u00feurftu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020299793d/heimsfaraldur-drepsottar-var-thad-sidasta-sem-bornin-thurftu\" title=\"Heimsfaraldur dreps\u00f3ttar var \u00fea\u00f0 s\u00ed\u00f0asta sem b\u00f6rnin \u00feurftu\">Heimsfaraldur dreps\u00f3ttar var \u00fea\u00f0 s\u00ed\u00f0asta sem b\u00f6rnin \u00feurftu</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "\u201eHeimsfaraldur dreps\u00f3ttar var \u00fea\u00f0 s\u00ed\u00f0asta sem b\u00f6rn \u00ed \u00feessum heimshlutum \u00feurftu,\u201c segir UNICEF , <a href=\"https://unicef.is/covid-19-eykur-enn-a-neyd-barna\">\u00ed fr\u00e9tt</a>,  um \u00e1standi\u00f0 \u00ed Mi\u00f0austurl\u00f6ndum og Nor\u00f0ur-Afr\u00edku \u00fear sem hvergi \u00ed heiminum eru fleiri b\u00f6rn \u00ed ney\u00f0 vegna str\u00ed\u00f0s\u00e1taka. K\u00f3r\u00f3naveirufaraldurinn barst tilt\u00f6lulega seint \u00ed \u00feessa heimshluta en sta\u00f0fest smit er n\u00fa r\u00famlega 105 \u00fe\u00fasund og dau\u00f0sf\u00f6llin 5.700, flest \u00ed \u00cdran.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"\" src=\"https://www.visir.is/i/F9C000A940FE6D46A0AA8A33BF9D667201F238F2E9E21C052C82E54F9B6F05C2_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020299381d/a-fram-i-gaeslu-vard-haldi-grunadur-um-ad-hafa-ordid-modur-sinni-ad-bana", "title": "\u00c1\u00adfram \u00ed g\u00e6slu\u00advar\u00f0\u00adhaldi gruna\u00f0ur um a\u00f0 hafa or\u00f0i\u00f0 m\u00f3\u00f0ur sinni a\u00f0 bana", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020299381d/a-fram-i-gaeslu-vard-haldi-grunadur-um-ad-hafa-ordid-modur-sinni-ad-bana\" title=\"\u00c1\u00adfram \u00ed g\u00e6slu\u00advar\u00f0\u00adhaldi gruna\u00f0ur um a\u00f0 hafa or\u00f0i\u00f0 m\u00f3\u00f0ur sinni a\u00f0 bana\">\u00c1\u00adfram \u00ed g\u00e6slu\u00advar\u00f0\u00adhaldi gruna\u00f0ur um a\u00f0 hafa or\u00f0i\u00f0 m\u00f3\u00f0ur sinni a\u00f0 bana</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Karlma\u00f0ur um \u00fer\u00edtugt, sem gruna\u00f0ur er um a\u00f0 hafa or\u00f0i\u00f0 m\u00f3\u00f0ur sinni a\u00f0 bana \u00ed heimah\u00fasi \u00ed Hafnarfir\u00f0i \u00ed byrjun m\u00e1na\u00f0arins, hefur veri\u00f0 \u00farskur\u00f0a\u00f0ur \u00ed \u00e1framhaldandi g\u00e6sluvar\u00f0hald til 15. ma\u00ed.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"H\u00e9ra\u00f0sd\u00f3mur Reykjaness kva\u00f0 upp \u00far \u00farskur\u00f0 um g\u00e6sluvar\u00f0hald yfir manninum til 15. ma\u00ed.\" src=\"https://www.visir.is/i/BC53536E49D9E751FBA17998CBB012024EF05D6F27377CD079B7CFFC36AF21E8_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020299335d/lagmarka-ahrifin-med-auknum-heimildum-til-rafraennar-stjornsyslu", "title": "L\u00e1gmarka \u00e1hrifin me\u00f0 auknum heimildum til rafr\u00e6nnar stj\u00f3rns\u00fdslu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020299335d/lagmarka-ahrifin-med-auknum-heimildum-til-rafraennar-stjornsyslu\" title=\"L\u00e1gmarka \u00e1hrifin me\u00f0 auknum heimildum til rafr\u00e6nnar stj\u00f3rns\u00fdslu\">L\u00e1gmarka \u00e1hrifin me\u00f0 auknum heimildum til rafr\u00e6nnar stj\u00f3rns\u00fdslu</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "\u00c1slaug Arna Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir d\u00f3msm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra hefur lagt fram , <a href=\"https://www.althingi.is/altext/pdf/150/s/1250.pdf\" target=\"_blank\">frumvarp um breytingar \u00e1 \u00fdmsum l\u00f6gum</a>,  til a\u00f0 breg\u00f0ast vi\u00f0 vandam\u00e1lum sem geta komi\u00f0 upp vegna k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins. Flestar till\u00f6gurnar mi\u00f0a a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 li\u00f0ka fyrir \u00ed stj\u00f3rns\u00fdslunni og heimila rafr\u00e6nar lausnir \u00ed \u00feeim efnum.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"\u00c1slaug Arna Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir d\u00f3msm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra segir frumvarpi\u00f0 mi\u00f0a a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 au\u00f0velda m\u00e1lsme\u00f0fer\u00f0 og framkv\u00e6md \u00fdmissa m\u00e1la.\u00a0\" src=\"https://www.visir.is/i/1338DCBB35401D8B028F705C422EA39EA6F2797B564F2F428CA2CAB984A7C6AC_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020299348d/icelandair-selur-ekki-lengur-i-midjusaetin", "title": "Icelandair selur ekki lengur \u00ed mi\u00f0jus\u00e6tin", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020299348d/icelandair-selur-ekki-lengur-i-midjusaetin\" title=\"Icelandair selur ekki lengur \u00ed mi\u00f0jus\u00e6tin\">Icelandair selur ekki lengur \u00ed mi\u00f0jus\u00e6tin</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "A\u00f0 \u00f3breyttu munu mi\u00f0jus\u00e6tin \u00ed v\u00e9lum Icelandair vera au\u00f0 fram undir lok ma\u00ed. Flugf\u00e9lagi\u00f0 h\u00e6tti a\u00f0 selja \u00ed mi\u00f0jus\u00e6ti \u00ed upphafi m\u00e1na\u00f0ar af s\u00f3ttvarna\u00e1st\u00e6\u00f0um til a\u00f0 tryggja aukna fjarl\u00e6g\u00f0 milli far\u00feega.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"\u00dea\u00f0 hefur reynst au\u00f0velt a\u00f0 tryggja fjarl\u00e6g\u00f0 \u00e1 milli far\u00feega \u00ed flugfer\u00f0um Icelandair a\u00f0 undanf\u00f6rnu.\" src=\"https://www.visir.is/i/DCFE43336B32777E32DB3151814706E3E95510953898FFF4B518043B5B8C9690_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020298071d/thrir-nyir-stjornendur-radnir-i-thjodleikhusid", "title": "\u00der\u00edr n\u00fdir stj\u00f3rnendur r\u00e1\u00f0nir \u00ed \u00dej\u00f3\u00f0leikh\u00fasi\u00f0", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020298071d/thrir-nyir-stjornendur-radnir-i-thjodleikhusid\" title=\"\u00der\u00edr n\u00fdir stj\u00f3rnendur r\u00e1\u00f0nir \u00ed \u00dej\u00f3\u00f0leikh\u00fasi\u00f0\">\u00der\u00edr n\u00fdir stj\u00f3rnendur r\u00e1\u00f0nir \u00ed \u00dej\u00f3\u00f0leikh\u00fasi\u00f0</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "\u00der\u00edr n\u00fdir stj\u00f3rnendur hafa veri\u00f0 r\u00e1\u00f0nir \u00ed \u00dej\u00f3\u00f0leikh\u00fasi\u00f0. Magn\u00fas Geir \u00de\u00f3r\u00f0arson t\u00f3k vi\u00f0 starfi \u00fej\u00f3\u00f0leikh\u00fasstj\u00f3ra \u00feann 1. jan\u00faar s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn og hann hefur n\u00fa fengi\u00f0 til li\u00f0s vi\u00f0 sig \u00feau Steinunni \u00de\u00f3rhallsd\u00f3ttur, J\u00f3n \u00deorgeir Kristj\u00e1nsson og Krist\u00ednu \u00d3lafsd\u00f3ttur.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"\u00deau Steinunn, Krist\u00edn og J\u00f3n \u00deorgeir eru n\u00fdir stj\u00f3rnendur hj\u00e1 \u00dej\u00f3\u00f0leikh\u00fasinu.\" src=\"https://www.visir.is/i/318916E6809D4B49319450F14ADD6599F27F77CFCB95E4A90B503B794BAFD078_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020297696d/enga-la-deydu-ad-sja-a-i-buda-markadi-enn-sem-komid-er", "title": "Enga l\u00e1\u00addey\u00f0u a\u00f0 sj\u00e1 \u00e1 \u00ed\u00adb\u00fa\u00f0a\u00admarka\u00f0i enn sem komi\u00f0 er", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020297696d/enga-la-deydu-ad-sja-a-i-buda-markadi-enn-sem-komid-er\" title=\"Enga l\u00e1\u00addey\u00f0u a\u00f0 sj\u00e1 \u00e1 \u00ed\u00adb\u00fa\u00f0a\u00admarka\u00f0i enn sem komi\u00f0 er\">Enga l\u00e1\u00addey\u00f0u a\u00f0 sj\u00e1 \u00e1 \u00ed\u00adb\u00fa\u00f0a\u00admarka\u00f0i enn sem komi\u00f0 er</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Vi\u00f0skipti me\u00f0 \u00edb\u00fa\u00f0arh\u00fasn\u00e6\u00f0i \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu voru talsver\u00f0 \u00ed mars s\u00ed\u00f0astli\u00f0num. Var alls 584 kaupsamningum \u00feingl\u00fdst sem eru 27 fleiri samningar en \u00ed mars \u00ed fyrra.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"\u00c1ri\u00f0 vir\u00f0ist fara nokku\u00f0 vel af sta\u00f0 \u00e1 fasteignamarka\u00f0num samkv\u00e6mt Hagsj\u00e1 hagfr\u00e6\u00f0ideildar Landsbankans.\" src=\"https://www.visir.is/i/6809374AA8C98A0433F9FB4DD7301284DFE332EB8800A496CF40BF0E6D61DC07_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020293389d/ad-takast-a-vid-atvinnuleysi-og-naestu-skref", "title": "A\u00f0 takast \u00e1 vi\u00f0 atvinnuleysi og n\u00e6stu skref", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020293389d/ad-takast-a-vid-atvinnuleysi-og-naestu-skref\" title=\"A\u00f0 takast \u00e1 vi\u00f0 atvinnuleysi og n\u00e6stu skref\">A\u00f0 takast \u00e1 vi\u00f0 atvinnuleysi og n\u00e6stu skref</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "\u00dea\u00f0 fylgir \u00fev\u00ed fl\u00f3kinn tilfinningar\u00fassibani a\u00f0 missa vinnuna og mikilv\u00e6gt fyrir f\u00f3lk \u00ed \u00feessari st\u00f6\u00f0u a\u00f0 skilja hva\u00f0a tilfinningar \u00feetta eru, \u00fev\u00ed \u00fe\u00e6r eru e\u00f0lilegar. \u00cd atvinnuleysi er l\u00edka \u00e1kve\u00f0in h\u00e6tta \u00e1 a\u00f0 fj\u00e1rhags\u00e1hyggjur yfirtaki allt, enda peningar \u00fea\u00f0 atri\u00f0i sem f\u00f3lk hefur hva\u00f0 mest \u00e1hyggjur af almennt. En birtir upp um s\u00ed\u00f0ir og \u00fej\u00f3\u00f0in sem reis me\u00f0 goskrafti upp\u00far bankahruninu mun r\u00edsa upp \u00e1 n\u00fd. \u00dea\u00f0 \u00e1 vi\u00f0 l\u00edka um alla \u00fe\u00e1 sem n\u00fa upplifa \u00f3tta og \u00e1hyggjur vegna atvinnumissis e\u00f0a eru \u00ed \u00f3vissu um a\u00f0 halda starfinu s\u00ednu.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"\u00ddmiss atri\u00f0i \u00far vi\u00f0t\u00f6lum vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga sem Atvinnul\u00edfi\u00f0 \u00e1 V\u00edsir hefur leita\u00f0 til s\u00ed\u00f0ustu vikur geta veitt g\u00f3\u00f0an stu\u00f0ning \u00ed atvinnuleysi og atvinnuleit. Efri fr\u00e1 vinstri: Haukur Sigur\u00f0sson s\u00e1lfr\u00e6\u00f0ingur, Ey\u00fe\u00f3r E\u00f0var\u00f0sson r\u00e1\u00f0gjafi hj\u00e1 \u00deekkingarmi\u00f0lun. Ne\u00f0ri fr\u00e1 vinstri:\u00a0Inga Steinunn Arnard\u00f3ttir r\u00e1\u00f0gjafi hj\u00e1 Hagvangi, Ragnhei\u00f0ur Dagsd\u00f3ttir r\u00e1\u00f0gjafi hj\u00e1 Capacent.\" src=\"https://www.visir.is/i/9B68D2252DD233A787EBACA9C0F0A63FF1B2B6DC1847D3B7C7070FFA712208F7_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020295262d/landsvirkjun-gefur-graent-ljost-a-framleidslu-hudvara-vid-myvatn", "title": "Landsvirkjun gefur gr\u00e6nt lj\u00f3st \u00e1 framlei\u00f0slu h\u00fa\u00f0vara vi\u00f0 M\u00fdvatn", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020295262d/landsvirkjun-gefur-graent-ljost-a-framleidslu-hudvara-vid-myvatn\" title=\"Landsvirkjun gefur gr\u00e6nt lj\u00f3st \u00e1 framlei\u00f0slu h\u00fa\u00f0vara vi\u00f0 M\u00fdvatn\">Landsvirkjun gefur gr\u00e6nt lj\u00f3st \u00e1 framlei\u00f0slu h\u00fa\u00f0vara vi\u00f0 M\u00fdvatn</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Til stendur a\u00f0 vinna hr\u00e1efni \u00far jar\u00f0hitavatni sem fellur til vi\u00f0 orkuvinnslu \u00e1 starfssv\u00e6\u00f0i Landsvirkjunnar vi\u00f0 M\u00fdvatn. Fyrirt\u00e6ki\u00f0 M\u00fdSilica hefur \u00ed hyggju a\u00f0 n\u00fdta hr\u00e1efni\u00f0 til a\u00f0 framlei\u00f0a h\u00fa\u00f0v\u00f6rur.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Vegna COVID-19 veirufaraldsins var undirritunarfundurinn haldinn me\u00f0 a\u00f0sto\u00f0 fjarfundaforrits. Ofar til vinstri er Stefan\u00eda Gu\u00f0r\u00fan Halld\u00f3rsd\u00f3ttir, framkv\u00e6mdastj\u00f3ri marka\u00f0s- og vi\u00f0skipta\u00fer\u00f3unar, vi\u00f0 hli\u00f0 hennar er H\u00f6r\u00f0ur Arnarson forstj\u00f3ri. Ne\u00f0ar til vinstri er Fida Abu Libdeh, stofnandi M\u00fdSilica og vi\u00f0 hli\u00f0 hennar er Gu\u00f0r\u00fan \u00d3laf\u00eda Brynleifsd\u00f3ttir vi\u00f0skipta\u00fer\u00f3unarstj\u00f3ri. \u00c1 minni mynd m\u00e1 sj\u00e1 Harald Hallgr\u00edmsson, forst\u00f6\u00f0umann vi\u00f0skipta\u00fer\u00f3unar og s\u00f6lu, en a\u00f0rir vi\u00f0staddir voru Helgi J\u00f3hannesson, yfirma\u00f0ur l\u00f6gfr\u00e6\u00f0im\u00e1la, Gylfi M\u00e1r Geirsson, yfirma\u00f0ur orkukaupa og Geir Arnar Marelsson, l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ingur.\" src=\"https://www.visir.is/i/5087345C35C1D5569F332DA315613E290AD76D9C0C2F80E0D121111D61E18272_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020295046d/esa-samthykkir-rikis-a-byrgdir-a-vid-botar-lanum", "title": "ESA sam\u00feykkir r\u00edkis\u00ad\u00e1\u00adbyrg\u00f0ir \u00e1 vi\u00f0\u00adb\u00f3tar\u00adl\u00e1num", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020295046d/esa-samthykkir-rikis-a-byrgdir-a-vid-botar-lanum\" title=\"ESA sam\u00feykkir r\u00edkis\u00ad\u00e1\u00adbyrg\u00f0ir \u00e1 vi\u00f0\u00adb\u00f3tar\u00adl\u00e1num\">ESA sam\u00feykkir r\u00edkis\u00ad\u00e1\u00adbyrg\u00f0ir \u00e1 vi\u00f0\u00adb\u00f3tar\u00adl\u00e1num</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Eftirlitsstofnun EFTA, ESA, sam\u00feykkti \u00ed dag r\u00e1\u00f0st\u00f6fun \u00edslenskra stj\u00f3rnvalda sem sn\u00fdr a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 tryggja \u00feeim fyrirt\u00e6kjum sem eru \u00ed t\u00edmabundnum vanda vegna heimsfaraldurs k\u00f3r\u00f3nuveirunnar a\u00f0gang a\u00f0 lausu f\u00e9.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Fr\u00e1 kynningu r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar \u00e1 fyrsta a\u00f0ger\u00f0apakka hennar vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar \u00ed mars s\u00ed\u00f0astli\u00f0num.\" src=\"https://www.visir.is/i/6ED0A0CA3ACC00190AEEF70195A1311C9DB4A0197EFC1A16180E280F5ADEAFBF_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020292818d/hagstofan-opnar-koronuveiruvef", "title": "Hagstofan opnar k\u00f3r\u00f3nuveiruvef", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020292818d/hagstofan-opnar-koronuveiruvef\" title=\"Hagstofan opnar k\u00f3r\u00f3nuveiruvef\">Hagstofan opnar k\u00f3r\u00f3nuveiruvef</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "\u00c1hrif k\u00f3r\u00f3nuveirunnar \u00e1 \u00edslenskt samf\u00e9lag og efnahag eru sl\u00edk a\u00f0 Hagstofa \u00cdslands taldi tilefni , <a href=\"https://hagstofa.is/utgafur/covid19/\" target=\"_blank\">til a\u00f0 \u00fdta \u00far v\u00f6r eigin undirs\u00ed\u00f0u</a>, . \u00dear hefur stofnunin teki\u00f0 saman hinar \u00fdmsu tilkynningar og talnaefni um margv\u00edslegar birtingarmyndir faraldursins.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Hagstofa \u00cdslands er til h\u00fasa \u00ed Borgart\u00fani.\" src=\"https://www.visir.is/i/B3F00ABD0931B78FA77626BBFE96EE01BCDB8EEC8EFF491DA8233B1225EBD3B6_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020295630d/tuttugu-leikmenn-sem-blomstrudu-eftir-ad-hafa-yfirgefid-enska-boltann", "title": "Tuttugu leikmenn sem bl\u00f3mstru\u00f0u eftir a\u00f0 hafa yfirgefi\u00f0 enska boltann", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020295630d/tuttugu-leikmenn-sem-blomstrudu-eftir-ad-hafa-yfirgefid-enska-boltann\" title=\"Tuttugu leikmenn sem bl\u00f3mstru\u00f0u eftir a\u00f0 hafa yfirgefi\u00f0 enska boltann\">Tuttugu leikmenn sem bl\u00f3mstru\u00f0u eftir a\u00f0 hafa yfirgefi\u00f0 enska boltann</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "\u00dea\u00f0 er langt fr\u00e1 \u00fev\u00ed algilt a\u00f0 f\u00f3tboltamenn sl\u00e1i \u00ed gegn \u00ed enska boltanum. , <a href=\"https://www.theguardian.com/football/2020/apr/19/from-srloth-to-luis-alberto-20-players-who-have-thrived-after-leaving-england\" target=\"_blank\">The Guardian hefur teki\u00f0 saman lista</a>,  yfir leikmenn sem hafa bl\u00f3mstra\u00f0 eftir a\u00f0 hafa yfirgefi\u00f0 England.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Luis Alberto n\u00e1\u00f0i ekki a\u00f0 vinna s\u00e9r s\u00e6ti \u00ed byrjunarli\u00f0i Liverpool. Hann er \u00ed dag einn af bestu leikm\u00f6nnum Lazio.\" src=\"https://www.visir.is/i/3FE36CFB796CCF82F5A753E2C03EF8241CEBC12D07397B0F32D7E0EB495A4A5B_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020293323d/segir-ad-zlatan-ibrahimovic-hafi-hotad-ad-drepa-thann-sem-vogadi-ser-ad-tala-vid-hann", "title": "Segir a\u00f0 Zlatan Ibrahimovic hafi h\u00f3ta\u00f0 a\u00f0 drepa \u00feann sem voga\u00f0i s\u00e9r a\u00f0 tala vi\u00f0 hann", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020293323d/segir-ad-zlatan-ibrahimovic-hafi-hotad-ad-drepa-thann-sem-vogadi-ser-ad-tala-vid-hann\" title=\"Segir a\u00f0 Zlatan Ibrahimovic hafi h\u00f3ta\u00f0 a\u00f0 drepa \u00feann sem voga\u00f0i s\u00e9r a\u00f0 tala vi\u00f0 hann\">Segir a\u00f0 Zlatan Ibrahimovic hafi h\u00f3ta\u00f0 a\u00f0 drepa \u00feann sem voga\u00f0i s\u00e9r a\u00f0 tala vi\u00f0 hann</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Zlatan Ibrahimovic monta\u00f0i sig af r\u00edkid\u00e6mi s\u00ednu, af eyjunni sinni og 43 millj\u00f6r\u00f0um inn \u00e1 bankab\u00f3kinni, \u00feegar hann r\u00e6ddi vi\u00f0 li\u00f0sf\u00e9laga s\u00edna hj\u00e1 Los Angeles Galaxy. Hann gekk l\u00edka enn lengra \u00ed hroka og yfirl\u00fdsingum \u00ed b\u00faningsklefa bandar\u00edska li\u00f0sins.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Los Angeles Galaxy v Los Angeles FC - Western Conference Semifinals LOS ANGELES, CA - OCTOBER 24: Zlatan Ibrahimovic #9 of Los Angeles Galaxy during the MLS Western Conference Semi-final between Los Angeles FC and Los Angeles Galaxy at the Banc of California Stadium on October 24, 2019 in Los Angeles, California. Los Angeles FC won the match 5-3 (Photo by Shaun Clark/Getty Images)\" src=\"https://www.visir.is/i/A98213F9FBA199A0363F4424A2A17B1038B9D52F650E10B253FF2E2AAD0E4D26_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020299895d/sportid-i-dag-asgeir-orn-grotta-stadan-a-akureyri-nyr-islandsmeistari-i-fifa-og-kari-i-skurnum", "title": "Sporti\u00f0 \u00ed dag: \u00c1sgeir \u00d6rn, Gr\u00f3tta, sta\u00f0an \u00e1 Akureyri, n\u00fdr \u00cdslandsmeistari \u00ed FIFA og K\u00e1ri \u00ed sk\u00farnum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020299895d/sportid-i-dag-asgeir-orn-grotta-stadan-a-akureyri-nyr-islandsmeistari-i-fifa-og-kari-i-skurnum\" title=\"Sporti\u00f0 \u00ed dag: \u00c1sgeir \u00d6rn, Gr\u00f3tta, sta\u00f0an \u00e1 Akureyri, n\u00fdr \u00cdslandsmeistari \u00ed FIFA og K\u00e1ri \u00ed sk\u00farnum\">Sporti\u00f0 \u00ed dag: \u00c1sgeir \u00d6rn, Gr\u00f3tta, sta\u00f0an \u00e1 Akureyri, n\u00fdr \u00cdslandsmeistari \u00ed FIFA og K\u00e1ri \u00ed sk\u00farnum</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Kjartan Atli Kjartansson og Henry Birgir Gunnarsson bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 flottan \u00fe\u00e1tt af Sportinu \u00ed dag. Venju samkv\u00e6mt hefst \u00fe\u00e1tturinn klukkan 15:00 \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Sporti\u00f0 \u00ed dag, \u00ed umsj\u00f3n Henrys Birgis og Kjartan Atla, er alla virka daga klukkan 15:00 \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport.\" src=\"https://www.visir.is/i/6E5BFD5CE2E3EE12BAD9E9A261F84E995ED0C494914C7E97D3C151047AB9A7E0_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020291442d/lek-vidbrogd-studningsmanna-allra-tuttugu-lidanna-i-enska-boltanum", "title": "L\u00e9k vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 stu\u00f0ningsmanna allra tuttugu li\u00f0anna \u00ed enska boltanum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020291442d/lek-vidbrogd-studningsmanna-allra-tuttugu-lidanna-i-enska-boltanum\" title=\"L\u00e9k vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 stu\u00f0ningsmanna allra tuttugu li\u00f0anna \u00ed enska boltanum\">L\u00e9k vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 stu\u00f0ningsmanna allra tuttugu li\u00f0anna \u00ed enska boltanum</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Mikil \u00f3vissa er um framhald ensku \u00farvalsdeildarinnar \u00ed f\u00f3tbolta eins og hj\u00e1 \u00f6llum st\u00e6rstu deildum Evr\u00f3pu. Fj\u00f6lmi\u00f0lar hafa veri\u00f0 duglegir a\u00f0 fjalla um alls kyns vangaveltur um framhaldi\u00f0 en enn\u00fe\u00e1 er stefnan sett \u00e1 a\u00f0 kl\u00e1ra t\u00edmabili\u00f0.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Bi\u00f0in tekur \u00e1 fyrir stu\u00f0ningsmenn Liverpool enda vantar li\u00f0inu a\u00f0eins sex stig \u00ed vi\u00f0b\u00f3t til a\u00f0 tryggja s\u00e9r fyrsta Englandsmeistaratitil f\u00e9lagsins \u00ed \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1r.\" src=\"https://www.visir.is/i/7904E556CE94CEF9C359EBB28640E7BA3287C386BE782E4FD71E1A9CC1FB2544_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020297707d/arnar-helt-hann-vaeri-haettur-i-thjalfun-en-pepsi-morkin-kveiktu-ahugann-a-ny", "title": "Arnar h\u00e9lt hann v\u00e6ri h\u00e6ttur \u00ed \u00fej\u00e1lfun en Pepsi-m\u00f6rkin kveiktu \u00e1hugann \u00e1 n\u00fd", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020297707d/arnar-helt-hann-vaeri-haettur-i-thjalfun-en-pepsi-morkin-kveiktu-ahugann-a-ny\" title=\"Arnar h\u00e9lt hann v\u00e6ri h\u00e6ttur \u00ed \u00fej\u00e1lfun en Pepsi-m\u00f6rkin kveiktu \u00e1hugann \u00e1 n\u00fd\">Arnar h\u00e9lt hann v\u00e6ri h\u00e6ttur \u00ed \u00fej\u00e1lfun en Pepsi-m\u00f6rkin kveiktu \u00e1hugann \u00e1 n\u00fd</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Arnar Gunnlaugsson, \u00fej\u00e1lfari bikarmeistara V\u00edkings, h\u00e9lt a\u00f0 hann myndi ekki sn\u00faa aftur \u00ed \u00fej\u00e1lfun eftir a\u00f0 hann h\u00e6tti hj\u00e1 \u00cdA um mitt sumar 2009. Hann segist hafa fengi\u00f0 sm\u00e1 lei\u00f0 \u00e1 f\u00f3tbolta en \u00fe\u00e1tttaka \u00ed Pepsi-m\u00f6rkunum sumari\u00f0 2016 hafi kveikt \u00e1hugann \u00e1 n\u00fd.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Arnar Gunnlaugsson ger\u00f0i V\u00edking a\u00f0 bikarmeisturum \u00e1 s\u00ednu fyrsta t\u00edmabili me\u00f0 li\u00f0i\u00f0.\" src=\"https://www.visir.is/i/498FFCDD0B64DE1435718CC744D707D13A5310F88168B4849F925149BD688801_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020292188d/fraendi-klay-thompson-atti-hugmyndina-af-upptokunum-fyrir-the-last-dance-", "title": "Fr\u00e6ndi Klay Thompson \u00e1tti hugmyndina af uppt\u00f6kunum fyrir \u201eThe Last Dance\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020292188d/fraendi-klay-thompson-atti-hugmyndina-af-upptokunum-fyrir-the-last-dance-\" title=\"Fr\u00e6ndi Klay Thompson \u00e1tti hugmyndina af uppt\u00f6kunum fyrir \u201eThe Last Dance\u201c\">Fr\u00e6ndi Klay Thompson \u00e1tti hugmyndina af uppt\u00f6kunum fyrir \u201eThe Last Dance\u201c</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Sagan \u00e1 bak vi\u00f0 \u00fea\u00f0 af hverju a\u00f0 myndav\u00e9lar fylgdu Michael Jordan og li\u00f0sf\u00e9l\u00f6gum hans um hvert f\u00f3tm\u00e1l \u00e1 lokat\u00edmabili Jordan me\u00f0 Chicago Bulls er saga manns sem haf\u00f0i \u00fatsj\u00f3narsemina og samb\u00f6ndin til a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 taka upp s\u00f6gulegt efni.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Michael Jordan var st\u00e6sta \u00ed\u00fer\u00f3ttastjarna heims \u00e1 h\u00e1punkti s\u00ednum me\u00f0 li\u00f0i Chicago Bulls \u00e1 t\u00edunda \u00e1ratugnum en hann vann sex meistaratitla me\u00f0 li\u00f0inu fr\u00e1 1991 til 1998.\" src=\"https://www.visir.is/i/C7B7D3B2215A1F6A2418BAD85388DD6F2814C13FA3A38610D5FB74751CE30A34_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020291022d/annie-mist-lyftir-nu-thungum-lodum-sitjandi", "title": "Ann\u00ede Mist lyftir n\u00fa \u00feungum l\u00f3\u00f0um sitjandi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020291022d/annie-mist-lyftir-nu-thungum-lodum-sitjandi\" title=\"Ann\u00ede Mist lyftir n\u00fa \u00feungum l\u00f3\u00f0um sitjandi\">Ann\u00ede Mist lyftir n\u00fa \u00feungum l\u00f3\u00f0um sitjandi</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Ann\u00ede Mist \u00de\u00f3risd\u00f3ttir heldur \u00e1fram a\u00f0 s\u00fdna a\u00f0d\u00e1endum s\u00ednum hvernig h\u00fan \u00e6fir \u00e1 me\u00f0an me\u00f0g\u00f6ngunni stendur.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Ann\u00ede Mist \u00de\u00f3risd\u00f3ttir \u00e6fir l\u00edka \u00fat \u00ed \u00edslenskri n\u00e1tt\u00faru sem er fr\u00e1b\u00e6r augl\u00fdsing fyrir landi\u00f0 me\u00f0al allra a\u00f0d\u00e1enda hennar erlendis \u00feegar h\u00fan setur inn svona myndir \u00e1 Instagram s\u00ed\u00f0u s\u00edna.\" src=\"https://www.visir.is/i/5E5199626482B1130901279E0E34142501663AEB0DFC5DC136C21FC509B86DCF_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020295221d/oll-fjolskyldan-vinnur-heima-i-ovenjulegu-eldhusi", "title": "\u00d6ll fj\u00f6lskyldan vinnur heima \u00ed \u00f3venjulegu eldh\u00fasi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020295221d/oll-fjolskyldan-vinnur-heima-i-ovenjulegu-eldhusi\" title=\"\u00d6ll fj\u00f6lskyldan vinnur heima \u00ed \u00f3venjulegu eldh\u00fasi\">\u00d6ll fj\u00f6lskyldan vinnur heima \u00ed \u00f3venjulegu eldh\u00fasi</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "N\u00fa er h\u00e1lf \u00fej\u00f3\u00f0in a\u00f0 vinna heima hj\u00e1 s\u00e9r svo Vala Matt f\u00f3r fyrir \u00cdsland \u00ed dag og sko\u00f0a\u00f0i nokkrar flottar \u00f3d\u00fdrar hugmyndir fyrir vinnua\u00f0st\u00f6\u00f0una heima.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Halla B\u00e1ra og Gunnar vinna miki\u00f0 heima fyrir.\u00a0\" src=\"https://www.visir.is/i/8F15816820A8914699B51E2EC4085CCF152FAF25F11CBB1B1E5BC6FE580C97EC_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020294329d/logi-bergmann-fer-yfir-uppahalds-kvikmyndirnar", "title": "Logi Bergmann fer yfir upp\u00e1halds kvikmyndirnar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020294329d/logi-bergmann-fer-yfir-uppahalds-kvikmyndirnar\" title=\"Logi Bergmann fer yfir upp\u00e1halds kvikmyndirnar\">Logi Bergmann fer yfir upp\u00e1halds kvikmyndirnar</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "\u00de\u00e1tturinn Sj\u00e1\u00f0u er \u00e1 dagskr\u00e1 St\u00f6\u00f0var 2 alla laugardaga fyrir fr\u00e9ttir og hefur \u00c1sgeir Kolbeinsson s\u00e9\u00f0 um \u00fe\u00e6ttina \u00ed nokkur \u00e1r. \u00dear fer hann vanalega yfir \u00fea\u00f0 helsta sem gerist \u00ed b\u00ed\u00f3 og sj\u00f3nvarpsbransanum.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Groundhog Day er \u00ed s\u00e9rst\u00f6ku upp\u00e1haldi hj\u00e1 Loga Bergmanni.\" src=\"https://www.visir.is/i/9E0FFEBEFB352B233B0E5D644D4E9D236E791B4219E9A84DBD93FEFCD54C3B22_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020294001d/gyda-sol-hlydir-vidda-loggu", "title": "Gy\u00f0a S\u00f3l hl\u00fd\u00f0ir Vidda L\u00f6ggu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020294001d/gyda-sol-hlydir-vidda-loggu\" title=\"Gy\u00f0a S\u00f3l hl\u00fd\u00f0ir Vidda L\u00f6ggu\">Gy\u00f0a S\u00f3l hl\u00fd\u00f0ir Vidda L\u00f6ggu</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Fr\u00edm\u00edn\u00fatur \u00e1 f\u00f6studegi er n\u00fdr dagskr\u00e1li\u00f0ur sem birtist \u00e1 Facebook-s\u00ed\u00f0u I\u00d0AN fr\u00e6\u00f0sluseturs alla f\u00f6studaga. , <a href=\"https://www.visir.is/g/202026825d/ari-eldjarn-flutti-uppistand-einn-a-skrifstofunni\" target=\"_blank\">Ari Eldj\u00e1rn</a>,  og , <a href=\"https://www.visir.is/g/2020140316d\" target=\"_blank\">Bergur Ebbi</a>,  ri\u00f0u \u00e1 va\u00f0i\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara me\u00f0 uppistand \u00ed beinni \u00e1 Facebook en s\u00ed\u00f0astli\u00f0in f\u00f6studag m\u00e6tti Gy\u00f0a S\u00f3l og f\u00f3r yfir m\u00e1lin \u00ed mi\u00f0jum faraldri.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"\u00dea\u00f0 kannast eflaust margir vi\u00f0 Gy\u00f0u S\u00f3l.\" src=\"https://www.visir.is/i/DB20A8DDD2E761115602E79A4B1C4786B7FCF0D5933D84D2613D7B74D72C10D1_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020294754d/laeknadur-af-fleiri-en-einni-veiki-eftir-einangrun", "title": "L\u00e6kna\u00f0ur af fleiri en einni veiki eftir einangrun", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020294754d/laeknadur-af-fleiri-en-einni-veiki-eftir-einangrun\" title=\"L\u00e6kna\u00f0ur af fleiri en einni veiki eftir einangrun\">L\u00e6kna\u00f0ur af fleiri en einni veiki eftir einangrun</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Kjartan Almar K\u00e1rason \u00feakkar Covid fyrir a\u00f0 hafa gefi\u00f0 s\u00e9r t\u00e6kif\u00e6ri til a\u00f0 kynnast sj\u00e1lfum s\u00e9r og r\u00f3ast \u00ed tilvistarkreppunni. Hann segist n\u00fa laus vi\u00f0 me\u00f0vitundarleysi \u00ed daglegu l\u00edfi eftir a\u00f0 hafa eitt tveimur vikum aleinn \u00ed einangrun \u00e1 h\u00f3telherbergi me\u00f0 eigin hugsunum. Kjartan Almar dvaldi tv\u00e6r vikur \u00e1 s\u00f3ttvarnarh\u00fasinu sem opna\u00f0 var \u00e1 Fossh\u00f3tel Lind vi\u00f0 Rau\u00f0ar\u00e1rst\u00edg vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar og skrifa\u00f0i um \u00fea\u00f0 , <a href=\"https://www.visir.is/g/2020263271d/thakkir-fyrir-umonnun-a-fosshotel-lind\" target=\"_blank\">pistil sem birtist h\u00e9r \u00e1 V\u00edsi</a>, .", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Kjartan Almar K\u00e1rason haf\u00f0i \u00e1hyggjur af \u00fev\u00ed hva\u00f0a \u00e1hrif einangrun \u00e1 h\u00f3telherbergi \u00ed tv\u00e6r vikur myndi hafa \u00e1 \u00feunglyndi hans og kv\u00ed\u00f0a.\" src=\"https://www.visir.is/i/AEF76F3DE38D2F5EAE3F0EF435463664555E969004584ACF6CBC2F616DDD4D2B_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020293700d/johannes-brotnadi-nidur-thetta-er-folkid-sem-er-ad-fara-maeta-i-jardarforina-mina-", "title": "J\u00f3hannes brotna\u00f0i ni\u00f0ur: \u201e\u00deetta er f\u00f3lki\u00f0 sem er a\u00f0 fara m\u00e6ta \u00ed jar\u00f0arf\u00f6rina m\u00edna\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020293700d/johannes-brotnadi-nidur-thetta-er-folkid-sem-er-ad-fara-maeta-i-jardarforina-mina-\" title=\"J\u00f3hannes brotna\u00f0i ni\u00f0ur: \u201e\u00deetta er f\u00f3lki\u00f0 sem er a\u00f0 fara m\u00e6ta \u00ed jar\u00f0arf\u00f6rina m\u00edna\u201c\">J\u00f3hannes brotna\u00f0i ni\u00f0ur: \u201e\u00deetta er f\u00f3lki\u00f0 sem er a\u00f0 fara m\u00e6ta \u00ed jar\u00f0arf\u00f6rina m\u00edna\u201c</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Fannar Sveinsson og Benedikt Valsson f\u00f3ru af sta\u00f0 me\u00f0 n\u00fdja \u00fe\u00e1ttar\u00f6\u00f0 af Framkomu \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi. Fyrstu gestir voru \u00feau J\u00f3hannes Haukur J\u00f3hannesson, Hj\u00e1lmar \u00d6rn J\u00f3hannsson og Selma Bj\u00f6rnsd\u00f3ttir.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"J\u00f3hannes Haukur segist sakna \u00feess a\u00f0 hitta vinnuf\u00e9laga s\u00edna \u00ed \u00dej\u00f3\u00f0leikh\u00fasinu.\" src=\"https://www.visir.is/i/2D8085612D50F5945327C0DA8E2D6C0C3EA2AFC682884AE8B1243F716DE8EE3A_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020293246d/metfjoldi-i-umsoknum-i-honnunarsjod-i-ar-og-kraumandi-skopunarkraftur", "title": "Metfj\u00f6ldi \u00ed ums\u00f3knum \u00ed H\u00f6nnunarsj\u00f3\u00f0 \u00ed \u00e1r og kraumandi \nsk\u00f6punarkraftur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020293246d/metfjoldi-i-umsoknum-i-honnunarsjod-i-ar-og-kraumandi-skopunarkraftur\" title=\"Metfj\u00f6ldi \u00ed ums\u00f3knum \u00ed H\u00f6nnunarsj\u00f3\u00f0 \u00ed \u00e1r og kraumandi \nsk\u00f6punarkraftur\">Metfj\u00f6ldi \u00ed ums\u00f3knum \u00ed H\u00f6nnunarsj\u00f3\u00f0 \u00ed \u00e1r og kraumandi \nsk\u00f6punarkraftur</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Ums\u00f3knarfrestur \u00ed H\u00f6nnunarsj\u00f3\u00f0 rann \u00fat \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku og b\u00e1rust alls 126 ums\u00f3knir. Heildarupph\u00e6\u00f0 ums\u00f3kna var um 237 millj\u00f3nir en sj\u00f3\u00f0urinn mun veita 20 millj\u00f3nir a\u00f0 \u00feessu sinni. \u00dathlutun H\u00f6nnunarsj\u00f3\u00f0s fer fram \u00feann 4. ma\u00ed n\u00e6stkomandi.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"Styrk\u00feegar H\u00f6nnunarsj\u00f3\u00f0s \u00ed n\u00f3vember 2019 \u00e1samt Birnu Bragad\u00f3ttur, stj\u00f3rnarformanni H\u00f6nnunarsj\u00f3\u00f0s.\" src=\"https://www.visir.is/i/8FB6ED0860E354DBA004C31DD7293222A78FB8EDD21C357A7A03EB5BDE199EE0_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"},{"url": "https://www.visir.is/g/2020268403d/bein-utsending-mavurinn", "title": "Bein \u00fatsending: M\u00e1vurinn", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020268403d/bein-utsending-mavurinn\" title=\"Bein \u00fatsending: M\u00e1vurinn\">Bein \u00fatsending: M\u00e1vurinn</a>", "datevalue": "2020-04-20 16:24:58", "ArticleExtract": "Borgarleikh\u00fasi\u00f0 heldur \u00e1fram a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 beint streymi \u00ed samkomubanninu.", "ImageLink": "<img height=auto width=auto alt=\"\u00dar s\u00fdningunni M\u00e1vurinn eftir Anton Tsj\u00e9kov.\" src=\"https://www.visir.is/i/D6622A9D03226A2C793E5B6C6F6F65F1F6B79C62C0042CB7495F527B3BF31A55_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir"}]