[{"url": "https://www.visir.is/g/2020601619d/sakar-glaepagengi-um-ad-notfaera-ser-faraldurinn", "title": "Sakar gl\u00e6pagengi um a\u00f0 notf\u00e6ra s\u00e9r faraldurinn", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020601619d/sakar-glaepagengi-um-ad-notfaera-ser-faraldurinn\" title=\"Sakar gl\u00e6pagengi um a\u00f0 notf\u00e6ra s\u00e9r faraldurinn\">Sakar gl\u00e6pagengi um a\u00f0 notf\u00e6ra s\u00e9r faraldurinn</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Forseti El Salvador sakar \u00fearlend gl\u00e6pagengi um a\u00f0 notf\u00e6ra s\u00e9r a\u00f0 \u00f6ryggissveitir landsins beini n\u00fa kr\u00f6ftum s\u00ednum a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 st\u00f6\u00f0va \u00fatbrei\u00f0slu k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins. Fleiri en fimmt\u00edu manns voru myrtir \u00ed Mi\u00f0-Amer\u00edkulandinu um helgina....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Mynd sem forsetaemb\u00e6tti El Salvador gaf \u00fat sem s\u00fdnir gr\u00edmukl\u00e6ddan fangav\u00f6r\u00f0 fylgjast me\u00f0 reglulegu eftirliti me\u00f0 f\u00f6ngum \u00ed h\u00e1marks\u00f6ryggisfangelsi \u00ed Zacatecoluca \u00e1 laugardag.\" src=\"https://www.visir.is/i/BF65558C00E3B479568EED8620286D6FB666F6C85163DA7D2DA4AC32639DBF19_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 12},{"url": "https://www.visir.is/g/2020606021d/enginn-greinst-med-veiruna-sidasta-solarhringinn", "title": "Enginn greinst me\u00f0 veiruna s\u00ed\u00f0asta s\u00f3larhringinn", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020606021d/enginn-greinst-med-veiruna-sidasta-solarhringinn\" title=\"Enginn greinst me\u00f0 veiruna s\u00ed\u00f0asta s\u00f3larhringinn\">Enginn greinst me\u00f0 veiruna s\u00ed\u00f0asta s\u00f3larhringinn</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Enginn greindist me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna s\u00ed\u00f0asta s\u00f3larhringinn, samkv\u00e6mt n\u00fduppf\u00e6r\u00f0um t\u00f6lum \u00e1 Covid.is. Alls hafa \u00fev\u00ed 1792 greinst me\u00f0 veiruna h\u00e9r \u00e1 landi, l\u00edkt og \u00ed g\u00e6r. Afar f\u00e1 s\u00fdni vir\u00f0ast \u00fe\u00f3 hafa veri\u00f0 tekin \u00e1 s\u00fdkla- og veirufr\u00e6\u00f0ideild Landsp\u00edtalans \u00ed g\u00e6r, e\u00f0a 25....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00deetta er annar veirulausi s\u00f3larhringurinn \u00e1 \u00cdslandi fr\u00e1 upphafi faraldursins.\" src=\"https://www.visir.is/i/9FFCAED9AD48AB7952719C1058E3AE905800EB0E19663AC1B52D977D38C0865B_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 14},{"url": "https://www.visir.is/g/2020525127d/skrytid-ef-ekki-eigi-ad-verja-storf-i-flugi", "title": "Skr\u00fdti\u00f0 ef ekki eigi a\u00f0 verja st\u00f6rf \u00ed flugi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020525127d/skrytid-ef-ekki-eigi-ad-verja-storf-i-flugi\" title=\"Skr\u00fdti\u00f0 ef ekki eigi a\u00f0 verja st\u00f6rf \u00ed flugi\">Skr\u00fdti\u00f0 ef ekki eigi a\u00f0 verja st\u00f6rf \u00ed flugi</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Forma\u00f0ur f\u00e9lags atvinnuflugmanna segir \u00fea\u00f0 skr\u00fdti\u00f0 ef r\u00edkisstj\u00f3rnin \u00e6tlar ekki a\u00f0 verja st\u00f6rf \u00ed flugi. St\u00e6rsti ni\u00f0urskur\u00f0ur Icelandair blasir vi\u00f0. Fer\u00f0am\u00e1lar\u00e1\u00f0herra segir fyrirt\u00e6ki\u00f0 me\u00f0 \u00e6ri\u00f0 verkefni \u00ed h\u00f6ndunum....", "ImageLink": null, "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 14},{"url": "https://www.visir.is/g/2020596963d/ingo-gaf-julionu-falleinkunn-thegar-enginn-i-bodinu-heyrdi-til", "title": "Ing\u00f3 gaf J\u00fal\u00ed\u00f6nu falleinkunn \u00feegar enginn \u00ed bo\u00f0inu heyr\u00f0i til", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020596963d/ingo-gaf-julionu-falleinkunn-thegar-enginn-i-bodinu-heyrdi-til\" title=\"Ing\u00f3 gaf J\u00fal\u00ed\u00f6nu falleinkunn \u00feegar enginn \u00ed bo\u00f0inu heyr\u00f0i til\">Ing\u00f3 gaf J\u00fal\u00ed\u00f6nu falleinkunn \u00feegar enginn \u00ed bo\u00f0inu heyr\u00f0i til</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "J\u00fal\u00edana Sara Gunnarsd\u00f3ttir var gestur hj\u00e1 Evu Laufey Kjaran \u00ed s\u00ed\u00f0asta \u00fe\u00e6tti af Matarbo\u00f0i Evu. \u00dear l\u00e6r\u00f0i h\u00fan a\u00f0 matrei\u00f0a Bl\u00f3mk\u00e1ls tacos....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Ing\u00f3 var ekki beint hei\u00f0arlegur vi\u00f0 matarbor\u00f0i\u00f0.\" src=\"https://www.visir.is/i/B4F4577BE991845FDD51E0E7527BF749567AB87B6C612C89472516FE3921DE39_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 14},{"url": "https://www.visir.is/g/2020565701d/verd-i-matvoruverslunum-haekkad-sidan-i-februar", "title": "Ver\u00f0 \u00ed matv\u00f6ruverslunum h\u00e6kka\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00ed febr\u00faar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020565701d/verd-i-matvoruverslunum-haekkad-sidan-i-februar\" title=\"Ver\u00f0 \u00ed matv\u00f6ruverslunum h\u00e6kka\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00ed febr\u00faar\">Ver\u00f0 \u00ed matv\u00f6ruverslunum h\u00e6kka\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00ed febr\u00faar</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "V\u00f6ruver\u00f0 \u00ed matv\u00f6ruverslunum landsins hefur \u00ed m\u00f6rgum tilfellum h\u00e6kka\u00f0 talsvert s\u00ed\u00f0an \u00ed febr\u00faar samkv\u00e6mt n\u00fdrri \u00fattekt AS\u00cd. \u00de\u00f3 ber a\u00f0 geta a\u00f0 m\u00f6rg d\u00e6mi eru um a\u00f0 v\u00f6rur hafi einnig l\u00e6kka\u00f0 \u00ed ver\u00f0i \u00e1 t\u00edmabilinu....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Ver\u00f0 h\u00e6kka\u00f0i mest \u00e1 \u00e1v\u00f6xtum og gr\u00e6nmeti.\" src=\"https://www.visir.is/i/E15C371D690F4D335BAD4375F13C3B301518B1D5C608D5DB38FBE1A5EC28F717_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 15},{"url": "https://www.visir.is/g/2020564545d/bein-ut-sending-heima-helgi-stund-i-hallgrims-kirkju", "title": "Bein \u00fat\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adsending: Heima\u00adhelgi\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adstund \u00ed Hallgr\u00edms\u00ad\u00ad\u00adkirkju", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020564545d/bein-ut-sending-heima-helgi-stund-i-hallgrims-kirkju\" title=\"Bein \u00fat\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adsending: Heima\u00adhelgi\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adstund \u00ed Hallgr\u00edms\u00ad\u00ad\u00adkirkju\">Bein \u00fat\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adsending: Heima\u00adhelgi\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adstund \u00ed Hallgr\u00edms\u00ad\u00ad\u00adkirkju</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u00cd dag klukkan 17 ver\u00f0ur heimahelgistund streymt heim til landsmanna fr\u00e1 Hallgr\u00edmskirkju....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Hallgr\u00edmskirkja b\u00fd\u00f0ur upp \u00e1 helgistund heim \u00ed stofu.\" src=\"https://www.visir.is/i/B8FF5B29C879B4116FDAF551DC045E0DB65D97E79DEE7EAC61807EB92BEDF75B_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 15},{"url": "https://www.visir.is/g/2020599941d/sex-ar-i-dag-sidan-steven-gerrard-rann-a-rassinn", "title": "Sex \u00e1r \u00ed dag s\u00ed\u00f0an Steven Gerrard rann \u00e1 rassinn", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020599941d/sex-ar-i-dag-sidan-steven-gerrard-rann-a-rassinn\" title=\"Sex \u00e1r \u00ed dag s\u00ed\u00f0an Steven Gerrard rann \u00e1 rassinn\">Sex \u00e1r \u00ed dag s\u00ed\u00f0an Steven Gerrard rann \u00e1 rassinn</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Steven Gerrard spila\u00f0i \u00ed sautj\u00e1n \u00e1r me\u00f0 a\u00f0alli\u00f0i Liverpool og vann fj\u00f6lda titla me\u00f0 f\u00e9laginu \u00fear \u00e1 me\u00f0al Meistaradeildina \u00e1ri\u00f0 2005. Hann var\u00f0 aftur \u00e1 m\u00f3ti aldrei enskur meistari. Liverpool er enn a\u00f0 b\u00ed\u00f0a eftir fyrsta Englandsmeistaratitli s\u00ednum fr\u00e1 1990....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Steven Gerrard gat ekki leynt vonbrig\u00f0um s\u00ednum eftir mist\u00f6kin \u00e1 m\u00f3ti Chelsea vori\u00f0 2014. Hann hefur heyrt oft um \u00feetta s\u00ed\u00f0an og \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00ed dag \u00feegar sex \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann rann \u00e1 rasinn fyrir fram Kop st\u00fakuna.\" src=\"https://www.visir.is/i/DB520B8A1B6AC7BE665375D7F917D6DE58EA568EAF0E4685C99182C51474C8AA_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 17},{"url": "https://www.visir.is/g/2020597417d/a-undan-shaq-var-islenski-shaq", "title": "\u00c1 undan Shaq var \u00edslenski Shaq", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020597417d/a-undan-shaq-var-islenski-shaq\" title=\"\u00c1 undan Shaq var \u00edslenski Shaq\">\u00c1 undan Shaq var \u00edslenski Shaq</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Eini \u00cdslendingurinn sem hefur spila\u00f0 \u00ed NBA-deildinni spila\u00f0i me\u00f0 \u201eShowtime\u201c li\u00f0i Los Angeles Lakers og \u00ed n\u00fa s\u00f6gulegu n\u00fameri. \u00dea\u00f0 var tala\u00f0 um feril P\u00e9turs Karls Gu\u00f0mundssonar \u00e1 Twitter um helgina....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"P\u00e9tur Karl Gu\u00f0mundsson sem leikma\u00f0ur Los Angeles Lakers \u00ed \u00farslitakeppninni vori\u00f0 1986. Hann skora\u00f0i 10 stig \u00e1 a\u00f0eins 17 m\u00edn\u00fatum \u00ed s\u00ednum fyrsta leik \u00ed \u00farslitakeppni NBA.\" src=\"https://www.visir.is/i/BA4AC7A2C492012F09BA696D179F7F7F3D48903AF1D528BFFD16BC16F9A539DB_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 17},{"url": "https://www.visir.is/g/2020594767d/-yrdi-glaefralegt-af-mer-ad-segja-ad-fotboltinn-muni-snua-aftur-fyrir-sumarid-", "title": "\u201eYr\u00f0i gl\u00e6fralegt af m\u00e9r a\u00f0 segja a\u00f0 f\u00f3tboltinn muni sn\u00faa aftur fyrir sumari\u00f0\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020594767d/-yrdi-glaefralegt-af-mer-ad-segja-ad-fotboltinn-muni-snua-aftur-fyrir-sumarid-\" title=\"\u201eYr\u00f0i gl\u00e6fralegt af m\u00e9r a\u00f0 segja a\u00f0 f\u00f3tboltinn muni sn\u00faa aftur fyrir sumari\u00f0\u201c\">\u201eYr\u00f0i gl\u00e6fralegt af m\u00e9r a\u00f0 segja a\u00f0 f\u00f3tboltinn muni sn\u00faa aftur fyrir sumari\u00f0\u201c</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0herra Sp\u00e1nverja Salvador Illa segir \u00f3l\u00edklegt a\u00f0 f\u00f3tboltinn \u00e1 Sp\u00e1ni muni fara a\u00f0 r\u00falla fyrir sumari\u00f0....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Messi og f\u00e9lagar, sem og leikmenn Real Sociedad, munu kannski ekki f\u00e1 a\u00f0 spila f\u00f3tbolta fyrir sumarfr\u00ed.\" src=\"https://www.visir.is/i/BEA523F3DA56FEA5B0C35E9D4DDB34704C301A1ADFC0667D0C25ACA7F7334294_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 17},{"url": "https://www.visir.is/g/2020605051d/enginn-med-koronuveiruna-i-ondunarvel-i-fyrsta-sinn-i-fimm-vikur", "title": "Enginn me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna \u00ed \u00f6ndunarv\u00e9l \u00ed fyrsta sinn \u00ed fimm vikur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020605051d/enginn-med-koronuveiruna-i-ondunarvel-i-fyrsta-sinn-i-fimm-vikur\" title=\"Enginn me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna \u00ed \u00f6ndunarv\u00e9l \u00ed fyrsta sinn \u00ed fimm vikur\">Enginn me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna \u00ed \u00f6ndunarv\u00e9l \u00ed fyrsta sinn \u00ed fimm vikur</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Enginn sem smitast hefur af k\u00f3r\u00f3nuveirunni sty\u00f0st n\u00fa vi\u00f0 \u00f6ndunarv\u00e9l. \u00dea\u00f0 hefur ekki gerst \u00ed r\u00famar fimm vikur, e\u00f0a fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrsti k\u00f3r\u00f3nuveirusmita\u00f0i einstaklingurinn var tengdur vi\u00f0 sl\u00edkan b\u00fana\u00f0....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Martin Ingi Sigur\u00f0sson, yfirl\u00e6knir \u00ed sv\u00e6finga- og gj\u00f6rg\u00e6slul\u00e6kningum, vi\u00f0 br\u00e1\u00f0am\u00f3tt\u00f6kuna \u00ed Fossvogi.\" src=\"https://www.visir.is/i/8C71F14301ECC71653796EA52B768E4EC952694E62222348A12D2FEE3BCD35E5_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 18},{"url": "https://www.visir.is/g/2020509000d/munum-hrokkva-lengi-vid-thegar-einhver-hnerrar", "title": "Munum hr\u00f6kkva lengi vi\u00f0 \u00feegar einhver hnerrar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020509000d/munum-hrokkva-lengi-vid-thegar-einhver-hnerrar\" title=\"Munum hr\u00f6kkva lengi vi\u00f0 \u00feegar einhver hnerrar\">Munum hr\u00f6kkva lengi vi\u00f0 \u00feegar einhver hnerrar</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u201eVi\u00f0 munum hr\u00f6kkva lengi vi\u00f0 \u00feegar einhver hnerrar\u201c segir einn af \u00feremur framt\u00ed\u00f0arfr\u00e6\u00f0ingum \u00ed vi\u00f0tali vi\u00f0 vefs\u00ed\u00f0u Financial Times, Sifted, fyrir stuttu um \u00e1hrif k\u00f3r\u00f3nuveirunnar. Til samanbur\u00f0ar nefnir hann \u00e1r\u00e1sina \u00e1 tv\u00edburnaturnana \u00ed New York \u00e1ri\u00f0 2001 en \u00ed kj\u00f6lfar hennar \u00f3tta\u00f0ist margt f\u00f3lk alla m\u00faslima \u00ed flugv\u00e9lum lengi \u00e1 eftir. \u00cd umr\u00e6ddri grein velta framt\u00ed\u00f0arfr\u00e6\u00f0ingar fyrir s\u00e9r \u00feeim varanlegu \u00e1hrifum sem k\u00f3r\u00f3nuveiran mun hafa \u00e1 atvinnul\u00edfi\u00f0. A\u00f0 \u00feeirra mati ver\u00f0a \u00feau b\u00e6\u00f0i mikil og margv\u00edsleg....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Hversu vel mun f\u00f3lki l\u00ed\u00f0a innan um fj\u00f6lmenni velta framt\u00ed\u00f0arfr\u00e6\u00f0ingar me\u00f0al annars fyrir s\u00e9r.\" src=\"https://www.visir.is/i/E7821548F677367CCA437310156FAD45502E0B9FB98D16ED9B286A33B127C5F4_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 19},{"url": "https://www.visir.is/g/2020595626d/hundrad-ar-sidan-ad-island-vann-olympiugull", "title": "Hundra\u00f0 \u00e1r s\u00ed\u00f0an a\u00f0 \u201e\u00cdsland\u201c vann \u00d3lymp\u00edugull", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020595626d/hundrad-ar-sidan-ad-island-vann-olympiugull\" title=\"Hundra\u00f0 \u00e1r s\u00ed\u00f0an a\u00f0 \u201e\u00cdsland\u201c vann \u00d3lymp\u00edugull\">Hundra\u00f0 \u00e1r s\u00ed\u00f0an a\u00f0 \u201e\u00cdsland\u201c vann \u00d3lymp\u00edugull</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u00cdsland hefur vissulega aldrei unni\u00f0 til gullver\u00f0launa \u00e1 \u00d3lymp\u00eduleikum en li\u00f0 skipa\u00f0 Vestur-\u00cdslendingum vann hins vegar \u00d3lymp\u00edugull \u00e1 leikunum \u00ed Antwerpen \u00ed Belg\u00edu \u00e1ri\u00f0 1920....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Fyrstu \u00d3lymp\u00edumeistararnir \u00ed \u00edshokk\u00ed sem voru \u201e\u00edslensku\u201c F\u00e1lkarnir fr\u00e1 Winnipeg \u00ed Manitoba fylki \u00ed Kanada.\" src=\"https://www.visir.is/i/3AB3EAB7DAC82AF125AA30A650F0B3D20A846449DAA84CAF0ADCF13DE761B262_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 19},{"url": "https://www.visir.is/g/2020597343d/undarlega-flokkadur-kvikmyndalisti-gillz", "title": "Undarlega flokka\u00f0ur kvikmyndalisti Gillz", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020597343d/undarlega-flokkadur-kvikmyndalisti-gillz\" title=\"Undarlega flokka\u00f0ur kvikmyndalisti Gillz\">Undarlega flokka\u00f0ur kvikmyndalisti Gillz</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Egill Einarsson var s\u00ed\u00f0asti gestur \u00c1sgeirs Kolbeinssonar \u00ed \u00fe\u00e6ttinum Sj\u00e1\u00f0u \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 \u00e1 laugardagskv\u00f6ldi\u00f0....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Egill f\u00f3r yfir upp\u00e1halds kvikmyndirnar.\u00a0\" src=\"https://www.visir.is/i/0818CB17FD6EA5C2FD31B71F14DFEE16CC0D171D021F27ED47BCF89288EA3205_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 19},{"url": "https://www.visir.is/g/2020606012d/trump-stjornin-sogd-grafa-undan-who-a-bak-vid-tjoldin", "title": "Trump-stj\u00f3rnin s\u00f6g\u00f0 grafa undan WHO \u00e1 bak vi\u00f0 tj\u00f6ldin", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020606012d/trump-stjornin-sogd-grafa-undan-who-a-bak-vid-tjoldin\" title=\"Trump-stj\u00f3rnin s\u00f6g\u00f0 grafa undan WHO \u00e1 bak vi\u00f0 tj\u00f6ldin\">Trump-stj\u00f3rnin s\u00f6g\u00f0 grafa undan WHO \u00e1 bak vi\u00f0 tj\u00f6ldin</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Bandar\u00edkjastj\u00f3rn hefur ekki a\u00f0eins st\u00f6\u00f0va\u00f0 fj\u00e1rframl\u00f6g til Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0isstofnunarinnar (WHO) \u00ed mi\u00f0jum k\u00f3r\u00f3nuveiruheimsfaraldri heldur eru Donald Trump forseti og n\u00e1nustu r\u00e1\u00f0gjafar hans sag\u00f0ir grafa undan stofnuninni \u00e1 nokkrum v\u00edgst\u00f6\u00f0vum \u00e1 bak vi\u00f0 tj\u00f6ldin. Undirr\u00f3\u00f0urinn er sag\u00f0ur geta veikt stofnuninni til lengri t\u00edma liti\u00f0....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0isstofnunin (WHO) og K\u00edna hafa or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 skotsp\u00f3ni Trump, a\u00f0 \u00fev\u00ed er vir\u00f0ist til \u00feess a\u00f0 beina athyglinni fr\u00e1 gagnr\u00fdni \u00e1 vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 Bandar\u00edkjastj\u00f3rnar vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldrinum.\" src=\"https://www.visir.is/i/79EDC9BF7A56BC5D4994D4319C329854FDFABD1F007D69F05F0D7587F9C96B1B_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 20},{"url": "https://www.visir.is/g/2020604057d/vidfedmasta-sveitarfelag-landsins-i-burdarlidnum", "title": "V\u00ed\u00f0fe\u00f0masta sveitarf\u00e9lag landsins \u00ed bur\u00f0arli\u00f0num", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020604057d/vidfedmasta-sveitarfelag-landsins-i-burdarlidnum\" title=\"V\u00ed\u00f0fe\u00f0masta sveitarf\u00e9lag landsins \u00ed bur\u00f0arli\u00f0num\">V\u00ed\u00f0fe\u00f0masta sveitarf\u00e9lag landsins \u00ed bur\u00f0arli\u00f0num</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Fimm sveitarf\u00e9l\u00f6g \u00e1 Su\u00f0urlandi vinna a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 greina kosti og galla \u00feess a\u00f0 \u00feau sameinist \u00ed eitt sveitarf\u00e9lag undir verkefnisheitinu sveitarf\u00e9lagi\u00f0 Su\u00f0urland. Sam\u00feykki \u00edb\u00faar sameininguna ver\u00f0ur til v\u00ed\u00f0femasta sveitarf\u00e9lag landsins sem myndi n\u00e1 yfir sext\u00e1n pr\u00f3sent af flatarm\u00e1li landsins....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"V\u00edk \u00ed M\u00fdrdal yr\u00f0i einn af fimm \u00fe\u00e9ttb\u00fdliskj\u00f6rnum \u00ed hinu n\u00fdja sveitarf\u00e9lagi Su\u00f0urland.\" src=\"https://www.visir.is/i/19E27DD6C9729F0841C3A4CDD5B08511874A4747A9C9F1ABBB63C9B3FECACBD2_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 21},{"url": "https://www.visir.is/g/2020602812d/hsi-a-i-vidraedum-gudmund-um-nyjan-samning", "title": "HS\u00cd \u00e1 \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um Gu\u00f0mund um n\u00fdjan samning", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020602812d/hsi-a-i-vidraedum-gudmund-um-nyjan-samning\" title=\"HS\u00cd \u00e1 \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um Gu\u00f0mund um n\u00fdjan samning\">HS\u00cd \u00e1 \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um Gu\u00f0mund um n\u00fdjan samning</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Handknattleikssamband \u00cdslands \u00e1 \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 Gu\u00f0mund Gu\u00f0mundsson um a\u00f0 halda \u00e1fram sem \u00fej\u00e1lfari karlalandsli\u00f0sins. \u00deetta sta\u00f0festi Gu\u00f0mundur B. \u00d3lafsson, forma\u00f0ur HS\u00cd, \u00ed samtali vi\u00f0 V\u00edsi....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Gu\u00f0mundur t\u00f3k vi\u00f0 \u00edslenska karlalandsli\u00f0inu \u00ed \u00feri\u00f0ja sinn snemma \u00e1rs 2018.\" src=\"https://www.visir.is/i/FAE8C5E8543C0CE49519B3F6F45BAC1E355273C5D59D54B71DC0BDCE0B6A5242_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 21},{"url": "https://www.visir.is/g/2020604354d/brad-pitt-uppfyllti-osk-hins-bandariska-thorolfs-i-snl", "title": "Brad Pitt uppfyllti \u00f3sk hins bandar\u00edska \u00de\u00f3r\u00f3lfs \u00ed SNL", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020604354d/brad-pitt-uppfyllti-osk-hins-bandariska-thorolfs-i-snl\" title=\"Brad Pitt uppfyllti \u00f3sk hins bandar\u00edska \u00de\u00f3r\u00f3lfs \u00ed SNL\">Brad Pitt uppfyllti \u00f3sk hins bandar\u00edska \u00de\u00f3r\u00f3lfs \u00ed SNL</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Yfirma\u00f0ur smitsj\u00fakd\u00f3mastofnunar Bandar\u00edkjanna, Dr. Anthony Fauci, sem gegnir samb\u00e6rilegu hlutverki \u00ed bar\u00e1ttunni gegn k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldrinum \u00ed Bandar\u00edkjunum og \u00de\u00f3r\u00f3lfur Gu\u00f0nason s\u00f3ttvarnarl\u00e6knir gerir h\u00e9r \u00e1 landi, er or\u00f0in a\u00f0 \u00f3v\u00e6ntri stj\u00f6rnu \u00ed Bandar\u00edkjunum. Svo mikilli stj\u00f6rnu a\u00f0 sj\u00e1lfur Brad Pitt br\u00e1 s\u00e9r \u00ed hans hlutverk \u00ed gr\u00edn\u00fe\u00e6ttinum \u00feekkta Saturday Night Live um helgina....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Brad Pitt \u00ed gervi Fauci.\" src=\"https://www.visir.is/i/DB528258BBC9FBEECB5383F19E2680C63EECC8B2BBFBFD8833234ADECB944166_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 21},{"url": "https://www.visir.is/g/2020601050d/lentu-eins-hreyfils-flugvel-a-haesta-fjalli-nordurlands", "title": "Lentu eins hreyfils flugv\u00e9l \u00e1 h\u00e6sta fjalli Nor\u00f0urlands", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020601050d/lentu-eins-hreyfils-flugvel-a-haesta-fjalli-nordurlands\" title=\"Lentu eins hreyfils flugv\u00e9l \u00e1 h\u00e6sta fjalli Nor\u00f0urlands\">Lentu eins hreyfils flugv\u00e9l \u00e1 h\u00e6sta fjalli Nor\u00f0urlands</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u00dea\u00f0 er ekki \u00e1 hverjum degi sem flugv\u00e9lum er lent \u00e1 einum af t\u00edu h\u00e6stu tindum landsins. F\u00e9lagarnir Kristj\u00e1n \u00de\u00f3r Kristj\u00e1nsson og F\u00e1fnir \u00c1rnason ger\u00f0u \u00fe\u00f3 t\u00edunda h\u00e6sta fjall landsins, og h\u00e6sta fjall nor\u00f0urlands, Kerlingu a\u00f0 flugbraut sinni \u00ed g\u00e6r....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Kristj\u00e1n og Piper-flugv\u00e9lin TF-LEO\" src=\"https://www.visir.is/i/52AE847F765D3EAA7978A41A97F283625863D9FCAA5C08742D9E8E30D391D20C_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 22},{"url": "https://www.visir.is/g/2020553824d/meirihluti-kvenna-upplifir-slaema-likamsmynd-eftir-faedingu", "title": "Meirihluti kvenna upplifir sl\u00e6ma l\u00edkamsmynd eftir f\u00e6\u00f0ingu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020553824d/meirihluti-kvenna-upplifir-slaema-likamsmynd-eftir-faedingu\" title=\"Meirihluti kvenna upplifir sl\u00e6ma l\u00edkamsmynd eftir f\u00e6\u00f0ingu\">Meirihluti kvenna upplifir sl\u00e6ma l\u00edkamsmynd eftir f\u00e6\u00f0ingu</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Elva Bj\u00f6rk \u00c1g\u00fastsd\u00f3ttir og S\u00f3lr\u00fan \u00d3sk L\u00e1rusd\u00f3ttir safna n\u00fa saman reynslus\u00f6gum \u00cdslenskra kvenna af l\u00edkamsmynd eftir barnsbur\u00f0. \u00de\u00e6r hafa sett af sta\u00f0 k\u00f6nnun \u00fear sem konur svara spurningum nafnlaust og er leita\u00f0 a\u00f0 m\u00e6\u00f0rum sem eignu\u00f0ust barn 2019 e\u00f0a 2020. Fyrstu ni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur gefa til kynna a\u00f0 l\u00edkamsmynd kvenna h\u00e9r \u00e1 landi batni \u00e1 me\u00f0g\u00f6ngunni en taki svo mikla d\u00fdfu, mj\u00f6g oft gerist \u00fea\u00f0 nokkrum vikum eftir f\u00e6\u00f0ingu barnsins. \u00de\u00e6r Elva og S\u00f3lr\u00fan fundu \u00e1hrifin sj\u00e1lfar \u00e1 eigin skinni \u00feegar \u00fe\u00e6r eignu\u00f0ust b\u00f6rn \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"S\u00f3lr\u00fan \u00d3sk L\u00e1rusd\u00f3ttir og Elva Bj\u00f6rk \u00c1g\u00fastsd\u00f3ttir segja a\u00f0 fr\u00e6\u00f0sla um l\u00edkamsmynd \u00e6tti a\u00f0 vera hluti af m\u00e6\u00f0ra- og ungbarnavernd \u00e1 \u00cdslandi. \u00cdslenskar m\u00e6\u00f0ur upplifa margar neikv\u00e6\u00f0a l\u00edkamsmynd eftir me\u00f0g\u00f6nguna.\" src=\"https://www.visir.is/i/6DE4AE00D586895DDD94D0CC9A915B56BDE881ECF9F7A2D1E956BC642173779E_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 22},{"url": "https://www.visir.is/g/2020602691d/gaeti-skipt-heilmiklu-ad-islendingar-versli-meira-innanlands", "title": "G\u00e6ti skipt heilmiklu a\u00f0 \u00cdslendingar versli meira innanlands", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020602691d/gaeti-skipt-heilmiklu-ad-islendingar-versli-meira-innanlands\" title=\"G\u00e6ti skipt heilmiklu a\u00f0 \u00cdslendingar versli meira innanlands\">G\u00e6ti skipt heilmiklu a\u00f0 \u00cdslendingar versli meira innanlands</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Ef \u00cdslendingar sem til \u00feessa hafa vari\u00f0 fj\u00e1rmunum s\u00ednum erlendis versla meira \u00e1 \u00cdslandi \u00ed sta\u00f0inn g\u00e6ti \u00fea\u00f0 haft \u201eheilmiki\u00f0\u201c a\u00f0 segja fyrir hagkerfi\u00f0, a\u00f0 mati a\u00f0alhagfr\u00e6\u00f0ings \u00cdslandsbanka. Veiking kr\u00f3nunnar hef\u00f0i \u00feannig or\u00f0i\u00f0 meiri en n\u00fa er raunin ef ekki hef\u00f0i veri\u00f0 fyrir minni verslun \u00cdslendinga \u00ed \u00fatl\u00f6ndum....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"F\u00e1ir \u00cdslendingar og enn f\u00e6rri fer\u00f0amenn s\u00f3ttu mi\u00f0borg Reykjav\u00edkur heim \u00e1 f\u00f6studagskv\u00f6ld.\" src=\"https://www.visir.is/i/7281280BB03D707EC944E7EA35B667C9EC0E0288C4080D6809F6E00E95CA1A98_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 23},{"url": "https://www.visir.is/g/2020555378d/netflix-beinir-eyrum-sinum-ad-akureyri", "title": "Netflix beinir eyrum s\u00ednum a\u00f0 Akureyri", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020555378d/netflix-beinir-eyrum-sinum-ad-akureyri\" title=\"Netflix beinir eyrum s\u00ednum a\u00f0 Akureyri\">Netflix beinir eyrum s\u00ednum a\u00f0 Akureyri</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Bandar\u00edska streymisveitan Netflix sendir n\u00fa verkefni \u00ed gr\u00ed\u00f0 og erg til Akureyrar. Sinf\u00f3n\u00eduhlj\u00f3msveitin Sinfonia Nord \u00e1 Akureyri, er ein af f\u00e1um, ef ekki s\u00fa eina \u00ed heiminum, sem getur sinnt kvikmyndat\u00f3nlistarverkefnum \u00feessa dagana vegna k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Fulltr\u00fai almannavarna s\u00e1 til \u00feess a\u00f0 allt f\u00e6ri a\u00f0 settum reglum \u00ed Hofi um helgina.\" src=\"https://www.visir.is/i/30D15EF1C68EBFC31CE2B8F9A9B661EF8A6C6D10EBA0B15A7C68C27E7CCFE6B9_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 25},{"url": "https://www.visir.is/g/2020604884d/covid-19-studningur-islands-vid-flottamannabyggdir-i-uganda", "title": "COVID-19: Stu\u00f0ningur \u00cdslands vi\u00f0 fl\u00f3ttamannabygg\u00f0ir \u00ed \u00daganda", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020604884d/covid-19-studningur-islands-vid-flottamannabyggdir-i-uganda\" title=\"COVID-19: Stu\u00f0ningur \u00cdslands vi\u00f0 fl\u00f3ttamannabygg\u00f0ir \u00ed \u00daganda\">COVID-19: Stu\u00f0ningur \u00cdslands vi\u00f0 fl\u00f3ttamannabygg\u00f0ir \u00ed \u00daganda</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Stofnanir Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna \u00ed \u00daganda hafa \u00ed samstarfi vi\u00f0 tuttugu samstarfsstofnanir birt \u00e1kall um 47 milljar\u00f0a kr\u00f3na stu\u00f0ning til a\u00f0 draga \u00far \u00e1hrifum COVID-19 fars\u00f3ttarinnar \u00e1 \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsh\u00f3pa sem verst er staddir, n\u00e6sta h\u00e1lfa \u00e1ri\u00f0. \u00cd \u00feeim h\u00f3pi eru me\u00f0al annars \u00edb\u00faar \u00ed nor\u00f0urhluta landsins sem \u00fdmist eru heimamenn e\u00f0a fl\u00f3ttaf\u00f3lk fr\u00e1 Su\u00f0ur-S\u00fadan, 80 pr\u00f3sent sem lifa undir m\u00f6rkum s\u00e1raf\u00e1t\u00e6ktar. \u00cdslendingar \u00e1kv\u00e1\u00f0u \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri a\u00f0 veita 475 millj\u00f3na kr\u00f3na stu\u00f0ningi \u00e1 fj\u00f3rum \u00e1rum vi\u00f0 vatns-, salernis- og hreinl\u00e6tisverkefni Barnahj\u00e1lpar Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna \u00e1 \u00feessu sv\u00e6\u00f0i....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Lj\u00f3smynd fr\u00e1 \u00daganda\" src=\"https://www.visir.is/i/3C994C98F113170CDF4714244BED10C3E74429BB6F58DC59216234B693C5114C_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 26},{"url": "https://www.visir.is/g/2020596769d/-gaeti-hugsanlega-verid-miklu-meira-ad-gera-hja-mer-i-musikinni-ef-eg-gaeti-hondlad-thad-", "title": "\u201eG\u00e6ti hugsanlega veri\u00f0 miklu meira a\u00f0 gera hj\u00e1 m\u00e9r \u00ed m\u00fas\u00edkinni ef \u00e9g g\u00e6ti h\u00f6ndla\u00f0 \u00fea\u00f0\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020596769d/-gaeti-hugsanlega-verid-miklu-meira-ad-gera-hja-mer-i-musikinni-ef-eg-gaeti-hondlad-thad-\" title=\"\u201eG\u00e6ti hugsanlega veri\u00f0 miklu meira a\u00f0 gera hj\u00e1 m\u00e9r \u00ed m\u00fas\u00edkinni ef \u00e9g g\u00e6ti h\u00f6ndla\u00f0 \u00fea\u00f0\u201c\">\u201eG\u00e6ti hugsanlega veri\u00f0 miklu meira a\u00f0 gera hj\u00e1 m\u00e9r \u00ed m\u00fas\u00edkinni ef \u00e9g g\u00e6ti h\u00f6ndla\u00f0 \u00fea\u00f0\u201c</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u201eKonan m\u00edn er \u00fea\u00f0 besta sem hefur komi\u00f0 fyrir mig. Til a\u00f0 gera langa s\u00f6gu stutta \u00fe\u00e1 er \u00feetta yndisleg kona sem hefur reynst m\u00e9r vel og vi\u00f0 eigum \u00feess yndislegu d\u00f3ttur,\u201c segir Geir \u00d3lafsson sem var einn af gestum Fannars Sveinssonar \u00ed \u00fe\u00e1ttunum Framkoma \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi. Fannar elti einnig leikkonuna Elmu Stefan\u00edu \u00c1g\u00fastsd\u00f3ttur og \u00d6ldu Karen \u00e1\u00f0ur en \u00feau f\u00f3ru \u00e1 svi\u00f0. Geir er giftur Patriciu Sanchez Krieger....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Geir \u00d3lafs opna\u00f0i sig um kv\u00ed\u00f0a sem hann hefur veri\u00f0 a\u00f0 gl\u00edma vi\u00f0 \u00feegar hann r\u00e6ddi vi\u00f0 Fannar.\" src=\"https://www.visir.is/i/3F74E5CD06D42DA04A1DDD32C17E1EC16320BCE15D9DF98E7030FA3A4EE48689_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 27},{"url": "https://www.visir.is/g/2020554504d/dypt-kreppu-skodud-i-samanburdi-vid-rekstur-landspitala-i-x-ar", "title": "D\u00fdpt kreppu sko\u00f0u\u00f0 \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 rekstur Landsp\u00edtala \u00ed X \u00e1r", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020554504d/dypt-kreppu-skodud-i-samanburdi-vid-rekstur-landspitala-i-x-ar\" title=\"D\u00fdpt kreppu sko\u00f0u\u00f0 \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 rekstur Landsp\u00edtala \u00ed X \u00e1r\">D\u00fdpt kreppu sko\u00f0u\u00f0 \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 rekstur Landsp\u00edtala \u00ed X \u00e1r</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u201e\u00de\u00f3 a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 n\u00e6r \u00f3m\u00f6gulegt a\u00f0 sp\u00e1 me\u00f0 n\u00e6gilegri vissu um framvinduna n\u00e6stu misseri er nau\u00f0synlegt a\u00f0 gera s\u00e9r \u00ed hugarlund hvernig hlutirnir \u00fer\u00f3ast a\u00f0 gefnum \u00e1kve\u00f0num forsendum,\u201c segir Konr\u00e1\u00f0 S. Gu\u00f0j\u00f3nsson hagfr\u00e6\u00f0ingur Vi\u00f0skiptar\u00e1\u00f0s \u00cdslands um n\u00fdtt hagl\u00edkan sem Vi\u00f0skiptar\u00e1\u00f0i\u00f0 kynnir til s\u00f6gunnar \u00ed dag undir yfirskriftinni \u201eHagl\u00edkan \u00ed skugga COVID-19.\u201c\u00a0...", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Konr\u00e1\u00f0 S. Gu\u00f0j\u00f3nsson hagfr\u00e6\u00f0ingur Vi\u00f0skiptar\u00e1\u00f0s segir n\u00fdtt hagl\u00edkan r\u00e1\u00f0sins gagnlegt til a\u00f0 r\u00fdna betur \u00ed gangverk hagkerfisins og geti au\u00f0velda\u00f0 stj\u00f3rnendum a\u00f0 taka eins uppl\u00fdstar \u00e1kvar\u00f0anir og h\u00e6gt er.\" src=\"https://www.visir.is/i/24F9E607061ABA35182F31A35E5D7F55ABFD9547A905AE3A18115E7CED4EB450_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 29},{"url": "https://www.visir.is/g/2020596627d/sprautudu-alla-keppendur-med-sotthreinsivokva", "title": "Sprautu\u00f0u alla keppendur me\u00f0 s\u00f3tthreinsiv\u00f6kva", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020596627d/sprautudu-alla-keppendur-med-sotthreinsivokva\" title=\"Sprautu\u00f0u alla keppendur me\u00f0 s\u00f3tthreinsiv\u00f6kva\">Sprautu\u00f0u alla keppendur me\u00f0 s\u00f3tthreinsiv\u00f6kva</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Flestar \u00ed\u00fer\u00f3ttir hafa legi\u00f0 \u00ed dvala undanfarna m\u00e1nu\u00f0i \u00e1 me\u00f0an heimurinn berst vi\u00f0 \u00fatbrei\u00f0slu k\u00f3r\u00f3nuveirunnar en \u00fat \u00ed heimi eru sumir m\u00f3tshaldarar eru tilb\u00fanir a\u00f0 ganga ansi langt til a\u00f0 halda keppni gangandi....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Hnefaleikakappinn \u00feurfti a\u00f0 fara \u00ed mj\u00f6g s\u00e9rstaka sturtu r\u00e9tt fyrir bardagann sinn.\" src=\"https://www.visir.is/i/57966BA89E562D717A8CE2B6C405C0A98B27FBBD38B09A40C41EE8C878D715F9_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 31},{"url": "https://www.visir.is/g/2020569466d/sammala-um-ad-rikid-thurfi-ad-koma-icelandair-til-adstodar", "title": "Samm\u00e1la um a\u00f0 r\u00edki\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 koma Icelandair til a\u00f0sto\u00f0ar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020569466d/sammala-um-ad-rikid-thurfi-ad-koma-icelandair-til-adstodar\" title=\"Samm\u00e1la um a\u00f0 r\u00edki\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 koma Icelandair til a\u00f0sto\u00f0ar\">Samm\u00e1la um a\u00f0 r\u00edki\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 koma Icelandair til a\u00f0sto\u00f0ar</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Sigmundur Dav\u00ed\u00f0 Gunnlaugsson, forma\u00f0ur Mi\u00f0flokksins, og Logi Einarsson, forma\u00f0ur Samfylkingarinnar, telja b\u00e1\u00f0ir a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnin eigi a\u00f0 hafa frumkv\u00e6\u00f0i a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00fdsa \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 stj\u00f3rnv\u00f6ld muni koma Icelandair til a\u00f0sto\u00f0ar. Auglj\u00f3st s\u00e9 a\u00f0 \u00feetta eina \u00edslenska flugf\u00e9lag sem sinnir millilandaflugi til og fr\u00e1 landinu megi ekki fara \u00e1 hausinn....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Logi og Sigmundur eru formenn tveggja st\u00e6rstu stj\u00f3rnarandst\u00f6\u00f0uflokkanna.\" src=\"https://www.visir.is/i/7A1D93D9EC808912097B754067DE21752E558BBD26FC9C557D3FD1E56C375CDF_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 32},{"url": "https://www.visir.is/g/2020595794d/segir-ad-handboltanum-se-stjornad-af-folki-sem-veit-ekkert-um-handbolta", "title": "Segir a\u00f0 handboltanum s\u00e9 stj\u00f3rna\u00f0 af f\u00f3lki sem veit ekkert um handbolta", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020595794d/segir-ad-handboltanum-se-stjornad-af-folki-sem-veit-ekkert-um-handbolta\" title=\"Segir a\u00f0 handboltanum s\u00e9 stj\u00f3rna\u00f0 af f\u00f3lki sem veit ekkert um handbolta\">Segir a\u00f0 handboltanum s\u00e9 stj\u00f3rna\u00f0 af f\u00f3lki sem veit ekkert um handbolta</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Fyrsti handbolta\u00fej\u00e1lfarinn sem st\u00fdr\u00f0i li\u00f0i til sigurs \u00e1 \u00d3lymp\u00eduleikunum \u00e1ri\u00f0 1972 er hann vann gulli\u00f0 me\u00f0 J\u00fag\u00f3slav\u00edu segir a\u00f0 handboltanum s\u00e9 st\u00fdrt af f\u00f3lki sem hefur l\u00edti\u00f0 sem ekkert vit \u00e1 handbolta....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Vlado Stenzel er einn fr\u00e6gasti handbolta\u00fej\u00e1lfari s\u00f6gunnar.\" src=\"https://www.visir.is/i/42075ECE24CCF2887290C3F0DACE127FFA5398446E0D0F983FF5022FFE5C3D97_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 33},{"url": "https://www.visir.is/g/2020519582d/cafe-paris-lokad-og-fransk-italskur-stadur-fyllir-i-skardid", "title": "Caf\u00e9 Paris loka\u00f0 og fransk-\u00edtalskur sta\u00f0ur fyllir \u00ed skar\u00f0i\u00f0", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020519582d/cafe-paris-lokad-og-fransk-italskur-stadur-fyllir-i-skardid\" title=\"Caf\u00e9 Paris loka\u00f0 og fransk-\u00edtalskur sta\u00f0ur fyllir \u00ed skar\u00f0i\u00f0\">Caf\u00e9 Paris loka\u00f0 og fransk-\u00edtalskur sta\u00f0ur fyllir \u00ed skar\u00f0i\u00f0</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Veitingasta\u00f0urinn og kaffih\u00fasi\u00f0 Caf\u00e9 Paris \u00e1 horni P\u00f3sth\u00fasstr\u00e6tis og Austurstr\u00e6tis mun hverfa \u00far veitingafl\u00f3ru Reykjav\u00edkurborgar \u00ed lok ma\u00ed. \u00cd sta\u00f0inn mun ver\u00f0ur veitingasta\u00f0ur opna\u00f0ur sem leggur \u00e1herslu \u00e1 mat undir fr\u00f6nskum og \u00edt\u00f6lskum \u00e1hrifum....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00deessi mynd var tekin Austurvallarmegin vi\u00f0 Caf\u00e9 Paris \u00ed bl\u00ed\u00f0u s\u00ed\u00f0asta sumars. \u00cd sta\u00f0 kaffih\u00fassins mun br\u00e1tt opna veitingasta\u00f0urinn Duck and Rose.\" src=\"https://www.visir.is/i/6E260AB01F78F7C58A2AD9360BF9517ACD58275224A785DB471ECF0F2F919233_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 37}]