[{"url": "https://www.visir.is/g/2020418335d/vida-saemi-lega-hlytt-i-solinni-a-sumar-daginn-fyrsta", "title": "V\u00ed\u00f0a \u201es\u00e6mi\u00adlega hl\u00fdtt \u00ed s\u00f3linni\u201c \u00e1 sumar\u00addaginn fyrsta", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020418335d/vida-saemi-lega-hlytt-i-solinni-a-sumar-daginn-fyrsta\" title=\"V\u00ed\u00f0a \u201es\u00e6mi\u00adlega hl\u00fdtt \u00ed s\u00f3linni\u201c \u00e1 sumar\u00addaginn fyrsta\">V\u00ed\u00f0a \u201es\u00e6mi\u00adlega hl\u00fdtt \u00ed s\u00f3linni\u201c \u00e1 sumar\u00addaginn fyrsta</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "B\u00faast m\u00e1 vi\u00f0 su\u00f0austan kalda vestanlands \u00ed dag, sumardaginn fyrsta, en annars h\u00e6gari vindur. V\u00ed\u00f0a bjartvi\u00f0ri og s\u00e6milega hl\u00fdtt \u00ed s\u00f3linni, a\u00f0 \u00fev\u00ed er segir \u00ed huglei\u00f0ingum ve\u00f0urfr\u00e6\u00f0ings \u00e1 vef Ve\u00f0urstofu \u00cdslands, en sk\u00fdja\u00f0 og l\u00edtilsh\u00e1ttar sk\u00farir \u00e1 Su\u00f0vestur- og Vesturlandi.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Sp\u00e1korti\u00f0 eins og \u00fea\u00f0 l\u00edtur \u00fat klukkan \u00ferj\u00fa s\u00ed\u00f0degis.\" src=\"https://www.visir.is/i/FCD09CF4042D9BABF5FD066ED888876980706A5D810B08E6879A04C897F49965_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 12, "articleBody": ["B\u00faast m\u00e1 vi\u00f0 su\u00f0austan kalda vestanlands \u00ed dag, sumardaginn fyrsta, en annars h\u00e6gari vindur. V\u00ed\u00f0a bjartvi\u00f0ri og s\u00e6milega hl\u00fdtt \u00ed s\u00f3linni, a\u00f0 \u00fev\u00ed er segir \u00ed huglei\u00f0ingum ve\u00f0urfr\u00e6\u00f0ings \u00e1 vef Ve\u00f0urstofu \u00cdslands, en sk\u00fdja\u00f0 og l\u00edtilsh\u00e1ttar sk\u00farir \u00e1 Su\u00f0vestur- og Vesturlandi.\u00a0", "Austl\u00e6g \u00e1tt 3-10 m/s \u00e1 morgun. Rigning e\u00f0a sk\u00farir sunnantil \u00e1 landinu en l\u00e9ttsk\u00fdja\u00f0 nor\u00f0an hei\u00f0a. Hiti 5 til 12 stig yfir daginn.", "Nor\u00f0austan kaldi \u00e1 laugardag, me\u00f0 bj\u00f6rtu ve\u00f0ri su\u00f0vestanlands en d\u00e1litlum sk\u00farum e\u00f0a \u00e9ljum \u00e1 Nor\u00f0austur- og Austurlandi. Hiti 2 til 12 stig, hl\u00fdjast sy\u00f0ra.", "\n\u00c1 f\u00f6studag:\u00a0Austan 3-8 og v\u00ed\u00f0a l\u00e9ttsk\u00fdja\u00f0 N-lands, en sk\u00farir S-til \u00e1 landinu. Hiti 3 til 10 stig.\n", "\n\u00c1 laugardag:Nor\u00f0austan 5-13 m/s. D\u00e1litlar sk\u00farir e\u00f0a \u00e9l N- og A-lands, en l\u00e9ttsk\u00fdja\u00f0 \u00e1 SV-landi. Hiti 0 til 10 stig, hl\u00fdjast SV-lands.\n", "\n\u00c1 sunnudag, m\u00e1nudag og \u00feri\u00f0judag: Fremur h\u00e6g breytileg \u00e1tt og sk\u00fdja\u00f0 me\u00f0 k\u00f6flum. Hiti 1 til 8 stig a\u00f0 deginum, en allv\u00ed\u00f0a n\u00e6turfrost.\n", "\n\u00c1 mi\u00f0vikudag:Su\u00f0austan\u00e1tt og l\u00e9ttsk\u00fdja\u00f0 N-til \u00e1 landinu, en d\u00e1l\u00edtil rigning S-lands.\n"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020421874d/hlustadu-a-fyrsta-lag-jonsa-i-aratug", "title": "Hlusta\u00f0u \u00e1 fyrsta lag J\u00f3nsa \u00ed \u00e1ratug", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020421874d/hlustadu-a-fyrsta-lag-jonsa-i-aratug\" title=\"Hlusta\u00f0u \u00e1 fyrsta lag J\u00f3nsa \u00ed \u00e1ratug\">Hlusta\u00f0u \u00e1 fyrsta lag J\u00f3nsa \u00ed \u00e1ratug</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "T\u00f3nlistarma\u00f0urinn J\u00f3nsi, forsprakki hlj\u00f3msveitarinnar Sigur R\u00f3sar, gefur \u00ed dag \u00fat fyrsta lag sitt undir eigin nafni \u00ed \u00e1ratug.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"J\u00f3nsi gefur \u00fat lag og myndband \u00ed dag.\" src=\"https://www.visir.is/i/249E412111C0A8AB11C7482ED0E8B47851227B4A20643417B3C0D39027CB2DE9_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 12, "articleBody": ["T\u00f3nlistarma\u00f0urinn J\u00f3nsi, forsprakki hlj\u00f3msveitarinnar Sigur R\u00f3sar, gefur \u00ed dag \u00fat fyrsta lag sitt undir eigin nafni \u00ed \u00e1ratug.", "N\u00fdja lag J\u00f3nsa heitir Exhale en uppt\u00f6ku stj\u00f3rna\u00f0i J\u00f3nsi sj\u00e1lfur \u00e1samt A.G. Cook, manninum \u00e1 bak vi\u00f0 bresku fur\u00f0upl\u00f6tu\u00fatg\u00e1funa PC Music. Hann gefur geti\u00f0 s\u00e9r gott or\u00f0 undanfari\u00f0 fyrir a\u00f0 framlei\u00f0a t\u00f3nlist fyrir Charli XCX, Tommy Cash og fleiri.", "Samhli\u00f0a laginu frums\u00fdnir J\u00f3nsi t\u00f3nlistarmyndband \u00ed leikstj\u00f3rn J\u00f3nsa sj\u00e1lfs og Giovanni Ribisi.\u00a0 Hlusta m\u00e1 \u00e1 lagi\u00f0 Exhale h\u00e9r, \u00fear sem finna m\u00e1 tengla \u00e1 lagi\u00f0 inni \u00e1 helstu streymisveitum. H\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an m\u00e1 svo horfa \u00e1 myndbandi\u00f0 vi\u00f0 lagi\u00f0.", "S\u00ed\u00f0asta s\u00f3l\u00f3plata J\u00f3nsa, Go, kom \u00fat \u00e1ri\u00f0 2010 og \u00fev\u00ed er um \u00e1ratugur li\u00f0inn s\u00ed\u00f0an hann sendi fr\u00e1 s\u00e9r frumsami\u00f0 efni. \u00c1ri\u00f0 2018 kom \u00fe\u00f3 \u00fat safn eldra efnis J\u00f3nsa undir nafninu Frakkur."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020393472d/einn-hressasti-twitter-notandi-landsins-skodadi-gamlar-faerslur", "title": "Einn hressasti Twitter-notandi landsins sko\u00f0a\u00f0i gamlar f\u00e6rslur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020393472d/einn-hressasti-twitter-notandi-landsins-skodadi-gamlar-faerslur\" title=\"Einn hressasti Twitter-notandi landsins sko\u00f0a\u00f0i gamlar f\u00e6rslur\">Einn hressasti Twitter-notandi landsins sko\u00f0a\u00f0i gamlar f\u00e6rslur</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Vald\u00eds \u00de\u00f3ra J\u00f3nsd\u00f3ttir atvinnukylfingur er ekki bara g\u00f3\u00f0 \u00ed golfi heldur vir\u00f0ist h\u00fan einnig vera afskaplega hreinskilin. \u00dea\u00f0 m\u00e1 me\u00f0al annars sj\u00e1 \u00e1 Twitter s\u00ed\u00f0u hennar.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00dea\u00f0 var l\u00e9tt yfir Vald\u00edsi \u00ed settinu \u00ed dag, eins og henni einni er lagi\u00f0.\" src=\"https://www.visir.is/i/793EF9859320AC9CB351B3E331ADBE54A0E6BC0B869C220121D59DF8E060AA89_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 13, "articleBody": ["Vald\u00eds \u00de\u00f3ra J\u00f3nsd\u00f3ttir atvinnukylfingur er ekki bara g\u00f3\u00f0 \u00ed golfi heldur vir\u00f0ist h\u00fan einnig vera afskaplega hreinskilin. \u00dea\u00f0 m\u00e1 me\u00f0al annars sj\u00e1 \u00e1 Twitter s\u00ed\u00f0u hennar.", "Vald\u00eds var gestur \u00ed Sportinu \u00ed dag \u00fear sem h\u00fan r\u00e6ddi me\u00f0al annars um \u00f6ll fer\u00f0al\u00f6gin sem fylgja \u00fev\u00ed a\u00f0 vera atvinnukylfingur, t\u00edma sinn \u00ed Texas og margt, margt fleira.", "Eitt af \u00fev\u00ed sem var r\u00e6tt um voru g\u00f6mul t\u00edst Vald\u00edsar en h\u00fan er afar hreinskilin \u00e1", "\u201e\u00c9g tek sj\u00e1lfa mig ekkert of alvarlega. \u00dea\u00f0 er ekkert gaman af \u00fev\u00ed. \u00c9g \u00fearf samt a\u00f0 vera meira akt\u00edf. \u00c9g er ekkert a\u00f0 setja inn \u00e1 hverjum degi,\u201c", "Innslagi\u00f0 skemmtilega m\u00e1 sj\u00e1 h\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an en Twitter-s\u00ed\u00f0u Vald\u00edsar m\u00e1 sj\u00e1 h\u00e9r.", "\nSporti\u00f0 \u00ed dag er \u00e1 dagskr\u00e1 \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport alla virka daga klukkan 15.00. Uppt\u00f6kur af fyrri \u00fe\u00e1ttum m\u00e1 n\u00e1lgast \u00e1 sj\u00f3nvarpsvef St\u00f6\u00f0var 2. St\u00f6\u00f0 2 Sport er hluti af Sportpakkanum.\n", "\nSporti\u00f0 \u00ed dag er \u00e1 dagskr\u00e1 \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport alla virka daga klukkan 15.00. Uppt\u00f6kur af fyrri \u00fe\u00e1ttum m\u00e1 n\u00e1lgast \u00e1 sj\u00f3nvarpsvef St\u00f6\u00f0var 2. St\u00f6\u00f0 2 Sport er hluti af Sportpakkanum.\n"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020395536d/pabbi-partey-segir-arsenal-i-vidraedum-vid-atletico-um-kaup-a-syninum", "title": "Pabbi Partey segir Arsenal \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 Atletico um kaup \u00e1 syninum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020395536d/pabbi-partey-segir-arsenal-i-vidraedum-vid-atletico-um-kaup-a-syninum\" title=\"Pabbi Partey segir Arsenal \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 Atletico um kaup \u00e1 syninum\">Pabbi Partey segir Arsenal \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 Atletico um kaup \u00e1 syninum</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Arsenal er \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 Atletico Madrid um kaup \u00e1 mi\u00f0jumanninum Thomas Partey en pabbi leikmannsins sta\u00f0festi \u00feetta vi\u00f0 fj\u00f6lmi\u00f0la.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Partey \u00ed leiknum gegn Liverpool \u00ed Meistaradeildinni \u00e1\u00f0ur en allur f\u00f3tbolti var settur \u00e1 \u00eds en Atletico sl\u00f3 \u00fat Liverpool \u00ed umr\u00e6ddum leik.\" src=\"https://www.visir.is/i/A315D0A0B31753D4187BE1C638F5C25D6175B701C8E8A3CADC2E6E749A0F6A30_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 14, "articleBody": ["Arsenal er \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 Atletico Madrid um kaup \u00e1 mi\u00f0jumanninum Thomas Partey en pabbi leikmannsins sta\u00f0festi \u00feetta vi\u00f0 fj\u00f6lmi\u00f0la.", "Ganverjinn hefur veri\u00f0 \u00fer\u00e1l\u00e1tlega or\u00f0a\u00f0ur vi\u00f0 Arsenal en hann er me\u00f0 kl\u00e1s\u00falu upp \u00e1 43 millj\u00f3nir punda \u00ed samningi s\u00ednum. Arsenal g\u00e6ti \u00fev\u00ed kr\u00e6kt \u00ed hann \u00e1 \u00feann ver\u00f0mi\u00f0a sem telst ekki h\u00e1r \u00e1 f\u00e9lagaskiptamarka\u00f0num \u00ed dag.", "\u00deessi 26 \u00e1ra mi\u00f0juma\u00f0ur hefur veri\u00f0 mikilv\u00e6gur hlekkur \u00ed li\u00f0i Diego Simeone en hann hefur spila\u00f0 21 leik \u00e1 t\u00edmabilinu og skora\u00f0 tv\u00f6 m\u00f6rk. Sp\u00e6nska deildin er eins og margar a\u00f0rar \u00e1 \u00eds vegna k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins.", "Interesting comments from Thomas Partey s father about talks between Arsenal and his son over a move this summer. https://t.co/fFPvqrdkfR", "\u201e\u00c9g hringdi \u00ed son minn eftir a\u00f0 \u00e9g heyr\u00f0i s\u00f6gusagnirnar og hann sag\u00f0i m\u00e9r a\u00f0 \u00feetta v\u00e6ri r\u00e9tt. Hann sag\u00f0i m\u00e9r a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ru vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur milli hans og Asenal en \u00feetta fer eftir \u00fev\u00ed hva\u00f0 Atletico fer fram \u00e1. \u00dea\u00f0 er f\u00ednt ef hann fer til Arsenal, \u00feeir eiga marga stu\u00f0ningsmenn \u00ed Gana,\u201c sag\u00f0i pabbinn.", "Hann hefur veri\u00f0 \u00ed herb\u00fa\u00f0um fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1ri\u00f0 2012 e\u00f0a \u00feegar hann var n\u00edu \u00e1ra gamall. Hann var l\u00e1na\u00f0ur til Mallorca og Almeria \u00e1\u00f0ur en hann l\u00e9k sinn fyrsta leik me\u00f0 a\u00f0alli\u00f0i Atletico Madrid \u00e1ri\u00f0 2015.", "Arsenal are in talks to sign Thomas Partey, the player's father has said. #AFC Full story: https://t.co/PUxMJ7hX0B pic.twitter.com/B2shb3qF3U"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020400516d/bjarni-tekur-vid-haukum-og-ingvar-snyr-aftur", "title": "Bjarni tekur vi\u00f0 Haukum og Ingvar sn\u00fdr aftur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020400516d/bjarni-tekur-vid-haukum-og-ingvar-snyr-aftur\" title=\"Bjarni tekur vi\u00f0 Haukum og Ingvar sn\u00fdr aftur\">Bjarni tekur vi\u00f0 Haukum og Ingvar sn\u00fdr aftur</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Bjarni Magn\u00fasson hefur veri\u00f0 r\u00e1\u00f0inn \u00fej\u00e1lfari Hauka \u00ed Dominos-deild kvenna en \u00feetta var sta\u00f0fest \u00ed kv\u00f6ld. Ingvar Gu\u00f0j\u00f3nsson, fyrrum \u00fej\u00e1lfari li\u00f0sins, ver\u00f0ur Bjarna til a\u00f0sto\u00f0ar en samningar beggja til tveggja \u00e1ra.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Ingvar Gu\u00f0j\u00f3nsson lengst til vinstri, Bjarni Magn\u00fasson fyrir mi\u00f0ri mynd og Bragi Magn\u00fasson til h\u00e6gri en Bragi er forma\u00f0ur k\u00f6rfuknattleiksdeildar Hauka.\" src=\"https://www.visir.is/i/A776768661A256C238FFDAA0FA262CF9D6C2F20949487FB19ED5A01E21338B1D_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 14, "articleBody": ["Bjarni Magn\u00fasson hefur veri\u00f0 r\u00e1\u00f0inn \u00fej\u00e1lfari Hauka \u00ed Dominos-deild kvenna en \u00feetta var sta\u00f0fest \u00ed kv\u00f6ld. Ingvar Gu\u00f0j\u00f3nsson, fyrrum \u00fej\u00e1lfari li\u00f0sins, ver\u00f0ur Bjarna til a\u00f0sto\u00f0ar en samningar beggja til tveggja \u00e1ra.", "Bjarni var a\u00f0sto\u00f0ar\u00fej\u00e1lfari li\u00f0sins \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu leikt\u00ed\u00f0 en \u00ed lok febr\u00faar eftir l\u00e9tu Haukarnir \u00d3l\u00f6fu Helgu P\u00e1lsd\u00f3ttur fara. Vi\u00f0 t\u00f3k Ari Gunnarsson \u00e1\u00f0ur en m\u00f3ti\u00f0 var bl\u00e1si\u00f0 af.", "Bjarni og Ingvar \u00feekkja vel til \u00e1 \u00c1sv\u00f6llum en b\u00e1\u00f0ir hafa \u00feeir \u00fej\u00e1lfa\u00f0 li\u00f0i\u00f0 \u00e1\u00f0ur. Bjarni st\u00fdr\u00f0i li\u00f0inu fr\u00e1 2011 til 2014 og var\u00f0 li\u00f0i\u00f0 bikarmeistari \u00e1ri\u00f0 2014 og l\u00e9k til \u00farslita t\u00edmabilin 2011-2012 og 2013-2014.", "Ingvar var \u00fej\u00e1lfari li\u00f0sins fr\u00e1 2015 til 2018 og st\u00fdr\u00f0i li\u00f0inu m.a. til \u00cdslandsmeistaratitils vori\u00f0 2018. \u00deetta ver\u00f0ur ekki \u00ed fyrsta sinn sem \u00feeir \u00fej\u00e1lfa saman. Ingvar var a\u00f0sto\u00f0ar\u00fej\u00e1lfari hj\u00e1 Bjarna og Bjarni svo a\u00f0sto\u00f0ar\u00fej\u00e1lfari hj\u00e1 Ingvari.", "Bjarni var a\u00f0sto\u00f0ar\u00fej\u00e1lfari beggja meistaraflokka hj\u00e1 Haukunum s\u00ed\u00f0asta vetur en n\u00e6sta vetur mun hann einbeita s\u00e9r a\u00f0 stelpunum.", "\u201e\u00c9g var \u00e1 b\u00e1\u00f0um v\u00edgst\u00f6\u00f0vum s\u00ed\u00f0asta vetur en \u00fea\u00f0 var lj\u00f3st a\u00f0 \u00feegar \u00e9g t\u00f3k a\u00f0 m\u00e9r a\u00f0al\u00fej\u00e1lfara starf mfl. kvenna \u00fe\u00e1 gat \u00e9g ekki veri\u00f0 me\u00f0 karlali\u00f0inu. \u00c9g er mj\u00f6g stoltur a\u00f0 taka vi\u00f0 \u00feessu li\u00f0i. \u00c9g \u00feekki \u00fe\u00e6r mj\u00f6g vel og spenntur a\u00f0 hefja undirb\u00faning sem fyrst,\u201c sag\u00f0i Bjarni vi\u00f0 heimas\u00ed\u00f0u f\u00e9lagsins."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020393111d/var-i-fylu-ut-i-ola-stef-i-viku-en-segir-ad-aritunin-eigi-vel-vid-i-dag", "title": "Var \u00ed f\u00fdlu \u00fat \u00ed \u00d3la Stef \u00ed viku en segir a\u00f0 \u00e1ritunin eigi vel vi\u00f0 \u00ed dag", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020393111d/var-i-fylu-ut-i-ola-stef-i-viku-en-segir-ad-aritunin-eigi-vel-vid-i-dag\" title=\"Var \u00ed f\u00fdlu \u00fat \u00ed \u00d3la Stef \u00ed viku en segir a\u00f0 \u00e1ritunin eigi vel vi\u00f0 \u00ed dag\">Var \u00ed f\u00fdlu \u00fat \u00ed \u00d3la Stef \u00ed viku en segir a\u00f0 \u00e1ritunin eigi vel vi\u00f0 \u00ed dag</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Handboltama\u00f0urinn Bjarki M\u00e1r El\u00edsson er l\u00e9ttur og skemmtilegur yfirleitt \u00ed vi\u00f0t\u00f6lum. Hann var \u00ed vi\u00f0tali \u00ed Sportinu \u00ed dag en Bjarki M\u00e1r var \u00e1 d\u00f6gunum kr\u00fdndur markak\u00f3ngur \u00fe\u00fdsku \u00farvalsdeildarinnar.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Bjarki M\u00e1r El\u00edsson \u00ed vi\u00f0talinu \u00ed dag \u00ed b\u00faningnum fr\u00e6ga.\" src=\"https://www.visir.is/i/B1492353BF76F1B35FAD4962027CF073C71EA0A3BF9DCDE24E1DD7A343919107_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 14, "articleBody": ["Handboltama\u00f0urinn Bjarki M\u00e1r El\u00edsson er l\u00e9ttur og skemmtilegur yfirleitt \u00ed vi\u00f0t\u00f6lum. Hann var \u00ed vi\u00f0tali \u00ed Sportinu \u00ed dag en Bjarki M\u00e1r var \u00e1 d\u00f6gunum kr\u00fdndur markak\u00f3ngur \u00fe\u00fdsku \u00farvalsdeildarinnar.", "Bjarki M\u00e1r sem spilar me\u00f0 Lemgo var efstur me\u00f0 216 m\u00f6rk, fj\u00f3rt\u00e1n \u00e1 undan Hans Lindberg, er deildin var bl\u00e1sin af. Lemgo var \u00ed 10. s\u00e6ti deildarinnar en Bjarki b\u00ed\u00f0ur n\u00fa eftir markak\u00f3ngstitlinum \u00ed p\u00f3sti.", "Hann var \u00ed treyju fr\u00e1 AG Kaupmannah\u00f6fn \u00ed vi\u00f0talinu \u00ed dag en Snorri Steinn Gu\u00f0j\u00f3nsson og \u00d3lafur Stef\u00e1nsson l\u00e9ku me\u00f0al annars me\u00f0 li\u00f0inu \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 var\u00f0 gjald\u00ferota. Hver er sagan \u00e1 bakvi\u00f0 b\u00faninginn?", "\u201e\u00deetta er g\u00f3\u00f0 saga. N\u00fa er \u00e9g a\u00f0 reyna l\u00e1ta eins og \u00e9g hafi ekki vita\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e6tla\u00f0ir a\u00f0 spyrja mig a\u00f0 \u00feessu,\u201c sag\u00f0i Bjarki M\u00e1r gla\u00f0ur \u00ed brag\u00f0i.", "\u201e\u00deetta er AG Kaupmannah\u00f6fn. \u00c9g var \u00ed menningarfer\u00f0 \u00ed K\u00f6ben 2012. \u00c9g f\u00f3r \u00e1 \u00farslitaleik AG og Bjerringbro/Silkeborg me\u00f0 tveimur f\u00e9l\u00f6gum m\u00ednum. \u00c1 einhvern \u00f3skiljanlegan h\u00e1tt \u00fe\u00e1 n\u00e1\u00f0um vi\u00f0 a\u00f0 koma okkur ni\u00f0ur \u00ed klefa hj\u00e1 AG sem er sennilega n\u00e6st st\u00e6rsta afreki\u00f0 \u00e1 ferlinum fyrir utan \u00feennan markak\u00f3ngstitil sem \u00e9g var a\u00f0 vinna.\u201c", "\u201e\u00c9g var a\u00f0 l\u00e1ta gaurana skrifa \u00e1 bolinn \u00ed li\u00f0inu og svo kom a\u00f0 \u00d3la Stef. Hann sag\u00f0i svona: Ertu tilb\u00fainn? \u00c9g sag\u00f0i honum bara skrifa nafni\u00f0 og \u00fe\u00e1 v\u00e6ri \u00feetta b\u00fai\u00f0. \u00de\u00e1 skrifa\u00f0i hann: Things turn out best for the people who make the best of the way things turn out.\u201c", "\u201e\u00c9g var \u00ed f\u00fdlu \u00fat \u00ed hann \u00ed svona viku \u00fev\u00ed \u00e9g vildi ekki a\u00f0 hann myndi skrifa svona miki\u00f0 \u00e1 bolinn en \u00feetta \u00e1 vel vi\u00f0 t\u00ed\u00f0arandann og f\u00f3lk \u00e1 a\u00f0 hugsa svona \u00ed dag og spila vel \u00far spilunum,\u201c sag\u00f0i Bjarki \u00ed l\u00e9ttum t\u00f3n.", "\nSporti\u00f0 \u00ed dag er \u00e1 dagskr\u00e1 \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport alla virka daga klukkan 15.00. Uppt\u00f6kur af fyrri \u00fe\u00e1ttum m\u00e1 n\u00e1lgast \u00e1 sj\u00f3nvarpsvef St\u00f6\u00f0var 2. St\u00f6\u00f0 2 Sport er hluti af Sportpakkanum.\n", "\nSporti\u00f0 \u00ed dag er \u00e1 dagskr\u00e1 \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport alla virka daga klukkan 15.00. Uppt\u00f6kur af fyrri \u00fe\u00e1ttum m\u00e1 n\u00e1lgast \u00e1 sj\u00f3nvarpsvef St\u00f6\u00f0var 2. St\u00f6\u00f0 2 Sport er hluti af Sportpakkanum.\n"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020420041d/slapp-o-meiddur-fra-bana-slysi-birti-myndir-a-face-book-og-fludi-vett-vang", "title": "Slapp \u00f3\u00admeiddur fr\u00e1 bana\u00adslysi, birti myndir \u00e1 Face\u00adbook og fl\u00fa\u00f0i vett\u00advang", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020420041d/slapp-o-meiddur-fra-bana-slysi-birti-myndir-a-face-book-og-fludi-vett-vang\" title=\"Slapp \u00f3\u00admeiddur fr\u00e1 bana\u00adslysi, birti myndir \u00e1 Face\u00adbook og fl\u00fa\u00f0i vett\u00advang\">Slapp \u00f3\u00admeiddur fr\u00e1 bana\u00adslysi, birti myndir \u00e1 Face\u00adbook og fl\u00fa\u00f0i vett\u00advang</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Fj\u00f3rir l\u00f6greglumenn l\u00e9tust \u00ed umfer\u00f0arslysi \u00e1 hra\u00f0braut \u00ed grennd vi\u00f0 \u00e1str\u00f6lsku borgina Melbourne \u00e1 mi\u00f0vikudagskv\u00f6ld. \u00d6kuma\u00f0ur Porsche-bifrei\u00f0ar, sem st\u00f6\u00f0va\u00f0ur haf\u00f0i veri\u00f0 vegna ofsaaksturs, fl\u00fa\u00f0i vettvang slyssins \u00f3meiddur en t\u00f3k fyrst myndir af slysinu og birti \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Fr\u00e1 vettvangi slyssins \u00ed g\u00e6r.\" src=\"https://www.visir.is/i/CCF981C9D9F6234DDEE768CAA61F23FB1C501F7D44A188F4AA3E5E5A959DCC48_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 16, "articleBody": ["Fj\u00f3rir l\u00f6greglumenn l\u00e9tust \u00ed umfer\u00f0arslysi \u00e1 hra\u00f0braut \u00ed grennd vi\u00f0 \u00e1str\u00f6lsku borgina Melbourne \u00e1 mi\u00f0vikudagskv\u00f6ld. \u00d6kuma\u00f0ur Porsche-bifrei\u00f0ar, sem st\u00f6\u00f0va\u00f0ur haf\u00f0i veri\u00f0 vegna ofsaaksturs, fl\u00fa\u00f0i vettvang slyssins \u00f3meiddur en t\u00f3k fyrst myndir af slysinu og birti \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum.", "Erlendir mi\u00f0lar greina fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 tveir l\u00f6greglumannanna hef\u00f0u st\u00f6\u00f0va\u00f0 \u00f6kumanninn, hinn 41 \u00e1rs Richard Pusey a\u00f0 \u00fev\u00ed er fram kemur \u00ed fr\u00e9tt Guardian, og beint honum inn \u00e1 ney\u00f0arakrein vi\u00f0 hra\u00f0brautina. Tveir l\u00f6greglumenn til vi\u00f0b\u00f3tar voru svo kalla\u00f0ir \u00e1 vettvang til a\u00f0sto\u00f0ar vi\u00f0 a\u00f0 gera bifrei\u00f0 Pusey uppt\u00e6ka, eftir a\u00f0 hann s\u00fdndi j\u00e1kv\u00e6\u00f0a ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u \u00far f\u00edkniefnapr\u00f3fi.", "L\u00f6greglumennirnir fj\u00f3rir voru allir komnir \u00fat \u00far b\u00edlum s\u00ednum og voru vi\u00f0 st\u00f6rf \u00feegar st\u00f3r v\u00f6rub\u00edll sveig\u00f0i inn \u00e1 ney\u00f0arakreinina og hafna\u00f0i \u00e1 \u00feeim. L\u00f6greglumennirnir l\u00e9tust allir vi\u00f0 \u00e1reksturinn, og \u00fe\u00e1 gj\u00f6rey\u00f0ilag\u00f0ist Porsche-b\u00edllinn, en Pusey og b\u00edlstj\u00f3ri v\u00f6rub\u00edlsins hlutu enga e\u00f0a minnih\u00e1ttar \u00e1verka.", "Pusey, sem sag\u00f0ur er eiga umfangsmikinn afbrotaferil a\u00f0 baki, t\u00f3k myndir af slysinu og birti \u00e1 Facebook \u00e1\u00f0ur en hann fl\u00fa\u00f0i vettvang. Myndirnar eru sag\u00f0ar afar \u00f3smekklegar og l\u00f6gregla \u00ed Viktor\u00edu-fylki hefur hvatt almenning til a\u00f0 dreifa \u00feeim ekki \u00e1 netinu. Pusey haf\u00f0i s\u00ed\u00f0ar samband vi\u00f0 l\u00f6greglu og er sag\u00f0ur munu gefa sig fram vi\u00f0 hana.", "B\u00edlstj\u00f3ri v\u00f6rub\u00edlsins var fluttur \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas og vonast l\u00f6gregla til a\u00f0 r\u00e6\u00f0a vi\u00f0 hann \u00ed dag. \u00de\u00e1 f\u00e9kk l\u00f6gregla heimild til leitar \u00e1 heimili hans en hann er sag\u00f0ur hafa fengi\u00f0 einhvers konar veikindakast \u00e1 vettvangi.", "Graham Ashton l\u00f6greglustj\u00f3ri \u00ed Viktor\u00edu-fylki sag\u00f0i slysi\u00f0 hv\u00edla \u00feungt \u00e1 l\u00f6greglu. Aldrei hafa fleiri l\u00f6greglu\u00fej\u00f3nar l\u00e1tist \u00ed einu vi\u00f0 st\u00f6rf \u00ed s\u00f6gu umd\u00e6misins."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020394768d/koronuveirufaraldurinn-faekkadi-valmoguleikunum-hja-gretari-sem-leist-best-a-nice", "title": "K\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn f\u00e6kka\u00f0i valm\u00f6guleikunum hj\u00e1 Gr\u00e9tari sem leist best \u00e1 Nice", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020394768d/koronuveirufaraldurinn-faekkadi-valmoguleikunum-hja-gretari-sem-leist-best-a-nice\" title=\"K\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn f\u00e6kka\u00f0i valm\u00f6guleikunum hj\u00e1 Gr\u00e9tari sem leist best \u00e1 Nice\">K\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn f\u00e6kka\u00f0i valm\u00f6guleikunum hj\u00e1 Gr\u00e9tari sem leist best \u00e1 Nice</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Gr\u00e9tar Ari Gu\u00f0j\u00f3nsson er \u00e1 lei\u00f0 til Frakklands en hann hefur sami\u00f0 vi\u00f0 franska B-deildarli\u00f0i\u00f0 Nice eins og kom fram \u00e1 V\u00edsi \u00ed g\u00e6r. Gr\u00e9tar er spenntur fyrir t\u00edmanum \u00ed Frakklandi.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Gr\u00e9tar Ari \u00ed leik \u00ed vetur.\" src=\"https://www.visir.is/i/63CBB6425E08171CCEE5D2A4957BAA2B49524DD8F1BC50CB40D24C443EC9E41D_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 16, "articleBody": ["Gr\u00e9tar Ari Gu\u00f0j\u00f3nsson er \u00e1 lei\u00f0 til Frakklands en hann hefur sami\u00f0 vi\u00f0 franska B-deildarli\u00f0i\u00f0 Nice eins og kom fram \u00e1 V\u00edsi \u00ed g\u00e6r. Gr\u00e9tar er spenntur fyrir t\u00edmanum \u00ed Frakklandi.", "Gr\u00e9tar hefur veri\u00f0 einn albesti markv\u00f6r\u00f0ur Ol\u00eds-deildarinnar undanfarin \u00e1r en hann hefur veri\u00f0 a\u00f0almarkv\u00f6r\u00f0ur Hauka undanfarin tv\u00f6 \u00e1r.", "\u201e\u00dea\u00f0 var frekar stuttur a\u00f0dragandi a\u00f0 \u00feessu. \u00deetta kom d\u00e1l\u00edti\u00f0 upp \u00far engu og \u00fea\u00f0 var ekki \u00far miklu a\u00f0 mo\u00f0a svo \u00e9g var mj\u00f6g \u00e1n\u00e6g\u00f0ur a\u00f0 \u00feetta hafi gerst,\u201c sag\u00f0i Gr\u00e9tar er Henry Birgir Gunnarsson r\u00e6ddi vi\u00f0 hann \u00ed dag.", "\u201e\u00deetta er kl\u00fabbur sem hefur veri\u00f0 a\u00f0 taka sig \u00ed gegn. \u00deeir eru miki\u00f0 a\u00f0 vinna me\u00f0 unga leikmenn og \u00e6tla a\u00f0 byggja upp unga leikmenn og selja \u00fe\u00e1 upp \u00ed efstu deild \u00ed Frakklandi e\u00f0a annars sta\u00f0ar,\u201c sag\u00f0i Gr\u00e9tar. Hann vonast til \u00feess a\u00f0 taka n\u00e6sta skref eftir t\u00edmann hj\u00e1 Nice.", "\u201e\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 vona \u00fea\u00f0. \u00dea\u00f0 er draumurinn. \u00c9g held a\u00f0 fyrir mig sem markv\u00f6r\u00f0ur a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 nau\u00f0synlegt a\u00f0 koma \u00ed deild sem er kannski ekkert miklu sterkari en sem er meira virt heldur en s\u00fa \u00edslenska. A\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 au\u00f0veldara, ef \u00fe\u00fa stendur \u00feig \u00fearna, \u00fe\u00e1 fer\u00f0u lengra. H\u00e9r heima \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 happa glappa.\u201c", "Markv\u00f6r\u00f0urinn kn\u00e1i segir a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 nokkrir valm\u00f6guleikar \u00ed st\u00f6\u00f0unni en Frakkarnir hafi heilla\u00f0.", "\u201e\u00dea\u00f0 hafa veri\u00f0 nokkrir valm\u00f6guleikar h\u00e9r og \u00fear en eftir a\u00f0 \u00e1standi\u00f0 kom upp \u00fe\u00e1 hefur \u00feeim fari\u00f0 f\u00e6kkandi. \u00dea\u00f0 var \u00far einhverju sm\u00e1 a\u00f0 velja en m\u00e9r fannst \u00feessi kostur t\u00f6luvert betri en a\u00f0rir.\u201c", "Vi\u00f0tali\u00f0 \u00ed heild sinni m\u00e1 sj\u00e1 h\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an.", "\nSporti\u00f0 \u00ed dag er \u00e1 dagskr\u00e1 \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport alla virka daga klukkan 15.00. Uppt\u00f6kur af fyrri \u00fe\u00e1ttum m\u00e1 n\u00e1lgast \u00e1 sj\u00f3nvarpsvef St\u00f6\u00f0var 2. St\u00f6\u00f0 2 Sport er hluti af Sportpakkanum.\n", "\nSporti\u00f0 \u00ed dag er \u00e1 dagskr\u00e1 \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport alla virka daga klukkan 15.00. Uppt\u00f6kur af fyrri \u00fe\u00e1ttum m\u00e1 n\u00e1lgast \u00e1 sj\u00f3nvarpsvef St\u00f6\u00f0var 2. St\u00f6\u00f0 2 Sport er hluti af Sportpakkanum.\n"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020383405d/oborganlegt-sex-ara-gamalt-spjall-frikka-dors-vid-hjorvar-og-gumma", "title": "\u00d3borganlegt sex \u00e1ra gamalt spjall Frikka D\u00f3rs vi\u00f0 Hj\u00f6rvar og Gumma", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020383405d/oborganlegt-sex-ara-gamalt-spjall-frikka-dors-vid-hjorvar-og-gumma\" title=\"\u00d3borganlegt sex \u00e1ra gamalt spjall Frikka D\u00f3rs vi\u00f0 Hj\u00f6rvar og Gumma\">\u00d3borganlegt sex \u00e1ra gamalt spjall Frikka D\u00f3rs vi\u00f0 Hj\u00f6rvar og Gumma</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Hj\u00f6rvar Hafli\u00f0ason og Gu\u00f0mundur Benediktsson voru lengi vel me\u00f0 \u00fe\u00e6ttina Messan \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport \u00fear sem fjalla\u00f0 var um enska boltann.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"rsdhysrhy\" src=\"https://www.visir.is/i/B2284C9155BE6528356AB2BFCB5E919BDF7579551BBEE6B0AF77C24BE3587D2A_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 16, "articleBody": ["Hj\u00f6rvar Hafli\u00f0ason og Gu\u00f0mundur Benediktsson voru lengi vel me\u00f0 \u00fe\u00e6ttina Messan \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport \u00fear sem fjalla\u00f0 var um enska boltann.", "T\u00f3nlistama\u00f0urinn Fri\u00f0rik D\u00f3r J\u00f3nsson og h\u00e9lt \u00e1 s\u00ednum t\u00edma \u00fati spjall\u00fe\u00e6tti sem bar heiti\u00f0 \u00deri\u00f0judagskv\u00f6ld og voru \u00fe\u00e6ttirnir \u00e1 dagskr\u00e1 \u00e1 St\u00f6\u00f0 3.", "\u00dear f\u00e9kk hann \u00e1vallt vi\u00f0m\u00e6lendur \u00ed spjall og \u00far var\u00f0 gott mikil skemmtun. \u00cd apr\u00edl \u00e1ri\u00f0 2014 m\u00e6ttu Hj\u00f6rvar og Gummi \u00ed setti\u00f0 og r\u00e6ddu um demanta, s\u00f3lba\u00f0sstofur og v\u00edde\u00f3leigur. Nokku\u00f0 spaugilegt og gaman a\u00f0 rifja upp \u00e1 s\u00ed\u00f0asta degi vetrar."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020416910d/til-kynnti-i-trekad-um-sam-kvaemis-ha-vada-og-vard-fyrir-aras-parti-gests", "title": "Til\u00adkynnti \u00ed\u00adtreka\u00f0 um sam\u00adkv\u00e6mis\u00adh\u00e1\u00adva\u00f0a og var\u00f0 fyrir \u00e1r\u00e1s part\u00ed\u00adgests", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020416910d/til-kynnti-i-trekad-um-sam-kvaemis-ha-vada-og-vard-fyrir-aras-parti-gests\" title=\"Til\u00adkynnti \u00ed\u00adtreka\u00f0 um sam\u00adkv\u00e6mis\u00adh\u00e1\u00adva\u00f0a og var\u00f0 fyrir \u00e1r\u00e1s part\u00ed\u00adgests\">Til\u00adkynnti \u00ed\u00adtreka\u00f0 um sam\u00adkv\u00e6mis\u00adh\u00e1\u00adva\u00f0a og var\u00f0 fyrir \u00e1r\u00e1s part\u00ed\u00adgests</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "L\u00f6gregla \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu handt\u00f3k gest \u00ed samkv\u00e6mi \u00ed Grafarvogi um klukkan tv\u00f6 \u00ed n\u00f3tt, gruna\u00f0an um a\u00f0 hafa r\u00e1\u00f0ist \u00e1 einstakling sem tilkynnti um h\u00e1va\u00f0a fr\u00e1 samkv\u00e6minu. \u00cd dagb\u00f3k l\u00f6greglu segir a\u00f0 s\u00e1 s\u00ed\u00f0arnefndi hafi \u00edtreka\u00f0 haft samband vi\u00f0 gestgjafann og be\u00f0i\u00f0 hann um a\u00f0 draga \u00far h\u00e1va\u00f0a. A\u00f0 endingu var l\u00f6gregla k\u00f6llu\u00f0 til.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"L\u00f6gregla a\u00f0 st\u00f6rfum. Mynd er \u00far safni.\" src=\"https://www.visir.is/i/932F77E7C2984A85E599AF50AA4012A12E504B2BBA1ADFCA7E996DC9F9A2B764_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 17, "articleBody": ["L\u00f6gregla \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu handt\u00f3k gest \u00ed samkv\u00e6mi \u00ed Grafarvogi um klukkan tv\u00f6 \u00ed n\u00f3tt, gruna\u00f0an um a\u00f0 hafa r\u00e1\u00f0ist \u00e1 einstakling sem tilkynnti um h\u00e1va\u00f0a fr\u00e1 samkv\u00e6minu. \u00cd dagb\u00f3k l\u00f6greglu segir a\u00f0 s\u00e1 s\u00ed\u00f0arnefndi hafi \u00edtreka\u00f0 haft samband vi\u00f0 gestgjafann og be\u00f0i\u00f0 hann um a\u00f0 draga \u00far h\u00e1va\u00f0a. A\u00f0 endingu var l\u00f6gregla k\u00f6llu\u00f0 til.", "Gesturinn sem handtekinn var er gruna\u00f0ur um l\u00edkams\u00e1r\u00e1s og neita\u00f0i a\u00f0 gefa upp nafn sitt \u00e1 vettvangi. Hann var vista\u00f0ur fyrir ranns\u00f3kn m\u00e1ls \u00ed fangageymslu.", "Fr\u00e1 mi\u00f0n\u00e6tti og til fimm \u00ed morgun voru \u00ferett\u00e1n m\u00e1l vegna afskipta l\u00f6greglu af samkv\u00e6mish\u00e1va\u00f0a b\u00f3ku\u00f0 \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu.\u00a0\u201eOg \u00feurfti stundum a\u00f0 fara oftar en einu sinni \u00e1 hvern vettvang,\u201c segir \u00ed dagb\u00f3k l\u00f6greglu.\u00a0", "Ekki kemur fram \u00ed dagb\u00f3kinni hvort eitthvert umr\u00e6ddra samkv\u00e6ma hafi gerst brotleg vi\u00f0 reglur um samkomubann, sem er \u00ed gildi fyrir samkomur tuttugu e\u00f0a fleiri til 4. ma\u00ed n\u00e6stkomandi."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020387304d/blomasala-i-miklum-bloma-thvert-a-vaentingar", "title": "Bl\u00f3masala \u00ed miklum bl\u00f3ma \u00fevert \u00e1 v\u00e6ntingar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020387304d/blomasala-i-miklum-bloma-thvert-a-vaentingar\" title=\"Bl\u00f3masala \u00ed miklum bl\u00f3ma \u00fevert \u00e1 v\u00e6ntingar\">Bl\u00f3masala \u00ed miklum bl\u00f3ma \u00fevert \u00e1 v\u00e6ntingar</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 bl\u00f3masala hafi teki\u00f0 d\u00fdfu strax eftir a\u00f0 samkomubanni\u00f0 var sett \u00e1 um mi\u00f0jan marsm\u00e1nu\u00f0 hefur bl\u00f3masala teki\u00f0 vi\u00f0 s\u00e9r \u00e1 n\u00fdjan leik. Segja m\u00e1 a\u00f0 h\u00fan s\u00e9 \u00ed miklum bl\u00f3ma.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Bl\u00f3min gle\u00f0ja.\" src=\"https://www.visir.is/i/A4CC703B0A868005DA9F6840E73507241116FE4577DAA8A345308C851AF85238_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 17, "articleBody": ["\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 bl\u00f3masala hafi teki\u00f0 d\u00fdfu strax eftir a\u00f0 samkomubanni\u00f0 var sett \u00e1 um mi\u00f0jan marsm\u00e1nu\u00f0 hefur bl\u00f3masala teki\u00f0 vi\u00f0 s\u00e9r \u00e1 n\u00fdjan leik. Segja m\u00e1 a\u00f0 h\u00fan s\u00e9 \u00ed miklum bl\u00f3ma.", "\u201e\u00deegar a\u00f0 samkomubanni\u00f0 var sett \u00e1 kom g\u00f3\u00f0 d\u00fdfa \u00ed s\u00f6lu. Skiljanlega, \u00fea\u00f0 h\u00e9ldu allir a\u00f0 s\u00e9r h\u00f6ndum. Bl\u00f3makaupmenn vissu ekki hva\u00f0 bi\u00f0i \u00feeirra enda engar samkomur e\u00f0a athafnir framundan,\u201c segir Axel S\u00e6land hj\u00e1 gar\u00f0yrkust\u00f6\u00f0inni Espifl\u00f6t \u00ed samtali vi\u00f0 V\u00edsi.", "\u00dev\u00ed undirbjuggu Axel og f\u00e9lagar sig undir minnkandi s\u00f6lu, r\u00e1\u00f0ger\u00f0u a\u00f0 setja starfsmenn \u00ed 70 pr\u00f3sent starf samkv\u00e6mt hlutab\u00f3talei\u00f0inni og undirbjuggu hvernig v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 draga \u00far framlei\u00f0slu. \u00c1fram var \u00fe\u00f3 selt \u00ed st\u00f3rmarka\u00f0i og til bl\u00f3maverslana.", "\u201e\u00cd framhaldinu fundu bl\u00f3masalar fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00f3lk v\u00e6ri a\u00f0 leita a\u00f0 einhverju til a\u00f0 gle\u00f0ja og ekkert endilega bara sj\u00e1lft sig. \u00dea\u00f0 er n\u00e1tt\u00farulega mj\u00f6g miki\u00f0 af f\u00f3lki sem hefur veri\u00f0 \u00ed einangrun. F\u00f3lk vildi koma einhverju til \u00feeirra og gle\u00f0ja \u00fe\u00e1 me\u00f0 einhverju. Bl\u00f3m ur\u00f0u greinilega fyrir valinu \u00fear. \u00dea\u00f0 m\u00e1 segja a\u00f0 \u00feetta s\u00e9 snertifr\u00ed gj\u00f6f,\u201c segir Axel.", "Hin bl\u00f3mstrandi bl\u00f3masala hefur gert \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 Espifl\u00f6t \u00fearf ekki a\u00f0 n\u00fdta s\u00e9r hlutab\u00f3talei\u00f0ina, starfsmenn eru \u00ed 100 pr\u00f3sent vinnu og ekki \u00fearf a\u00f0 draga \u00far framlei\u00f0slu.", "Og sta\u00f0an er n\u00fa \u00feannig a\u00f0 \u00fea\u00f0 er be\u00f0i\u00f0 eftir framlei\u00f0slunni hj\u00e1 Espiflot og telur Axel a\u00f0 \u00fea\u00f0 sama s\u00e9 uppi \u00e1 teningunum hj\u00e1 kollegum hans \u00ed greininni.", "\u201e\u00dea\u00f0 er enginn a\u00f0 kvarta allavega.\u201c"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020333754d/brakandi-ferskar-frumsyningar-a-streymisveitunum", "title": "Brakandi ferskar frums\u00fdningar \u00e1 streymisveitunum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020333754d/brakandi-ferskar-frumsyningar-a-streymisveitunum\" title=\"Brakandi ferskar frums\u00fdningar \u00e1 streymisveitunum\">Brakandi ferskar frums\u00fdningar \u00e1 streymisveitunum</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Enn sem komi\u00f0 er hefur Covid-19 haft l\u00edtil \u00e1hrif \u00e1 streymi n\u00fds sj\u00f3nvarpsefnis. \u00dea\u00f0 styttist \u00fe\u00f3 \u00ed a\u00f0 \u00e1hrifa veirunnar fari a\u00f0 g\u00e6ta, enda kvikmyndager\u00f0 um allan heim \u00ed frosti \u00feessa dagana. Enn sem komi\u00f0 er f\u00e1um vi\u00f0 a\u00f0 nj\u00f3ta n\u00fds efnis, sem b\u00fai\u00f0 var a\u00f0 taka upp \u00e1\u00f0ur en flensan skall \u00e1. H\u00e9r er samantekt af \u00fev\u00ed helsta sem mun ver\u00f0a teki\u00f0 til s\u00fdningar \u00e1 n\u00e6stu d\u00f6gum, \u00ed flokki n\u00fdrra \u00fe\u00e1tta.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00dea\u00f0 er \u00fdmislegt sem mun b\u00e6tast \u00ed sarpinn \u00e1 n\u00e6stu vikum.\" src=\"https://www.visir.is/i/F38F7ACEE81B177E5A2B18A23FAD1C971607C8AC68B70ACC42536A79E3429658_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 17, "articleBody": ["Enn sem komi\u00f0 er hefur Covid-19 haft l\u00edtil \u00e1hrif \u00e1 streymi n\u00fds sj\u00f3nvarpsefnis. \u00dea\u00f0 styttist \u00fe\u00f3 \u00ed a\u00f0 \u00e1hrifa veirunnar fari a\u00f0 g\u00e6ta, enda kvikmyndager\u00f0 um allan heim \u00ed frosti \u00feessa dagana. Enn sem komi\u00f0 er f\u00e1um vi\u00f0 a\u00f0 nj\u00f3ta n\u00fds efnis, sem b\u00fai\u00f0 var a\u00f0 taka upp \u00e1\u00f0ur en flensan skall \u00e1. H\u00e9r er samantekt af \u00fev\u00ed helsta sem mun ver\u00f0a teki\u00f0 til s\u00fdningar \u00e1 n\u00e6stu d\u00f6gum, \u00ed flokki n\u00fdrra \u00fe\u00e1tta.", "M\u00edn\u00edser\u00edufl\u00f3\u00f0bylgjan heldur \u00e1fram me\u00f0 Defending Jacob. L\u00edkt og oft \u00e1\u00f0ur er efni\u00f0 s\u00f3tt \u00ed sk\u00e1lds\u00f6gu, \u00ed \u00feessu tilfelli er \u00fea\u00f0 samnefnd mets\u00f6lub\u00f3k Williams Landay fr\u00e1 \u00e1rinu 2012. H\u00e9r er fjalla\u00f0 um unglingsson saks\u00f3knara sem \u00e1k\u00e6r\u00f0ur er fyrir mor\u00f0 \u00e1 bekkjarbr\u00f3\u00f0ur s\u00ednum.", "Landay \u00feekkir heim s\u00f6gunnar vel, enda sj\u00e1lfur fyrrum saks\u00f3knari \u00ed Massachusetts. H\u00f6fundur handritsins er hinsvegar Mark Bomback, sem hefur \u00e1tt \u00e1g\u00e6tu gengi a\u00f0 fagna a\u00f0 undanf\u00f6rnu. Hann er m.a. h\u00f6fundur handrita n\u00fdjustu Planet of the Apes-myndanna. H\u00e9r er \u00fea\u00f0 Chris Evans, Captain America sj\u00e1lfur, sem leikur f\u00f6\u00f0ur hins \u00e1saka\u00f0a.", "Apple TV+ hefur \u00e1tt misj\u00f6fnu gengi a\u00f0 fagna og s\u00fdnishorni\u00f0 virkar svol\u00edti\u00f0 eins og ma\u00f0ur hafi s\u00e9\u00f0 \u00feennan \u00fe\u00e1tt oft \u00e1\u00f0ur. \u00deegar \u00feetta er skrifa\u00f0 hafa d\u00f3mar fimm gagnr\u00fdnenda birst og er me\u00f0aleinkunn \u00feeirra 67 hj\u00e1 Metacritic.", "Mindy Kaling (The Mindy Project) er manneskjan \u00e1 bakvi\u00f0 \u00feessa \u00fe\u00e6tti sem Netflix frums\u00fdnir n.k. m\u00e1nudag. H\u00fan er \u00fe\u00f3 hvergi sj\u00e1anleg \u00e1 skj\u00e1num, \u00fear sem \u00fe\u00e1ttar\u00f6\u00f0in byggir \u00e1 endurminningum hennar fr\u00e1 gunnsk\u00f3la\u00e1runum. H\u00e9r segir af Devi, innflytjanda fr\u00e1 Indlandi, og hvernig henni tekst a\u00f0 f\u00f3ta sig \u00ed d\u00fdragar\u00f0i unglings\u00e1ranna.", "\u00deetta \u00e6ttu a\u00f0 vera k\u00e6rkomnir \u00fe\u00e6ttir fyrir hina fj\u00f6lm\u00f6rgu a\u00f0d\u00e1endur The Mindy Project og s\u00fdnishorni\u00f0 gefur g\u00f3\u00f0 fyrirheit. D\u00f3marnir sem n\u00fa \u00feegar hafa birst eru mj\u00f6g j\u00e1kv\u00e6\u00f0ir og er me\u00f0aleinkunn \u00feeirra \u00e1 Metacritic 82.", "\u00cdrskir sj\u00f3nvarps\u00fe\u00e6ttir d\u00fakka ekki upp \u00e1 hverjum degi \u00e1 skj\u00e1m landsmanna, en n\u00fa gefst \u00e1skrifendum St\u00f6\u00f0var 2 f\u00e6ri \u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 l\u00f6gregluf\u00f3lk \u00ed Dublin rannsaka mor\u00f0m\u00e1l. \u00de\u00e6ttirnir byggja \u00e1 sk\u00e1lds\u00f6gunni In the Woods eftir T\u00f6nu French, en h\u00fan er einskonar Yrsa \u00feeirra \u00cdra.\u00a0", "Cassie og Ron eru teymi hj\u00e1 ranns\u00f3knarl\u00f6greglu Dublinar. \u00deau eru n\u00e6stum eins og g\u00f6mul hj\u00f3n, \u00fe\u00f3 \u00feau hafi aldrei sofi\u00f0 saman. Inn \u00e1 bor\u00f0 \u00feeirra kemur svo mor\u00f0 \u00e1 t\u00f3lf \u00e1ra st\u00falku, sem fannst \u00e1 n\u00e1kv\u00e6mlega sama sta\u00f0 og tveir vinir Robs hurfu sporlaust \u00feegar hann var barn.", "\u00dea\u00f0 er ofgn\u00f3tt af efni sem \u00feessu \u00e1 \u00f6llum streymisveitum, en \u00fe\u00f3 g\u00e6ti veri\u00f0 \u00e1hugaver\u00f0 tilbreyting a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 sem stendur yfir l\u00edkum mor\u00f0f\u00f3rnarlamba tali me\u00f0 hinum s\u00f6nglandi \u00edrska hreim.\u00a0", "I Know This Much is True er sex \u00fe\u00e1tta m\u00edn\u00edser\u00eda fr\u00e1 HBO, bygg\u00f0 \u00e1 samnefndri sk\u00e1lds\u00f6gu Wally Lamb fr\u00e1 \u00e1rinu 1998. H\u00fan fjallar um Dominic Birdsey og samband hans vi\u00f0 tv\u00edburabr\u00f3\u00f0ur sinn Thomas, sem \u00e1 vi\u00f0 ge\u00f0r\u00e6n vandam\u00e1l a\u00f0 str\u00ed\u00f0a. Eftir a\u00f0 Thomas heggur af s\u00e9r a\u00f0ra h\u00f6ndina er hann lag\u00f0ur inn \u00e1 ge\u00f0sj\u00fakrah\u00fas. Dominic s\u00e9r a\u00f0 a\u00f0st\u00e6\u00f0ur \u00fear eru allt anna\u00f0 en g\u00f3\u00f0ar og gerir allt sem hann getur til a\u00f0 frelsa br\u00f3\u00f0ur sinn fr\u00e1 \u00feessum hr\u00e6\u00f0ilega sta\u00f0.", "H\u00f6fundur og leikstj\u00f3ri er\u00a0Derek Cianfrance, en ferilsskr\u00e1 hans inniheldur g\u00e6\u00f0akvikmyndir \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 A Place Beyond the Pines og Blue Valentine.\u00a0\u00dea\u00f0 er Hulk sj\u00e1lfur, Mark Ruffalo, sem leikur hlutverk beggja br\u00e6\u00f0ranna. Hann er svo studdur af t\u00f6luver\u00f0um fj\u00f6lda \u00feekktra leikara \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 Juliette Lewis, Rosie O\u00b4Donnell, Melissu Leo, Kathryn Hannah og Imogen Poots.", "HBO er oftast \u00e1v\u00edsun \u00e1 g\u00e6\u00f0i, og me\u00f0 Cianfrance og Ruffalo me\u00f0 s\u00e9r \u00ed li\u00f0i, \u00fe\u00e1 lofar I Know This Much is True mj\u00f6g g\u00f3\u00f0u. Enn sem komi\u00f0 er hafa engir d\u00f3mar birst.", "\u00c1 me\u00f0an Hollywood er \u00ed tilneyddum dvala frums\u00fdnir Netflix sj\u00f6 \u00fe\u00e1tta m\u00edn\u00edser\u00edu um h\u00f3p leikara og kvikmyndager\u00f0arf\u00f3lks sem gerir hva\u00f0 sem er til a\u00f0 n\u00e1 \u00e1rangri \u00ed kvikmyndaborginni. \u00de\u00e1ttar\u00f6\u00f0in gerist \u00ed kj\u00f6lfar s\u00ed\u00f0ari heimsstyrjaldarinnar en nokkrum \u00feekktum einstaklingum fr\u00e1 \u00feeim t\u00edma breg\u00f0ur fyrir, m.a. leikurunum Rock Hudson og\u00a0Vivien Leigh. \u00de\u00e1ttar\u00f6\u00f0in byggir \u00fe\u00f3 ekki \u00e1 neinum s\u00e9rst\u00f6kum atbur\u00f0um og er a\u00f0 mestu uppspuni.\u00a0", "H\u00f6fundar \u00fe\u00e1ttanna eru Ian Brennan og Ryan Murphy, mennirnir \u00e1 bakvi\u00f0 Glee. Me\u00f0al \u00feekktra leikara eru Dylan McDermott og Patti LuPone, en helstu hlutverk eru \u00ed h\u00f6ndum minna sp\u00e1manna, sem \u00fe\u00f3 hafa margir hverjir komi\u00f0 fram \u00ed fyrri \u00fe\u00e1ttar\u00f6\u00f0um \u00feeirra Brennans og Murphys.", "S\u00fdnishorni\u00f0 \u00e6pir ekki \u00e1 mann a\u00f0 h\u00e9r s\u00e9 g\u00e6\u00f0aefni \u00e1 fer\u00f0inni, og vir\u00f0ist \u00ed \u00e6tt vi\u00f0 \u00fea\u00f0 l\u00e9ttmeti sem Brennan og Murphy hafa veri\u00f0 \u00feekktir fyrir. \u00deeir eiga \u00fe\u00f3 n\u00f3g af a\u00f0d\u00e1endum sem ver\u00f0a vonandi ekki fyrir vonbrig\u00f0um.\u00a0", "\u00cd framt\u00ed\u00f0inni getur f\u00f3lk \u00f6\u00f0last eil\u00edft l\u00edf me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hla\u00f0a me\u00f0vitund sinni upp \u00ed t\u00f6lvu. \u00deegar Nathan er vi\u00f0 dau\u00f0ans dyr \u00e1kve\u00f0ur hann a\u00f0 lifa \u00e1fram \u00ed t\u00f6lvuheimum, fremur en a\u00f0 reyna a\u00f0ger\u00f0 sem g\u00e6ti bjarga\u00f0 l\u00edfi hans. Framhaldsl\u00edfi\u00f0 er \u00fe\u00f3 ekki jafn fr\u00e1b\u00e6rt og hann bj\u00f3st vi\u00f0.", "H\u00f6fundur Upload er Greg Daniels, nafn sem birst hefur \u00e1 sj\u00f3nvarpsskj\u00e1m landsmanna t\u00f6luvert lengi, enda sk\u00f3p hann og skrifa\u00f0i vins\u00e6la \u00fe\u00e6tti \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 King of the Hill, Parks and Recreation og bandar\u00edsku \u00fatg\u00e1funa af The Office.", "S\u00fdnishorni\u00f0 l\u00edtur nokku\u00f0 vel \u00fat en Daniels hefur hinsvegar oft \u00e1tt \u00ed vandr\u00e6\u00f0um me\u00f0 a\u00f0 stilla af t\u00f3n \u00fe\u00e1ttanna sinna \u00ed byrjun og \u00fev\u00ed hafa \u00feeir ekki n\u00e1\u00f0 flugi fyrr en \u00ed annarri \u00fe\u00e1ttar\u00f6\u00f0.\u00a0"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020418833d/lands-rettar-domari-fekk-hatt-i-thrja-tiu-milljonir-fyrir-auka-starf", "title": "Lands\u00adr\u00e9ttar\u00add\u00f3mari f\u00e9kk h\u00e1tt \u00ed \u00ferj\u00e1\u00adt\u00edu millj\u00f3nir fyrir auka\u00adstarf", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020418833d/lands-rettar-domari-fekk-hatt-i-thrja-tiu-milljonir-fyrir-auka-starf\" title=\"Lands\u00adr\u00e9ttar\u00add\u00f3mari f\u00e9kk h\u00e1tt \u00ed \u00ferj\u00e1\u00adt\u00edu millj\u00f3nir fyrir auka\u00adstarf\">Lands\u00adr\u00e9ttar\u00add\u00f3mari f\u00e9kk h\u00e1tt \u00ed \u00ferj\u00e1\u00adt\u00edu millj\u00f3nir fyrir auka\u00adstarf</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Dav\u00ed\u00f0 \u00de\u00f3r Bj\u00f6rgvinsson varaforseti Landsr\u00e9ttar f\u00e9kk greiddar h\u00e1tt \u00ed \u00ferj\u00e1t\u00edu millj\u00f3nir kr\u00f3na fyrir st\u00f6rf \u00ed ger\u00f0ard\u00f3mi \u00ed \u00feremur m\u00e1lum yfir fj\u00f6gurra \u00e1ra t\u00edmabil. Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 greinir fr\u00e1 \u00feessu en Dav\u00ed\u00f0 starfa\u00f0i \u00feannig vi\u00f0 m\u00e1lin a\u00f0 st\u00f3rum hluta samhli\u00f0a emb\u00e6ttisst\u00f6rfum s\u00ednum fyrir Landsr\u00e9tt.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Dav\u00ed\u00f0 \u00de\u00f3r Bj\u00f6rgvinsson, varaforseti Landsr\u00e9ttar. Hann var settur r\u00edkissaks\u00f3knari \u00ed Gu\u00f0mundar og Geirfinnsm\u00e1linu sem teki\u00f0 var fyrir \u00ed H\u00e6star\u00e9tti 2018.\" src=\"https://www.visir.is/i/EFCCFB53E25BEDF6D8503E56A3AFEB154F78C0F332B657CFBA6DB96DE132F5B1_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 18, "articleBody": ["Dav\u00ed\u00f0 \u00de\u00f3r Bj\u00f6rgvinsson varaforseti Landsr\u00e9ttar f\u00e9kk greiddar h\u00e1tt \u00ed \u00ferj\u00e1t\u00edu millj\u00f3nir kr\u00f3na fyrir st\u00f6rf \u00ed ger\u00f0ard\u00f3mi \u00ed \u00feremur m\u00e1lum yfir fj\u00f6gurra \u00e1ra t\u00edmabil. Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 greinir fr\u00e1 \u00feessu en Dav\u00ed\u00f0 starfa\u00f0i \u00feannig vi\u00f0 m\u00e1lin a\u00f0 st\u00f3rum hluta samhli\u00f0a emb\u00e6ttisst\u00f6rfum s\u00ednum fyrir Landsr\u00e9tt.", "M\u00e1lin \u00ferj\u00fa var\u00f0a s\u00f6lu eignaums\u00fdsluf\u00e9lagsins ALMC \u00e1 hugb\u00fana\u00f0arfyrirt\u00e6kinu LS Retail fr\u00e1 \u00e1rinu 2016 til \u00feessa \u00e1rs. \u00darskur\u00f0ur \u00ed m\u00e1lunum var kve\u00f0inn upp \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku, a\u00f0 \u00fev\u00ed er fram kemur \u00ed Fr\u00e9ttabla\u00f0inu. Dav\u00ed\u00f0 var skipa\u00f0ur d\u00f3mari vi\u00f0 Landsr\u00e9tt \u00e1ri\u00f0 2017 og t\u00f3k til starfa vi\u00f0 d\u00f3minn hausti\u00f0 2018.", "Haft er eftir Dav\u00ed\u00f0 \u00ed Fr\u00e9ttabla\u00f0inu a\u00f0 ekki hafi legi\u00f0 fyrir hvert umfang og t\u00edmalengd starfsins yr\u00f0i er hann var skipa\u00f0ur ger\u00f0arma\u00f0ur \u00e1ri\u00f0 2016. Hann hef\u00f0i \u00f3ska\u00f0 eftir heimild nefndar um d\u00f3marast\u00f6rf til a\u00f0 sinna m\u00e1lunum \u00e1fram, og fengi\u00f0 hana.", "\u00d3nafngreindir l\u00f6gmenn sem Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 kve\u00f0st hafa r\u00e6tt vi\u00f0 um m\u00e1li\u00f0 segja a\u00f0 \u00fea\u00f0 t\u00ed\u00f0kist vissulega a\u00f0 d\u00f3marar taki a\u00f0 s\u00e9r st\u00f6rf samhli\u00f0a d\u00f3marast\u00f6rfum. \u00dea\u00f0 \u00feekkist hins vegar ekki a\u00f0 grei\u00f0slur fyrir aukast\u00f6rfin nemi tugum millj\u00f3num kr\u00f3na."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020378003d/leggja-sitt-af-morkum-i-barattunni-gegn-heimilisofbeldi", "title": "Leggja sitt af m\u00f6rkum \u00ed bar\u00e1ttunni gegn heimilisofbeldi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020378003d/leggja-sitt-af-morkum-i-barattunni-gegn-heimilisofbeldi\" title=\"Leggja sitt af m\u00f6rkum \u00ed bar\u00e1ttunni gegn heimilisofbeldi\">Leggja sitt af m\u00f6rkum \u00ed bar\u00e1ttunni gegn heimilisofbeldi</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Alda B. Gu\u00f0j\u00f3nsd\u00f3ttir st\u00edlisti og Sigr\u00ed\u00f0ur \u00d3lafsd\u00f3ttir, betur \u00feekkt sem Sissa lj\u00f3smyndari, hafa fengi\u00f0 tugi lj\u00f3smyndara me\u00f0 s\u00e9r \u00ed li\u00f0 vegna s\u00f6fnunar fyrir Kvennaathvarfi\u00f0. Vildu \u00fe\u00e6r stu\u00f0la a\u00f0 aukinni samkennd. Vinkonurnar setja af sta\u00f0 s\u00e9rstaka nets\u00f6lu \u00e1 mi\u00f0n\u00e6tti f\u00f6studaginn 24. apr\u00edl og ver\u00f0ur \u00fear h\u00e6gt a\u00f0 kaupa lj\u00f3smyndir fr\u00e1 48 \u00edslenskum lj\u00f3smyndurum til styrktar g\u00f3\u00f0u m\u00e1lefni, \u00fear \u00e1 me\u00f0al Sissu sj\u00e1lfri.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Vinkonurnar Sissa og Alda B setja af sta\u00f0 s\u00f6fnun fyrir Kvennaathvarfi\u00f0 \u00e1 f\u00f6studag.\" src=\"https://www.visir.is/i/EC92467240EBC392FAF488E77F62203DC17C9E54CD5E95E40A562761C841D3EE_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 18, "articleBody": ["Alda B. Gu\u00f0j\u00f3nsd\u00f3ttir st\u00edlisti og Sigr\u00ed\u00f0ur \u00d3lafsd\u00f3ttir, betur \u00feekkt sem Sissa lj\u00f3smyndari, hafa fengi\u00f0 tugi lj\u00f3smyndara me\u00f0 s\u00e9r \u00ed li\u00f0 vegna s\u00f6fnunar fyrir Kvennaathvarfi\u00f0. Vildu \u00fe\u00e6r stu\u00f0la a\u00f0 aukinni samkennd. Vinkonurnar setja af sta\u00f0 s\u00e9rstaka nets\u00f6lu \u00e1 mi\u00f0n\u00e6tti f\u00f6studaginn 24. apr\u00edl og ver\u00f0ur \u00fear h\u00e6gt a\u00f0 kaupa lj\u00f3smyndir fr\u00e1 48 \u00edslenskum lj\u00f3smyndurum til styrktar g\u00f3\u00f0u m\u00e1lefni, \u00fear \u00e1 me\u00f0al Sissu sj\u00e1lfri.", "\u201eEins og allir \u00fe\u00e1 lei\u00f0ist manni a\u00f0 hanga bara heima. Vi\u00f0 Sissa erum g\u00f3\u00f0ar vinkonur og f\u00f3rum a\u00f0 hugsa hvort \u00fea\u00f0 v\u00e6ri eitthva\u00f0 sem vi\u00f0 g\u00e6tum gert, \u201c segir Alda \u00ed samtali vi\u00f0 V\u00edsi.", "\u201eMa\u00f0ur veit a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki allir sem hafa \u00fea\u00f0 jafn gott og hafa heimili sem er \u00ed g\u00f3\u00f0u \u00e1standi. Vi\u00f0 t\u00f3kum eftir fr\u00e9ttum a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri meira um heimilisofbeldi \u00feannig vi\u00f0 \u00e1kv\u00e1\u00f0um a\u00f0 finna verkefni \u00feannig a\u00f0 vi\u00f0 g\u00e6tum stutt vi\u00f0 kvennaathvarfi\u00f0.\u201c", "Alda segir a\u00f0 listaf\u00f3lk um allan heim s\u00e9u a\u00f0 safna fyrir g\u00f3\u00f0 m\u00e1lefni og \u00feeirra framlag var a\u00f0 nota list \u00ed bar\u00e1ttuna gegn ofbeldi. Vildu \u00fe\u00e6r \u00fev\u00ed selja lj\u00f3smyndir eftir fj\u00f6lbreyttan h\u00f3p listamanna.", "\u201eVi\u00f0 \u00feekkjum mikinn h\u00f3p af lj\u00f3smyndurum \u00feannig a\u00f0 \u00fea\u00f0 var au\u00f0velt a\u00f0 hafa samband vi\u00f0 \u00fe\u00e1 beint.\"\u00a0", "48 lj\u00f3smyndarar taka \u00fe\u00e1tt \u00ed s\u00f6fnuninni. Ein mynd ver\u00f0ur til s\u00f6lu fr\u00e1 hverjum lj\u00f3smyndara og allar myndirnar eru \u00ed bo\u00f0i \u00ed tveimur st\u00e6r\u00f0um, 15x15 e\u00f0a 10x15 cm.", "\u201eAllir voru \u00e1 \u00feessum t\u00edmum tilb\u00fanir til \u00feess a\u00f0 standa saman og s\u00fdna hva\u00f0 vi\u00f0 getum gert til \u00feess a\u00f0 hj\u00e1lpa \u00f6\u00f0rum. Vi\u00f0 erum \u00f3tr\u00falega \u00feakkl\u00e1tar fyrir \u00fea\u00f0 hva\u00f0 margir hafa teki\u00f0 vel \u00ed \u00feetta.\u201c", "S\u00f6fnunin stendur yfir \u00ed t\u00edu daga og myndirnar ver\u00f0a p\u00f3stlag\u00f0ar til kaupenda.\u00a0", "\u201e\u00deetta er h\u00f3pur af lj\u00f3smyndurum sem er \u00e1 mismunandi sta\u00f0, sumir eru b\u00fanir a\u00f0 vinna s\u00e9r inn nafn, a\u00f0rir eru a\u00f0 koma s\u00e9r \u00e1 framf\u00e6ri og einnig eru nemendur \u00ed lj\u00f3smyndun. Vi\u00f0 \u00e1kv\u00e1\u00f0um a\u00f0 setja bara alla undir sama hattinn. Hvert print kostar 10.000 \u00feannig a\u00f0 \u00fea\u00f0 er enginn mismunur \u00fear \u00e1 milli. \u00dea\u00f0 eru bara allir eins, eins og \u00ed \u00feessu. \u00deeir sem veikjast af Covid-19 eru b\u00e6\u00f0i r\u00edkir og f\u00e1t\u00e6kir.\u201c", "Allar myndirnar prenta\u00f0ar \u00e1 sama papp\u00edr og ver\u00f0a \u00ed n\u00fameru\u00f0u eint\u00f6kum. H\u00e1marksupplag hverrar myndar er 100 eint\u00f6k.", "\u201e\u00d6ll koma n\u00fameru\u00f0 a\u00f0 aftan og \u00feeir lj\u00f3smyndarar sem geta komi\u00f0 og skrifa\u00f0 aftan \u00e1, gera \u00fea\u00f0. Sumir eru erlendis og komast ekki \u00ed \u00fea\u00f0 en flestir \u00e6tla a\u00f0 reyna \u00fea\u00f0. Svo er \u00feetta bara listagripur sem \u00fe\u00fa \u00e1tt, fr\u00e1 \u00feessari ser\u00edu. Myndir eru alltaf metnar eftir \u00fev\u00ed \u00ed hva\u00f0a ser\u00edu e\u00f0a s\u00fdningu \u00fe\u00e6r eru. Fyrir \u00fe\u00e1 sem styrkja \u00feetta er \u00feetta anna\u00f0 hvort g\u00f3\u00f0 minning a\u00f0 hafa teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed \u00feessu og l\u00edka listaverk \u00e1 vegg.\u201c", "Hver lj\u00f3smyndari valdi mynd til \u00feess a\u00f0 nota fyrir \u00feetta verkefni. Fj\u00f6lbreytnin er mikil og allir \u00e6ttu a\u00f0 geta fundi\u00f0 eitthva\u00f0 vi\u00f0 sitt h\u00e6fi.", "\u201eVi\u00f0 sj\u00e1um l\u00edka m\u00f6guleika \u00ed \u00feessu. Vi\u00f0 erum n\u00fana komin me\u00f0 g\u00f3\u00f0an h\u00f3p og ef \u00feetta gengur vel, \u00fe\u00e1 kannski seinna meir ef a\u00f0 \u00fe\u00f6rfin er fyrir eitthva\u00f0 svona \u00e1tak, a\u00f0 geta teki\u00f0 upp a\u00f0 n\u00fdju og gert eitthva\u00f0 anna\u00f0 verkefni, svipa\u00f0 \u00feessu. En vi\u00f0 \u00e6tlum a\u00f0 byrja \u00e1 \u00feessu og gera \u00fea\u00f0 vel.\u201c", "Stein\u00fe\u00f3r Rafn Matth\u00edasson hj\u00e1 Konsept a\u00f0sto\u00f0a\u00f0i \u00d6ldu og Sissu vi\u00f0 framkv\u00e6mdina \u00e1 verkefninu og ger\u00f0 heimas\u00ed\u00f0unna. Salan hefst \u00e1 mi\u00f0n\u00e6tti 24. ma\u00ed n\u00e6stkomandi \u00e1 sl\u00f3\u00f0inni www.lj\u00f3smyndaskolinn.is og stendur \u00ed t\u00edu daga. Allur \u00e1g\u00f3\u00f0i af s\u00f6lunni rennur til Kvennaathvarfsins.", "Lj\u00f3smyndararnir sem taka \u00fe\u00e1tt \u00ed verkefninu eru \u00feau Agniezka Sosnowska, Anna Margret \u00c1rnad\u00f3ttir, Anna Magg\u00fd, Ari Magg, Atli M\u00e1r Hafsteinsson, Axel Sigur\u00f0arson, B\u00e1ra Kristj\u00e1nsd\u00f3ttir, Berglaug Petra Gar\u00f0arsd\u00f3ttir, Bernhard Kristinn, Bj\u00f6rn \u00c1rnason, Dan\u00edel Har\u00f0arson, D\u00f3ra D\u00fana, Einar Falur, El\u00edsabet Dav\u00ed\u00f0s, Ellen Inga, Ellli \u00de\u00f3r Magn\u00fasson, Eva Scram, Fri\u00f0geir Helgasson, Gissur Gu\u00f0j\u00f3ns, Golli, Gu\u00f0mundur Ing\u00f3lfsson, Gulli M\u00e1r, Gunnl\u00f6\u00f0 J\u00f3na R\u00fanarsd\u00f3ttir, Hallger\u00f0ur Hallgr\u00edms, Hanna Siv Bjarnad\u00f3ttir, Hulda Sif \u00c1smundsd\u00f3ttir, J\u00f3i Kjartans, K\u00e1ri Sverriss, Kata J\u00f3hannesd\u00f3ttir, Kjartan Hreinsson, K Magn\u00fasson, Kristina Pertosiute, Krummi, Laufey El\u00edasd\u00f3ttir, Linda Bj\u00f6rk Sigur\u00f0ard\u00f3ttir, Orri J\u00f3ns, P\u00e1ll Stef\u00e1nsson, Saga Sig, Sigga Ella, Sigur\u00f0ur Erik, Sissa, Spessi, Stuart Richardson, Sveinn Speight, Vaka Alfre\u00f0sd\u00f3ttir, Valdimar Thorlacius, Vi\u00f0ar Logi og \u00de\u00f3rsteinn Sigur\u00f0sson."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020390991d/atti-ad-fara-fram-i-las-vegas-en-fer-thess-i-stad-fram-i-bilskurnum-hja-roger-goodell", "title": "\u00c1tti a\u00f0 fara fram \u00ed Las Vegas en fer \u00feess \u00ed sta\u00f0 fram \u00ed b\u00edlsk\u00farnum hj\u00e1 Roger Goodell", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020390991d/atti-ad-fara-fram-i-las-vegas-en-fer-thess-i-stad-fram-i-bilskurnum-hja-roger-goodell\" title=\"\u00c1tti a\u00f0 fara fram \u00ed Las Vegas en fer \u00feess \u00ed sta\u00f0 fram \u00ed b\u00edlsk\u00farnum hj\u00e1 Roger Goodell\">\u00c1tti a\u00f0 fara fram \u00ed Las Vegas en fer \u00feess \u00ed sta\u00f0 fram \u00ed b\u00edlsk\u00farnum hj\u00e1 Roger Goodell</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "N\u00e6st st\u00e6rsti vi\u00f0bur\u00f0ur \u00e1rsins \u00ed NFL-deildinni, n\u00fdli\u00f0avali\u00f0, \u00e1tti a\u00f0 fara fram \u00ed Las Vegas um helgina en vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar var\u00f0 a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 \u00fea\u00f0. \u00deess \u00ed sta\u00f0 ver\u00f0ur vali\u00f0 s\u00fdnt \u00ed beinni \u00e1 netinu.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Roger Goodell, forseti NFL-deildarinnar.\" src=\"https://www.visir.is/i/6FD49C70DFB6924F158A95AABA3D103F0F8828D4F1013B6817E1BD28FC09C9BD_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 19, "articleBody": ["N\u00e6st st\u00e6rsti vi\u00f0bur\u00f0ur \u00e1rsins \u00ed NFL-deildinni, n\u00fdli\u00f0avali\u00f0, \u00e1tti a\u00f0 fara fram \u00ed Las Vegas um helgina en vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar var\u00f0 a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 \u00fea\u00f0. \u00deess \u00ed sta\u00f0 ver\u00f0ur vali\u00f0 s\u00fdnt \u00ed beinni \u00e1 netinu.", "Roger Goodell, yfirma\u00f0ur NFL-deildarinnar, ver\u00f0ur \u00ed \u00feess sta\u00f0 \u00ed sk\u00farnum heima hj\u00e1 s\u00e9r og mun sk\u00fdra fr\u00e1 vali hvers li\u00f0s \u00ed gegnum neti\u00f0. Reikna\u00f0 er me\u00f0 a\u00f0 um ellefu millj\u00f3n manna muni fylgjast me\u00f0 valinu sem fer fram um helgina.", "Vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 \u00feeirra sem ver\u00f0a valdir ver\u00f0a \u00fe\u00f3 s\u00fdnd \u00ed \u00fatsendingunni \u00fev\u00ed \u00feeir 58 leikmenn sem eru l\u00edklegastir til \u00feess a\u00f0 vera valdir eru me\u00f0 myndav\u00e9l heima hj\u00e1 s\u00e9r e\u00f0a fj\u00f6lskyldu sinni.", "#NFLDraft2020 Due to the coronavirus pandemic, the second biggest event in the NFL calendar is going virtual... https://t.co/F3GziPWwYi pic.twitter.com/9JyNgCiES3", "255 leikmenn \u00far bandar\u00edska h\u00e1sk\u00f3laf\u00f3tboltanum munu f\u00e1 a\u00f0 vita um helgina hvort a\u00f0 draumur \u00feeirra hafi or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 veruleika; a\u00f0 komast inn \u00ed NFL-deildina. Hvert li\u00f0 er \u00e1 \u00e1kve\u00f0num sta\u00f0 \u00ed r\u00f6\u00f0 sem \u00fathlutast fr\u00e1 hvernig li\u00f0inu vegna\u00f0i \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu leikt\u00ed\u00f0.", "Cincinnati Bengals eru me\u00f0 fyrsta val til a\u00f0 mynda en \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur s\u00fdnt fr\u00e1 \u00feessu \u00ed beinni \u00fatsendingu \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport \u00ed kv\u00f6ld. \u00datsendingin hefst klukkan 02.00."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020386881d/vidir-fekk-afmaeliskoku-a-fundinum-madur-faer-bara-tar-i-augun-", "title": "V\u00ed\u00f0ir f\u00e9kk afm\u00e6lisk\u00f6ku \u00e1 fundinum: \u201eMa\u00f0ur f\u00e6r bara t\u00e1r \u00ed augun\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020386881d/vidir-fekk-afmaeliskoku-a-fundinum-madur-faer-bara-tar-i-augun-\" title=\"V\u00ed\u00f0ir f\u00e9kk afm\u00e6lisk\u00f6ku \u00e1 fundinum: \u201eMa\u00f0ur f\u00e6r bara t\u00e1r \u00ed augun\u201c\">V\u00ed\u00f0ir f\u00e9kk afm\u00e6lisk\u00f6ku \u00e1 fundinum: \u201eMa\u00f0ur f\u00e6r bara t\u00e1r \u00ed augun\u201c</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "V\u00ed\u00f0ir Reynisson, yfirl\u00f6greglu\u00fej\u00f3nn, er 53 \u00e1ra \u00ed dag og f\u00e9kk hann heldur betur \u00f3v\u00e6nta gj\u00f6f \u00e1 uppl\u00fdsingafundi almannavarnadeild r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra \u00ed Sk\u00f3garhl\u00ed\u00f0 \u00ed dag.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"V\u00ed\u00f0ir og Anna Birna \u00e1 fundinum \u00ed dag.\u00a0\" src=\"https://www.visir.is/i/3AF01ADF1712AD595E1AE142A41FD67C608496ACDA53CA04C9331594D4E1FCC3_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 19, "articleBody": ["V\u00ed\u00f0ir Reynisson, yfirl\u00f6greglu\u00fej\u00f3nn, er 53 \u00e1ra \u00ed dag og f\u00e9kk hann heldur betur \u00f3v\u00e6nta gj\u00f6f \u00e1 uppl\u00fdsingafundi almannavarnadeild r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra \u00ed Sk\u00f3garhl\u00ed\u00f0 \u00ed dag.", "Anna Birna Jensd\u00f3ttir, framkv\u00e6mdastj\u00f3ri hj\u00fakrunarheimilisins S\u00f3lt\u00fans, t\u00f3k til m\u00e1ls \u00e1 fundinum \u00ed dag og var h\u00fan \u00fear fyrir h\u00f6nd Samtaka fyrirt\u00e6kja \u00ed velfer\u00f0ar\u00fej\u00f3nustu.", "H\u00fan afhenti V\u00ed\u00f0i afm\u00e6lisk\u00f6ku fr\u00e1 \u00f6llum framl\u00ednustarfsm\u00f6nnunum \u00e1 hj\u00fakrunarheimilinu og \u00f6llum \u00edb\u00faunum l\u00edka og \u00feakka\u00f0i honum fyrir vel unnin st\u00f6rf.", "\u201eMa\u00f0ur f\u00e6r n\u00fa bara t\u00e1r \u00ed augun,\u201c sag\u00f0i V\u00ed\u00f0ir \u00e1 fundinum."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020399503d/eins-og-tom-cruise-i-vanilla-sky-aleinn-a-times-square", "title": "Eins og Tom Cruise \u00ed Vanilla Sky, aleinn \u00e1 Times Square", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020399503d/eins-og-tom-cruise-i-vanilla-sky-aleinn-a-times-square\" title=\"Eins og Tom Cruise \u00ed Vanilla Sky, aleinn \u00e1 Times Square\">Eins og Tom Cruise \u00ed Vanilla Sky, aleinn \u00e1 Times Square</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Fyrir einu \u00e1ri s\u00ed\u00f0an f\u00f3ru h\u00e1tt um 400 \u00fe\u00fasund manns \u00e1 hverjum degi um Times Square \u00ed New York \u00ed Bandar\u00edkjunum S\u00fa tala hefur hr\u00ed\u00f0l\u00e6kka\u00f0 eftir \u00fev\u00ed sem k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn hefur duni\u00f0 \u00e1 borginni. Sigurj\u00f3n Gu\u00f0j\u00f3nsson, lj\u00f3smyndari sem starfar fyrir New York-borg, hefur ekki fari\u00f0 varhluta af faraldrinum. \u00c1 d\u00f6gunum hj\u00f3la\u00f0i hann \u00ed gegnum Times Square og eins og Tom Cruise \u00ed Vanilla Sky, var hann alveg einn \u00e1 fer\u00f0.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Sigurj\u00f3n t\u00f3k \u00feessa mynd \u00e1 Times Square \u00ed New York fyrir nokkrum vikum. \u00d3vanalega f\u00e1mennt.\" src=\"https://www.visir.is/i/7C05E9BD7AA76D8A2F9B731D7BEFF400F1D556737FD450D5B4AD42EAD674171D_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 20, "articleBody": ["Fyrir einu \u00e1ri s\u00ed\u00f0an f\u00f3ru h\u00e1tt um 400 \u00fe\u00fasund manns \u00e1 hverjum degi um Times Square \u00ed New York \u00ed Bandar\u00edkjunum S\u00fa tala hefur hr\u00ed\u00f0l\u00e6kka\u00f0 eftir \u00fev\u00ed sem k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn hefur duni\u00f0 \u00e1 borginni. Sigurj\u00f3n Gu\u00f0j\u00f3nsson, lj\u00f3smyndari sem starfar fyrir New York-borg, hefur ekki fari\u00f0 varhluta af faraldrinum. \u00c1 d\u00f6gunum hj\u00f3la\u00f0i hann \u00ed gegnum Times Square og eins og Tom Cruise \u00ed Vanilla Sky, var hann alveg einn \u00e1 fer\u00f0.", "New York hefur fari\u00f0 illa \u00fat \u00far k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldrinum. Opinberar t\u00f6lur gefa til kynna a\u00f0 \u00ed r\u00edkinu \u00f6llu hafi t\u00e6plega 15 \u00fe\u00fasund manns l\u00e1tist af v\u00f6ldu Covid-19 sj\u00fakd\u00f3msins. \u00ddmislegt bendir \u00fe\u00f3 til \u00feess a\u00f0 m\u00f6gulega s\u00e9 faraldurinn \u00e1 ni\u00f0urlei\u00f0 \u00ed r\u00edkinu. \u00deannig fer daglegum dau\u00f0sf\u00f6llum f\u00e6kkandi. \u00dea\u00f0 er \u00fe\u00f3 langt \u00ed land og til d\u00e6mis reiknar Sigurj\u00f3n me\u00f0 a\u00f0 vera heima n\u00e6stu vikurnar, eftir a\u00f0 hafa \u00feegar veri\u00f0 r\u00famlega m\u00e1nu\u00f0 \u00ed eins konar s\u00f3ttkv\u00ed.", "\u201e16. mars var fyrsti dagurinn sem \u00e9g var heima. \u00c9g er a\u00f0 vinna fyrir borgina og \u00fea\u00f0 er bara allt \u00e1 p\u00e1su. Allt sem \u00e9g \u00e1tti a\u00f0 mynda var bl\u00e1si\u00f0 af og \u00e9g var bara sendur heim,\u201c segir Sigurj\u00f3n. \u201e\u00c9g held a\u00f0 vi\u00f0 eigum alveg g\u00f3\u00f0a 30 daga \u00ed vi\u00f0b\u00f3t \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 horfa \u00e1 k\u00farvuna fara ni\u00f0ur og svo ver\u00f0ur hugsanlega teknar einhverjar vikur \u00ed vi\u00f0b\u00f3t bara til a\u00f0 fara varlega og passa a\u00f0 \u00feetta fari ekki aftur \u00ed gang.\u201c", "Sigurj\u00f3n heyrir reglulega \u00ed foreldrum s\u00ednum h\u00e9r \u00e1 \u00cdslandi og segir hann a\u00f0 mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 \u00feau samt\u00f6l s\u00e9 upplifunin \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 vera \u00ed sj\u00e1lfskipa\u00f0ri s\u00f3ttkv\u00ed \u00ed New York ekkert svo fr\u00e1brug\u00f0in \u00fev\u00ed a\u00f0 vera \u00ed sama pakka \u00ed Reykjav\u00edk.", "\u201e\u00dea\u00f0 er svo skondi\u00f0 \u00ed raun og veru. Ma\u00f0ur er bara heima og ma\u00f0ur er bara \u00ed s\u00f6mu st\u00f6\u00f0u og allir og ma\u00f0ur er ekkert a\u00f0 upplifa \u00feannig laga\u00f0 \u00f6\u00f0ruv\u00edsi hluti h\u00e9r en til d\u00e6mis heima,\u201c segir Sigurj\u00f3n.", "\u201e\u00c9g held a\u00f0 til d\u00e6mis Akureyringar s\u00e9u alveg a\u00f0 taka \u00feetta jafn alvarlega og \u00feeir sem b\u00faa \u00ed New York svo \u00e9g nefni d\u00e6mi. N\u00fana b\u00fd \u00e9g bara \u00ed venjulegri \u00edb\u00fa\u00f0arg\u00f6tu og h\u00e9rna er mikill n\u00e1grannaf\u00edlingur. Ma\u00f0ur \u00feekkir alla \u00ed h\u00fasunum h\u00e9rna og vi\u00f0 erum ekki a\u00f0 tala saman \u00fat \u00e1 g\u00f6tu eins og vi\u00f0 vorum a\u00f0 gera. Ma\u00f0ur s\u00e9r f\u00f3lk og veifar \u00feeim hinum megin vi\u00f0 g\u00f6tuna. \u00dea\u00f0 vir\u00f0ist vera \u00fea\u00f0 sama upp \u00e1 teningnum heima, finnst m\u00e9r.\u201c", "\u00dea\u00f0 er \u00fe\u00f3 veigamikill munur \u00e1 \u00cdslandi og New York.", "\u201e\u00dea\u00f0 er ekki fyrr en ma\u00f0ur heyrir \u00ed f\u00e9l\u00f6gum s\u00ednum h\u00e9r \u00feegar ma\u00f0ur \u00e1ttar sig \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er kl\u00e1rlega \u00f6nnur sta\u00f0a \u00ed gangi h\u00e9r en v\u00ed\u00f0ast hvar annars sta\u00f0ar. \u00dea\u00f0 er a\u00f0allega \u00fea\u00f0 sem er hva\u00f0 mest sjokkerandi. Fyrir utan f\u00f3lk sem a\u00f0 \u00e9g kannast vi\u00f0 sem hefur d\u00e1i\u00f0 af \u00feessu.\u201c", "\u201e\u00a0N\u00e1granninn minn ni\u00f0ri, fr\u00e6ndsystkini hans er d\u00e1i\u00f0. \u00c9g f\u00f3r \u00ed g\u00f6ngut\u00far um daginn og rakst \u00e1 vinkonu m\u00edna fyrir algj\u00f6ra tilviljun. M\u00f3\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur hennar er \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasi a\u00f0 berjast fyrir l\u00edfu s\u00ednu. Svo heyr\u00f0i \u00e9g \u00ed vinnuf\u00e9laga m\u00ednum um daginn og f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ir hans er d\u00e1inn. \u00deegar ma\u00f0ur talar vi\u00f0 einhvern \u00fe\u00e1 eru allir sem hafa misst einhvern \u00e6ttingja e\u00f0a vin e\u00f0a eitthva\u00f0,\u201c segir Sigurj\u00f3n.", "Sigurj\u00f3n hefur veri\u00f0 b\u00fasettur \u00ed New York \u00ed meira en \u00e1ratug. Hann b\u00fdr \u00e1 Manhattan me\u00f0 eiginkonu sinni og fimm \u00e1ra syni \u00feeirra. Fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann flutti til Bandar\u00edkjanna hefur hann upplifa\u00f0 \u00fdmsar hamfarir, en ekkert \u00ed l\u00edkingu vi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem n\u00fa gengur yfir borgina.", "\u201e\u00c9g hj\u00f3la\u00f0i \u00ed gegnum Manhattan eftir fellibylinn Sandy til a\u00f0 sj\u00e1 hva\u00f0 haf\u00f0i gerst en \u00fea\u00f0 voru bara \u00e1kve\u00f0nir sta\u00f0ir sem ur\u00f0u fyrir bar\u00f0inu \u00e1 Sandy. Downtown Manhattan var mj\u00f6g illa farin og \u00fea\u00f0 var l\u00edti\u00f0 um a\u00f0 vera \u00fear en \u00fe\u00e1 voru a\u00f0rir sta\u00f0ir sem sluppu alveg. N\u00fana er \u00fea\u00f0 \u00feannig a\u00f0 \u00fea\u00f0 skiptir ekki m\u00e1li hvar \u00fe\u00fa hj\u00f3lar \u00e1 Manhattan, \u00ed gegnum Times Square e\u00f0a ni\u00f0ur Broadway um daginn, sta\u00f0ir sem eru venjulega \u00fe\u00e9ttsskipa\u00f0ir. \u00dea\u00f0 er enginn \u00fear n\u00fana. \u00c9g hj\u00f3la\u00f0i \u00e1 mi\u00f0ri akreininni, 60 blokkir, bara einn.\u201c", "Be\u00f0inn um a\u00f0 l\u00fdsa \u00fev\u00ed hvernig tilfinning \u00fea\u00f0 er a\u00f0 vera einn \u00e1 fer\u00f0 \u00ed \u00feessari erkit\u00fdpu af st\u00f3rborg getur Sigurj\u00f3n ekki anna\u00f0 en v\u00edsa\u00f0 \u00ed Hollywood-myndir, enda er fr\u00e6gt atri\u00f0i \u00ed myndinni Vanilla Sky \u00fear sem Tom Cruise er staddur \u00e1 mannlausu Time Square.", "\u201e\u00dea\u00f0 eru tv\u00e6r kvikmyndir sem hafa veri\u00f0 ger\u00f0ar \u00fat fr\u00e1 \u00feessari p\u00e6lingu, I Am Legend me\u00f0 Will Smith og svo Vanilla Sky me\u00f0 Tom Cruise og \u00feegar ma\u00f0ur s\u00e1 \u00feessar myndir \u00fe\u00e1 fannst manni \u00fe\u00e6r heillandi en n\u00fana \u00feegar ma\u00f0ur er a\u00f0 upplifa \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 bara \u00f3hugnanlegt,\u201c segir Sigurj\u00f3n.", "\u201e\u00cd New York er \u00fea\u00f0 \u00feannig a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru allir a\u00f0 vinna, \u00fea\u00f0 eru allir a\u00f0 reyna a\u00f0 \u201emake a buck\u201c en n\u00fana er bara ekkert \u00ed gangi. \u00dea\u00f0 er svo \u00f3tr\u00falegur meirihluti sem er a\u00f0 taka \u00feetta alvarlega og vera heima. \u00dea\u00f0 eru svo margir sem er a\u00f0 hlusta \u00e1 \u00fe\u00e6r lei\u00f0beiningar sem gefnar eru yfirv\u00f6ldum,\u201c segir Sigurj\u00f3n og l\u00edklega er \u00fea\u00f0 hluti sk\u00fdringarinnar \u00e1 \u00fev\u00ed af hverju faraldurinn vir\u00f0ist vera, m\u00f6gulega, a\u00f0 mjakast ni\u00f0ur \u00e1 vi\u00f0 \u00ed New York.", "\u00deanga\u00f0 til a\u00f0 faraldurinn er kominn \u00ed mun meiri r\u00e9nun ver\u00f0ur Sigurj\u00f3n og flestir New York b\u00faar heima. Dagarnir eru \u00fev\u00ed ekki fl\u00f3knir.", "\u201e\u00dea\u00f0 eru \u00ed raun og veru allir a\u00f0 standa \u00ed \u00feessu sama, a\u00f0 ganga saman \u00ed \u00feessu. Vi\u00f0 erum bara a\u00f0 umgangast hvort anna\u00f0 og \u00fea\u00f0 er n\u00e1tt\u00farulega allt loka\u00f0, allir almenningsgar\u00f0ar og vi\u00f0 eigum n\u00e1tt\u00farulega fimm \u00e1ra krakka og \u00fea\u00f0 er erfitt a\u00f0 halda honum inni allan daginn alla daga. Vi\u00f0 f\u00f6rum \u00fat \u00e1 gangst\u00e9tt og upp og ni\u00f0ur g\u00f6tuna enda eru rosa f\u00e1ir \u00e1 ferli,\u201c segir Sigurj\u00f3n.", "\u201eVi\u00f0 eigum n\u00e1granna, par, sem er \u00ed sama pakka og vi\u00f0 og eru ekki a\u00f0 vinna. Okkar s\u00f3ttkv\u00edarhringur er vi\u00f0 og \u00feau tv\u00f6. \u00dea\u00f0 er allt og sumt, \u00e9g hef ekki hitt og s\u00e9\u00f0 anna\u00f0 f\u00f3lk,\u201c segir Sigurj\u00f3n.", "Og \u00fea\u00f0 er langt \u00ed land. Eins og fyrr segir reiknar Sigurj\u00f3n me\u00f0 m\u00e1nu\u00f0i \u00ed vi\u00f0b\u00f3t. \u00dea\u00f0 veltur miki\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed hvort sk\u00f3larnir ver\u00f0i opna\u00f0ir \u00e1 n\u00fdjan leik.", "\u201e\u00dea\u00f0 er b\u00fai\u00f0 a\u00f0 sl\u00e1 af sk\u00f3lahald og \u00fea\u00f0 segir rosalega um framhaldi\u00f0. \u00c9g efast um a\u00f0 sk\u00f3lahald ver\u00f0i sett aftur \u00e1. Ef a\u00f0 vi\u00f0 gefum okkur a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0i svo \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 alltaf tali\u00f0 vera uppista\u00f0an \u00ed \u00f6llu h\u00e9rna \u00ed New York. Ef a\u00f0 krakkarnir eru heima \u00fe\u00e1 \u00feurfa foreldrarnir a\u00f0 vera heima og sk\u00f3lalokunin gildir fram \u00ed mi\u00f0jan j\u00fan\u00ed.\u201c"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020386741d/heimsending-tiu-sopa-mogulega-komid-i-bakid-a-theim", "title": "Heimsending T\u00edu sopa m\u00f6gulega komi\u00f0 \u00ed baki\u00f0 \u00e1 \u00feeim", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020386741d/heimsending-tiu-sopa-mogulega-komid-i-bakid-a-theim\" title=\"Heimsending T\u00edu sopa m\u00f6gulega komi\u00f0 \u00ed baki\u00f0 \u00e1 \u00feeim\">Heimsending T\u00edu sopa m\u00f6gulega komi\u00f0 \u00ed baki\u00f0 \u00e1 \u00feeim</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Menningarl\u00edf landsins st\u00e6\u00f0i f\u00e1t\u00e6kara eftir ef veitingasta\u00f0ir og kaffih\u00fas \u00feurfa a\u00f0 skella \u00ed l\u00e1s vegna k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins, a\u00f0 mati \u00d3lafs Arnar \u00d3lafssonar veitingamanns. Hann \u00f3ttast einsleitnari fl\u00f3ru veitingasta\u00f0a a\u00f0 faraldrinum li\u00f0num ef ekkert ver\u00f0i a\u00f0 gert og vonast til a\u00f0 stj\u00f3rnv\u00f6ld horfi til \u00feessa vi\u00f0kv\u00e6ma geira \u00ed n\u00e6stu a\u00f0ger\u00f0um.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00d3lafur \u00d6rn \u00d3lafsson (t.v.) s\u00e9st h\u00e9r vi\u00f0 v\u00ednsm\u00f6kkun og framkv\u00e6mdir \u00e1samt Braga Skaftasyni \u00ed a\u00f0draganda opnunarinnar \u00ed fyrra.\" src=\"https://www.visir.is/i/F8DAC0AE3B82D2E3C5F77B1575CAEB6473562B00F587D69400A1A8CE63FA33A8_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 22, "articleBody": ["Menningarl\u00edf landsins st\u00e6\u00f0i f\u00e1t\u00e6kara eftir ef veitingasta\u00f0ir og kaffih\u00fas \u00feurfa a\u00f0 skella \u00ed l\u00e1s vegna k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins, a\u00f0 mati \u00d3lafs Arnar \u00d3lafssonar veitingamanns. Hann \u00f3ttast einsleitnari fl\u00f3ru veitingasta\u00f0a a\u00f0 faraldrinum li\u00f0num ef ekkert ver\u00f0i a\u00f0 gert og vonast til a\u00f0 stj\u00f3rnv\u00f6ld horfi til \u00feessa vi\u00f0kv\u00e6ma geira \u00ed n\u00e6stu a\u00f0ger\u00f0um.", "V\u00ednst\u00fakan T\u00edu sopar fagnar eins \u00e1rs afm\u00e6li um \u00feessar mundir. \u00d3lafur \u00d6rn, einn eigenda sta\u00f0arins, segir a\u00f0 me\u00f0 \u00ferengingu samkomubanns um mi\u00f0jan mars hafi st\u00fakunni hins vegar veri\u00f0 loka\u00f0. Starfsf\u00f3lk hafi veri\u00f0 skr\u00e1\u00f0 \u00ed hlutastarfalei\u00f0ina en teki\u00f0 upp \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a heimsendingu \u00e1 margv\u00edslegum sm\u00e1r\u00e9ttum. Heimsendingin hafi \u00fe\u00f3 ekki skipt sk\u00f6pum fyrir reksturinn. \u201e\u00dea\u00f0 skiptir okkur hins vegar pers\u00f3nulega m\u00e1li a\u00f0 gera \u00feetta, svo vi\u00f0 v\u00e6rum ekki bara heima a\u00f0 bora \u00ed nefi\u00f0,\u201c segir \u00d3lafur. \u201eVi\u00f0 fengum \u00feannig aftur tilgang \u00ed l\u00edfinu.\u201c", "Heimsending kunni \u00fe\u00f3 a\u00f0 hafa veri\u00f0 \u00falfur \u00ed sau\u00f0ag\u00e6ru fyrir reksturinn. \u00d3lafur segir a\u00f0 a\u00f0standendur T\u00edu sopa reikni n\u00fa hvort a\u00f0 \u00fe\u00e6r litlu tekjur sem \u00feau h\u00f6f\u00f0u af heimsendingunni hafi fleytt \u00feeim yfir skilyr\u00f0i hinna svok\u00f6llu\u00f0u lokunarstyrkja sem kynntir voru \u00ed a\u00f0ger\u00f0apakka stj\u00f3rnvalda \u00ed g\u00e6r.", "\u00deau fela \u00ed s\u00e9r\u00a0800 \u00fe\u00fasund kr\u00f3na styrk \u00e1 hvern starfsmann fyrirt\u00e6kis sem gert var a\u00f0 loka vegna samkomubanns, a\u00f0 h\u00e1marki 2,4 millj\u00f3nir \u00e1 hvert fyrirt\u00e6ki. Kr\u00e1r, eins og T\u00edu sopar, eru gjaldgeng hafi \u00feau or\u00f0i\u00f0 fyrir 75 pr\u00f3sent tekjufalli \u00e1 milli \u00e1ra vegna faraldursins. \u00d3lafur \u00f3ttast a\u00f0 hinar litlu tekjur af heimsendingar\u00fej\u00f3nustunni kunni a\u00f0 hafa skemmt m\u00f6guleika v\u00ednst\u00fakunnar \u00e1 a\u00f0 s\u00e6kja s\u00e9r lokunarstyrk.", "\u00a0\u201eVi\u00f0 vitum ekki alveg hvar vi\u00f0 f\u00f6llum, hvort tekjurnar okkar s\u00e9u 24, 25 e\u00f0a 26 pr\u00f3sent af \u00fev\u00ed sem \u00fe\u00e6r voru \u00e1\u00f0ur,\u201c segir \u00d3lafur. \u201e\u00deannig a\u00f0 \u00feessi heimsending g\u00e6ti hafa veri\u00f0 sm\u00e1 refsing fyrir okkur.\u201c", "\u00d3lafur ber sig \u00fe\u00f3 vel. Fyrirt\u00e6ki\u00f0 hafi veri\u00f0 \u201ep\u00ednul\u00edti\u00f0 og minnka\u00f0 ni\u00f0ur \u00ed varla neitt,\u201c eins og hann or\u00f0ar \u00fea\u00f0. A\u00f0standendum sta\u00f0arins hafi tekist a\u00f0 semja vi\u00f0 leigusalann sinn um frestun leigugrei\u00f0sla og \u00e6tla \u00feeir a\u00f0 opna sta\u00f0inn aftur \u00ed kv\u00f6ld, s\u00ed\u00f0asta dag vetrar. \u00de\u00f3 ver\u00f0i varla h\u00e6gt a\u00f0 opna aftur af alv\u00f6ru fyrr en samkomubanni\u00f0 ver\u00f0ur r\u00fdmka\u00f0 eftir m\u00e1na\u00f0am\u00f3t. \u201e\u00dea\u00f0 eru margir \u00ed miklu verri m\u00e1lum en vi\u00f0,\u201c segir \u00d3lafur.", "\u00cd \u00fev\u00ed samhengi m\u00e1 nefna a\u00f0 skemmista\u00f0ir skulu \u00e1fram vera loka\u00f0ir fram undir byrjun j\u00fan\u00ed. Eftir fj\u00f6gurra vikna lokun s\u00e9u \u00fev\u00ed enn\u00fe\u00e1 sex vikur eftir, eins og einn eigenda kn\u00e6punnar R\u00f6ntgen bendir \u00e1.", "\u00cd g\u00e6r voru fj\u00f3rar vikur fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hert samkomubann t\u00f3k gildi og m.a. b\u00f6rum, sundlaugum og l\u00edkamsr\u00e6ktarst\u00f6\u00f0vum gert a\u00f0 loka. \u00d3ge\u00f0slega langt s\u00ed\u00f0an, ekki satt? Well, til a\u00f0 setja hlutina \u00ed samhengi \u00fe\u00e1 voru \u00ed g\u00e6r enn SEX vikur \u00ed a\u00f0 \u00feessir sta\u00f0ir megi m\u00f6gulega opna \u00e1 n\u00fd...", "V\u00ednst\u00fakan mun \u00fe\u00f3 a\u00f0 l\u00edkindum \u00feurfa a\u00f0 opna me\u00f0 breyttu sni\u00f0i eftir m\u00e1na\u00f0am\u00f3t. \u00de\u00f3 svo a\u00f0 leyfi s\u00e9r fyrir 50 gestum inni \u00e1 T\u00edu sopum segir \u00d3lafur lj\u00f3st a\u00f0 ekki ver\u00f0i h\u00e6gt a\u00f0 taka \u00e1 m\u00f3ti svo m\u00f6rgum, ef halda \u00e1 tveggja metra regluna \u00ed hei\u00f0ri. A\u00f0 l\u00edkindum muni sta\u00f0urinn ekki bera nema tuttugu manns \u00ed einu og efast \u00d3lafur ekki um a\u00f0 fleiri veitingasta\u00f0ir \u00feurfi a\u00f0 gl\u00edma vi\u00f0 samb\u00e6rilegar rauntakmarkanir. \u00c1 papp\u00edrum megi kannski 50 vera \u00ed r\u00fdminu en tveggja metra reglan geti grisja\u00f0 \u00feann h\u00f3p hressilega.", "\u00de\u00e1 s\u00e9 \u00fdmsum spurningum veitingamanna enn \u00f3svara\u00f0. Munu \u00feeir \u00feurfa a\u00f0 vera me\u00f0 einnota matse\u00f0la? Hva\u00f0 me\u00f0 hanska og gr\u00edmur? \u00deessu fylgi \u00f6llu aukinn kostna\u00f0ur a\u00f0 s\u00f6gn \u00d3lafs, \u00ed geira \u00fear sem hagna\u00f0arhlutfalli\u00f0 s\u00e9 l\u00e1gt, skuldsetning mikil a\u00f0 jafna\u00f0i og \u00f6ll \u00fatgj\u00f6ld vegi \u00feungt.", "Mestar \u00e1hyggjur segist \u00d3lafur \u00fe\u00f3 hafa af sj\u00e1lfri veitingah\u00fasafl\u00f3ru landsins. H\u00fan spili st\u00f3ran \u00fe\u00e1tt \u00ed menningarl\u00edfi landsins - sj\u00e1lfri matarmenningunni sem s\u00e9 ekki a\u00f0eins a\u00f0dr\u00e1ttarafl fyrir fer\u00f0amenn heldur g\u00e6\u00f0i borgir og b\u00e6i l\u00edfi.", "Eitt \u00fatspil stj\u00f3rnvalda \u00ed g\u00e6r var t.a.m. a\u00f0 verja auknu f\u00e9 \u00ed \u00fathlutun listamannalauna. Menningarl\u00edfi\u00f0 s\u00e9 mikilv\u00e6gur \u00fe\u00e1ttur \u00ed sj\u00e1lfsmynd \u00fej\u00f3\u00f0ar, a\u00f0 s\u00f6gn stj\u00f3rnvalda, og hver kr\u00f3na sem vari\u00f0 er \u00ed listir skili s\u00e9r margfalt til baka \u00ed r\u00edkiskassann.", "\u00a0Matarmenning er ekki \u00f3mikilv\u00e6gari a\u00f0 mati \u00d3lafs og sty\u00f0ji vi\u00f0 a\u00f0ra anga samf\u00e9lagsins, birgja og framlei\u00f0endur. \u00cd \u00fev\u00ed samhengi m\u00e1 nefna a\u00f0 stj\u00f3rnv\u00f6ld hyggjast jafnframt verja 500 millj\u00f3num \u00ed matv\u00e6lasj\u00f3\u00f0, til a\u00f0 efla n\u00fdsk\u00f6pun og \u00fer\u00f3un \u00ed matv\u00e6laframlei\u00f0slu. \u00c6tla m\u00e1 a\u00f0 hvergi hafi veri\u00f0 meiri n\u00fdsk\u00f6pun \u00ed matv\u00e6lam\u00e1lum en einmitt \u00ed eldh\u00fasum veitingasta\u00f0a landsins.", "", "\u201eHver er til d\u00e6mis a\u00f0 hugsa um alla \u00fatlensku einyrkjana sem koma hinga\u00f0 til lands, opna sinn veitingasta\u00f0 og au\u00f0ga matarmenningu landsins? F\u00f3lk sem bar\u00f0ist jafnvel \u00ed b\u00f6kkum fyrir. Er einhver sem heldur utan um \u00feann h\u00f3p?\u201c spyr \u00d3lafur.", "Tryggja ver\u00f0i a\u00f0 fl\u00f3ran ver\u00f0i \u00e1fram fj\u00f6lbreytt a\u00f0 mati \u00d3lafs, \u00fea\u00f0 v\u00e6ri synd ef st\u00e6rri ke\u00f0jurnar st\u00e6\u00f0u einar af s\u00e9r storminn. A\u00f0spur\u00f0ur um hva\u00f0 s\u00e9 h\u00e6gt a\u00f0 gera leggur \u00d3lafur til a\u00f0 skipa\u00f0ur ver\u00f0i s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingah\u00f3pur, samansettur af f\u00f3lki \u00ed veitingageiranum sem hefur inns\u00fdn \u00ed \u00feennan vi\u00f0kv\u00e6ma bransa. \u201eTil a\u00f0 kenna f\u00f3lkinu sem r\u00e6\u00f0ur hvernig \u00feessi geiri virkar,\u201csegir \u00d3lafur.", "Samb\u00e6rilegur h\u00f3pur hafi veri\u00f0 skipa\u00f0ur \u00ed Bandar\u00edkjunum, \u00fe\u00f3 svo a\u00f0 hann hafi ekki \u00fe\u00f3tt standa sig neitt s\u00e9rstaklega vel til \u00feessa. \u00dear hafi \u00e1hersla veri\u00f0 l\u00f6g\u00f0 \u00e1 st\u00f3rfyrirt\u00e6ki vi\u00f0 litla hrifningu, svo litla raunar a\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0lega veitingah\u00fasake\u00f0jan Shake Shack \u00e1kva\u00f0 a\u00f0 skila 10 millj\u00f3n dala r\u00edkisstyrktu l\u00e1ni eftir a\u00f0 har\u00f0a gagnr\u00fdni.", "\u00d3lafur \u00d6rn segir a\u00f0 heilt yfir reyni veitingamenn a\u00f0 halda \u00ed bjarts\u00fdnina enda s\u00e9u allir \u00ed sama, hripleka b\u00e1tnum. \u00deeir sta\u00f0ir sem enn s\u00e9u opnir s\u00e9u \u00feannig a\u00f0 b\u00edtast um miklu f\u00e6rri vi\u00f0skiptavini en \u00e1\u00f0ur. \u201e\u00dea\u00f0 eru bara allir a\u00f0 str\u00f6ggla og engir fer\u00f0amenn v\u00e6ntanlegir,\u201c segir \u00d3lafur. \u00d3l\u00edklegt ver\u00f0ur alla vega a\u00f0 a\u00f0 teljast a\u00f0 \u00feeir muni flykkjast \u00ed helgarfer\u00f0ir til \u00cdslands, n\u00fa \u00feegar her\u00f0a \u00e1 s\u00f3ttvarnareglur og gera \u00f6llum sem koma hinga\u00f0 a\u00f0 fara \u00ed tveggja vikna s\u00f3ttkv\u00ed.", "Sem fyrr segir \u00e6tlar v\u00ednst\u00fakan T\u00edu sopar a\u00f0 reyna a\u00f0 opna aftur \u00e1 Laugavegi \u00ed breyttri mynd eftir m\u00e1na\u00f0am\u00f3t. \u00d3lafur segist \u00fev\u00ed heppnari en margir. \u201e\u00dea\u00f0 er ekki \u00fat af \u00e1hyggjum af okkur sem \u00e9g er a\u00f0 r\u00edfa kjaft,\u201c segir \u00d3lafur og hl\u00e6r, en frekari vangaveltur hans um st\u00f6\u00f0una m\u00e1 n\u00e1lgast \u00ed h\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an.", "A\u00f0ger\u00f0arpakki 2: \u00der\u00e1\u00f0ur (sorry)\u00dea\u00f0 er margt gott \u00ed \u00feessu og margt sem hj\u00e1lpar litlum og me\u00f0alst\u00f3rum fyrirt\u00e6kjum \u00ed vanda. \u00c9g sakna \u00feess a\u00f0 h\u00f3tel- og veitingabransinn s\u00e9 ekki tekinn s\u00e9rstaklega fyrir eins og annarssta\u00f0ar \u00ed heiminum. Meira a\u00f0 segja \u00ed USA er Trumparinn b\u00fainn 1/12"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020383240d/beid-spenntur-eftir-utspili-stjornvalda-en-fellust-svo-hendur", "title": "Bei\u00f0 spenntur eftir \u00fatspili stj\u00f3rnvalda en f\u00e9llust svo hendur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020383240d/beid-spenntur-eftir-utspili-stjornvalda-en-fellust-svo-hendur\" title=\"Bei\u00f0 spenntur eftir \u00fatspili stj\u00f3rnvalda en f\u00e9llust svo hendur\">Bei\u00f0 spenntur eftir \u00fatspili stj\u00f3rnvalda en f\u00e9llust svo hendur</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Forstj\u00f3ri Arctic Adventures kallar eftir frekari m\u00f3tv\u00e6gisa\u00f0ger\u00f0um fr\u00e1 stj\u00f3rnv\u00f6ldum til handa fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustunni, vegna \u00feeirra skakkafalla sem greinin hefur or\u00f0i\u00f0 fyrir \u00ed faraldrinum. Hann hafi or\u00f0i\u00f0 fyrir miklum vonbrig\u00f0um me\u00f0 a\u00f0ger\u00f0irnar sem kynntar voru \u00ed g\u00e6r, honum hafi \u00ed raun fallist hendur eftir \u00fatsendinguna \u00far Safnah\u00fasinu.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Arctic Adventure s\u00e9rh\u00e6fir sig \u00ed hvers kyns fer\u00f0um til fer\u00f0amanna.\" src=\"https://www.visir.is/i/292E645E7B29734ACD24F574573444F7695F0A5C0E8641DA38FE00CE92757EE4_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 22, "articleBody": ["Forstj\u00f3ri Arctic Adventures kallar eftir frekari m\u00f3tv\u00e6gisa\u00f0ger\u00f0um fr\u00e1 stj\u00f3rnv\u00f6ldum til handa fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustunni, vegna \u00feeirra skakkafalla sem greinin hefur or\u00f0i\u00f0 fyrir \u00ed faraldrinum. Hann hafi or\u00f0i\u00f0 fyrir miklum vonbrig\u00f0um me\u00f0 a\u00f0ger\u00f0irnar sem kynntar voru \u00ed g\u00e6r, honum hafi \u00ed raun fallist hendur eftir \u00fatsendinguna \u00far Safnah\u00fasinu.", "Forstj\u00f3rinn er ekki einn um \u00feessa sko\u00f0un. Framkv\u00e6mdastj\u00f3ri Samtaka fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustunnar sag\u00f0i \u00feannig \u00ed samtali vi\u00f0 fr\u00e9ttastofu \u00ed g\u00e6r a\u00f0 meira \u00feurfi a\u00f0 gera til a\u00f0 taka \u00e1 s\u00e9rst\u00e6\u00f0um vanda geirans. Fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustan hafi or\u00f0i\u00f0 fyrir miklu meira og langvinnara tekjufalli en a\u00f0rir geirar. Framkv\u00e6mdastj\u00f3ri Grey Line t\u00f3k \u00ed sama streng. \u201eEf fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustan \u00e1 a\u00f0 vera til sta\u00f0ar \u00feegar fer\u00f0amenn koma loksins aftur, \u00fe\u00e1 \u00fearf a\u00f0 halda \u00ed henni l\u00edfi og frysta l\u00e1nagrei\u00f0slur.\u201c", "Styrmir \u00de\u00f3r Bragason, forstj\u00f3ri Arctic Adventures, reifar samb\u00e6rilegar \u00e1hyggjur \u00ed yfirl\u00fdsingu sem hann sendi fr\u00e1 s\u00e9r \u00ed dag.", "\u201e\u00c9g settist ni\u00f0ur \u00ed g\u00e6r og bei\u00f0 spenntur eftir \u00fatspili stj\u00f3rnvaldi til handa fyrirt\u00e6kja sem lent hafa \u00ed skakkaf\u00f6llum vegna t\u00ed\u00f0nefnds Covid faraldurs. \u00deegar \u00fatsendingu lauk var ekki laust vi\u00f0 a\u00f0 manni f\u00e9llust hendur. Ekki var minnst svo miki\u00f0 sem einu or\u00f0i \u00e1 st\u00e6rstu atvinnugrein landsins,\u201c skrifar Styrmir. \u201eVilji \u00cdslendingar tryggja bestu l\u00edfskj\u00f6r heims, \u00fearf a\u00f0 tryggja a\u00f0 s\u00fa atvinnugrein sem \u00feau l\u00edfkj\u00f6r hefur skapa\u00f0 ver\u00f0i til sta\u00f0ar \u00feegar yfir l\u00edkur.\u201c", "Mikill uppgangur hefur veri\u00f0 hj\u00e1 Arctic Adventures \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu \u00e1rum, samhli\u00f0a fj\u00f6lgun fer\u00f0amanna. \u00deannig hagna\u00f0ist Straumhvarf ehf., rekstrarf\u00e9lag Arctic Adventures, um 747 millj\u00f3nir samkv\u00e6mt \u00e1rsreikningi s\u00ed\u00f0asta \u00e1rs, tv\u00f6falt meira \u00e1ri\u00f0 \u00e1 undan. Eigi\u00f0 f\u00e9 j\u00f3kst um n\u00e6stum milljar\u00f0 \u00e1 milli \u00e1ra og hefur f\u00e9lagi\u00f0 greitt n\u00e6stum 730 millj\u00f3na ar\u00f0 til hluthafa undanfarin tv\u00f6 rekstar\u00e1r, \u00fear af um 530 millj\u00f3nir eftir uppgj\u00f6r s\u00ed\u00f0asta \u00e1rs.\u00a0Arctic Adventures var \u00feannig meti\u00f0 \u00e1 12 milljar\u00f0a kr\u00f3na \u00ed \u00e1rsreikningi Icelandic Tourist Fund \u00ed fyrra.", "Styrmir segir a\u00f0 fyrirt\u00e6ki sitt hafi \u00ed fyrra teki\u00f0 vi\u00f0 um 550 \u00fe\u00fasund vi\u00f0skiptavinum. Heildarfj\u00f6ldi starfsmanna hafi veri\u00f0, \u00feegar mest \u00e1 l\u00e9t, \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a hundra\u00f0. F\u00e9lagi\u00f0 hafi vari\u00f0 h\u00e1um fj\u00e1rh\u00e6\u00f0um \u00ed margv\u00edslega v\u00f6ru-, marka\u00f0s- og hugb\u00fana\u00f0ar\u00fer\u00f3un \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu \u00e1rum, auk \u00feess a\u00f0 verja 350 millj\u00f3num kr\u00f3na \u00ed fyrra \u00ed a\u00f0 augl\u00fdsa \u00cdsland sem fer\u00f0amannasta\u00f0.", "Hann segir a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir yfirstandandi frost s\u00e9 enn nokkur \u00e1hugi \u00e1 \u00cdslandi sem fer\u00f0amannalandi. Fyrirt\u00e6ki hans berist fj\u00f6ldi fyrirspurna um fer\u00f0al\u00f6g til landsins sem \u00fe\u00f3 eru ragir vi\u00f0 a\u00f0 panta fer\u00f0ir vegna r\u00edkjandi \u00f3vissu. \u00dea\u00f0 bendi til, a\u00f0 mati Styrmis, a\u00f0 lj\u00f3s s\u00e9 vi\u00f0 enda ganganna en stj\u00f3rnv\u00f6ld ver\u00f0i \u00fe\u00f3 a\u00f0 gera meira.", "\u201eAllt tal um uppbyggingu \u00edslensks efnahagsl\u00edfs \u00e1n \u00feess a\u00f0 tryggja bl\u00f3mlega fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu \u00feegar a\u00f0 covid kr\u00edsunni l\u00edkur, er \u00e1 mannam\u00e1li, t\u00f3m tjara,\u201c skrifar Styrmir og b\u00e6tir vi\u00f0. \u201eVi\u00f0 \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustunni k\u00f6llum eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir einstaklingar sem a\u00f0 n\u00fa taka hinu st\u00f3ru \u00e1kvar\u00f0anir, \u00e1tti sig \u00e1 \u00fev\u00ed hva\u00f0 er \u00ed h\u00fafi fyrir heimilin \u00ed landinu, \u00fea\u00f0 eru j\u00fa \u00feau sem hagnast mest \u00feegar vel \u00e1rar.\u201c"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020393959d/dagskrain-i-dag-nylidavalid-i-nfl-og-pila-i-beinni", "title": "Dagskr\u00e1in \u00ed dag: N\u00fdli\u00f0avali\u00f0 \u00ed NFL og p\u00edla \u00ed beinni", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020393959d/dagskrain-i-dag-nylidavalid-i-nfl-og-pila-i-beinni\" title=\"Dagskr\u00e1in \u00ed dag: N\u00fdli\u00f0avali\u00f0 \u00ed NFL og p\u00edla \u00ed beinni\">Dagskr\u00e1in \u00ed dag: N\u00fdli\u00f0avali\u00f0 \u00ed NFL og p\u00edla \u00ed beinni</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Beinum \u00fatsendingu fr\u00e1 \u00ed\u00fer\u00f3ttavi\u00f0bur\u00f0um hefur snarf\u00e6kka\u00f0 vegna \u00fatbrei\u00f0slu k\u00f3r\u00f3nuveirunnar eins og gefur a\u00f0 skilja. Til a\u00f0 m\u00e6ta \u00fev\u00ed hafa St\u00f6\u00f0 2 Sport og hli\u00f0arr\u00e1sir veri\u00f0 dagskr\u00e1rsettar me\u00f0 n\u00fdju dagskr\u00e1refni og endurs\u00fdningum af safnefni til a\u00f0 stytta \u00ed\u00fer\u00f3tta\u00feyrstum stundirnar.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Joe Burrow er einn \u00feeirra sem tekur \u00fe\u00e1tt \u00ed n\u00fdli\u00f0avalinu \u00ed kv\u00f6ld.\" src=\"https://www.visir.is/i/E920666C398E4C6159F9C4E52F678F0729E2CF11F7DEEB96C9764270D1E0B91F_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 24, "articleBody": ["Beinum \u00fatsendingu fr\u00e1 \u00ed\u00fer\u00f3ttavi\u00f0bur\u00f0um hefur snarf\u00e6kka\u00f0 vegna \u00fatbrei\u00f0slu k\u00f3r\u00f3nuveirunnar eins og gefur a\u00f0 skilja. Til a\u00f0 m\u00e6ta \u00fev\u00ed hafa St\u00f6\u00f0 2 Sport og hli\u00f0arr\u00e1sir veri\u00f0 dagskr\u00e1rsettar me\u00f0 n\u00fdju dagskr\u00e1refni og endurs\u00fdningum af safnefni til a\u00f0 stytta \u00ed\u00fer\u00f3tta\u00feyrstum stundirnar.", "\u00c1 St\u00f6\u00f0 2 Sport m\u00e1 finna ansi myndarlega dagskr\u00e1 \u00e1 \u00feessum fyrsta degi sumars en h\u00e1punkturinn er kl\u00e1rlega n\u00fdli\u00f0aval NFL deildarinnar sem ver\u00f0ur \u00ed beinni \u00fatsendingu \u00ed kv\u00f6ld. \u00datsendingin hefst klukkan 02.00 og stendur eitthva\u00f0 inn \u00ed n\u00f3ttina. A\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti m\u00e1 finna sitt l\u00edti\u00f0 af hverju; fr\u00e1b\u00e6ra \u00edslenska f\u00f3tboltaleiki, vi\u00f0tals\u00fe\u00e1tt me\u00f0 Martin \u00d8degaard og margt, margt fleira.", "\nSt\u00f6\u00f0 2 Sport 2\n", "K\u00f6rfubolti, handbolti og p\u00edla er \u00fea\u00f0 sem m\u00e1 finna \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport 2 \u00ed dag. Dagurinn byrjar \u00e1 \u00farslitaeinv\u00edgi Hauka og Selfoss fr\u00e1 \u00e1rinu 2019 er Selfoss var\u00f0 \u00cdslandsmeistari en svo tekur vi\u00f0 k\u00f6rfubolti \u00e1\u00f0ur en bein \u00fatsending fr\u00e1 s\u00e9rstakri keppni bestu p\u00edlukastara heims \u00e1 vegum PDC p\u00edlusambandsins hefst. Allir keppendur m\u00f3tsins eru \u00e1 s\u00ednu heimili og streyma beint fr\u00e1 heimili s\u00ednu.", "\nSt\u00f6\u00f0 2 Sport 3\n", "Kraftaverki\u00f0 \u00ed Istanb\u00fal, fr\u00e1b\u00e6rir \u00edslenskir k\u00f6rfuboltaleikir og \u00fatsending fr\u00e1 \u00farslitaleik Manchester United og Chelsea \u00ed Meistaradeild Evr\u00f3pu \u00e1ri\u00f0 2008 er \u00fea\u00f0 sem m\u00e1 me\u00f0al annars finna \u00e1 Sport 3 \u00ed dag og kv\u00f6ld. Me\u00f0al \u00feeirra k\u00f6rfuboltaleikja sem ver\u00f0a s\u00fdndir er \u00fatsending fr\u00e1 4. leik Grindav\u00edkur og KR \u00ed \u00farslitumi Dominos deildar karla 2014.", "\nSt\u00f6\u00f0 2 eSport\n", "Vodafone-deildin er eins og \u00e1\u00f0ur fyrirfer\u00f0amikil \u00e1 raf\u00ed\u00fer\u00f3ttast\u00f6\u00f0inni \u00ed dag en einnig m\u00e1 finna CS: Lenovo deildina og vin\u00e1ttulandsleiki \u00ed eF\u00f3tbolta.", "\nSt\u00f6\u00f0 2 Golf\n", "\u00cdslandsm\u00f3ti\u00f0 \u00ed h\u00f6ggleik fr\u00e1 \u00e1rinu 2012 sem og KPMG-m\u00f3ti\u00f0 \u00e1 sama \u00e1ri er \u00e1 me\u00f0al \u00fatsendinga St\u00f6\u00f0 2 Golf \u00ed dag. Eiinnig ver\u00f0ur s\u00fdnt fr\u00e1 forsetabikarnum.", "\nAllar \u00fatsendingar dagsins m\u00e1 finna h\u00e9r.\n"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020417382d/tekinn-a-194-kilometra-hrada-vid-arnarnesveg", "title": "Tekinn \u00e1 194 k\u00edl\u00f3metra hra\u00f0a vi\u00f0 Arnarnesveg", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020417382d/tekinn-a-194-kilometra-hrada-vid-arnarnesveg\" title=\"Tekinn \u00e1 194 k\u00edl\u00f3metra hra\u00f0a vi\u00f0 Arnarnesveg\">Tekinn \u00e1 194 k\u00edl\u00f3metra hra\u00f0a vi\u00f0 Arnarnesveg</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "L\u00f6gregla \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu st\u00f6\u00f0va\u00f0i \u00f6kumann \u00e1 Reykjanesbraut vi\u00f0 Arnarnesveg \u00e1 194 k\u00edl\u00f3metra hra\u00f0a, \u00fear sem h\u00e1markshra\u00f0i er 80 km/klst, um klukkan eitt \u00ed n\u00f3tt. \u00d6kuma\u00f0urinn var f\u00e6r\u00f0ur \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0 \u00fear sem hann var sviptur \u00f6kur\u00e9ttindum til br\u00e1\u00f0abirg\u00f0a, a\u00f0 \u00fev\u00ed er fram kemur \u00ed dagb\u00f3k l\u00f6greglu.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00d6kuma\u00f0urinn var sviptur \u00f6kur\u00e9ttindum til br\u00e1\u00f0abirg\u00f0a.\" src=\"https://www.visir.is/i/B45E3A2C244BEB3C5CCBE76CEDEC4C1088F4733CC70A9EA3C6CD61FD39F6107F_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 25, "articleBody": ["L\u00f6gregla \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu st\u00f6\u00f0va\u00f0i \u00f6kumann \u00e1 Reykjanesbraut vi\u00f0 Arnarnesveg \u00e1 194 k\u00edl\u00f3metra hra\u00f0a, \u00fear sem h\u00e1markshra\u00f0i er 80 km/klst, um klukkan eitt \u00ed n\u00f3tt. \u00d6kuma\u00f0urinn var f\u00e6r\u00f0ur \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0 \u00fear sem hann var sviptur \u00f6kur\u00e9ttindum til br\u00e1\u00f0abirg\u00f0a, a\u00f0 \u00fev\u00ed er fram kemur \u00ed dagb\u00f3k l\u00f6greglu.", "\u00de\u00e1 st\u00f6\u00f0va\u00f0i l\u00f6gregla tvo \u00f6kumenn til vi\u00f0b\u00f3tar \u00ed Reykjav\u00edk \u00ed n\u00f3tt, annan \u00ed Fossvogi en hinn \u00ed Hl\u00ed\u00f0unum. \u00deeir eru b\u00e1\u00f0ir gruna\u00f0ur um akstur undir \u00e1hrifum f\u00edkniefna og a\u00f0 aka sviptir \u00f6kur\u00e9ttindum. S\u00e1 fyrrnefndi er jafnframt gruna\u00f0ur um v\u00f6rslu f\u00edkniefna.\u00a0"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020381334d/ekki-haegt-ad-rekja-neinar-ferdir-notenda-vivaldi-vafrans", "title": "Ekki h\u00e6gt a\u00f0 rekja neinar fer\u00f0ir notenda Vivaldi vafrans", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020381334d/ekki-haegt-ad-rekja-neinar-ferdir-notenda-vivaldi-vafrans\" title=\"Ekki h\u00e6gt a\u00f0 rekja neinar fer\u00f0ir notenda Vivaldi vafrans\">Ekki h\u00e6gt a\u00f0 rekja neinar fer\u00f0ir notenda Vivaldi vafrans</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "\n\u201eUm lei\u00f0 og vi\u00f0 siglum saman \u00ed gegnum erfi\u00f0a t\u00edma og millj\u00f3nir manna um heim allan eru a\u00f0 vinna heima hj\u00e1 s\u00e9r, gegnir vafrinn lykilhlutverki,\u201c er haft eftir J\u00f3ni von Tetchner stofnanda og forstj\u00f3ra Vivaldi vafrans \u00ed fr\u00e9ttatilkynningu fr\u00e1 Vivaldi \u00ed dag. \u00dear segir fr\u00e1 einni st\u00e6rstu uppf\u00e6rslu vafrans fr\u00e1\u00a0 upphafi en h\u00fan felur me\u00f0al annars \u00ed s\u00e9r vernd fyrir notendur fr\u00e1 rekjurum (e.trackers).\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"H\u00f3pmynd af starfsf\u00f3lki Vivaldi vi\u00f0 starfst\u00f6\u00f0 f\u00e9lagsins \u00ed Bandar\u00edkjunum en Vivaldi tilkynnti um eina st\u00e6rstu uppf\u00e6rslu vafrans \u00ed dag fr\u00e1 stofnun.\" src=\"https://www.visir.is/i/8EBF1FC9D597808C1B6F8CD31E1E72E55948BE2A0B2E1F4D4472A2DFE14973E6_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 26, "articleBody": ["\n\u201eUm lei\u00f0 og vi\u00f0 siglum saman \u00ed gegnum erfi\u00f0a t\u00edma og millj\u00f3nir manna um heim allan eru a\u00f0 vinna heima hj\u00e1 s\u00e9r, gegnir vafrinn lykilhlutverki,\u201c er haft eftir J\u00f3ni von Tetchner stofnanda og forstj\u00f3ra Vivaldi vafrans \u00ed fr\u00e9ttatilkynningu fr\u00e1 Vivaldi \u00ed dag. \u00dear segir fr\u00e1 einni st\u00e6rstu uppf\u00e6rslu vafrans fr\u00e1\u00a0 upphafi en h\u00fan felur me\u00f0al annars \u00ed s\u00e9r vernd fyrir notendur fr\u00e1 rekjurum (e.trackers).\u00a0", "H\u00f6fu\u00f0st\u00f6\u00f0var Vivaldi eru \u00ed Osl\u00f3 en fyrirt\u00e6ki\u00f0 er einnig me\u00f0 starfsst\u00f6\u00f0 \u00e1 Ei\u00f0istorgi \u00e1 Seltjarnarnesi og \u00ed Boston \u00ed Bandar\u00edkjunum.", "Vivaldi vafrinn hefur haft \u00fe\u00e1 s\u00e9rst\u00f6\u00f0u a\u00f0 rekja ekki fer\u00f0ir notenda sinna um veraldarvefinn. \u00dea\u00f0 sem uppf\u00e6rsla vafrans \u00ed dag \u00fe\u00fd\u00f0ir er a\u00f0 loka\u00f0 ver\u00f0ur \u00e1 a\u00f0ra rekjara l\u00edka, \u00fe.e. n\u00fdja rekjarav\u00f6rnin ver notendum fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0rir geti raki\u00f0 fer\u00f0ir notenda og safna\u00f0 um \u00fe\u00e1 uppl\u00fdsingar.", "\u201eN\u00fa sem aldrei fyrr \u00fearfnast mannkyni\u00f0 vafra sem er opinn og virkar vel en er l\u00edka \u00f6ruggur og veitir notendum fri\u00f0helgi. Me\u00f0 n\u00fdja Vivaldi vafranum geta notendur vafra\u00f0 og n\u00fdtt s\u00e9r \u00f3tal eiginleika hans hratt og \u00f6rugglega \u00e1n \u00feess a\u00f0 fer\u00f0ir \u00feeirra s\u00e9u raktar \u00e1 netinu,\u201c er jafnframt haft eftir J\u00f3ni \u00ed tilkynningu um uppf\u00e6rslu vafrans.", "\u00dear segir einnig a\u00f0 \u00ed dag gefi Vivaldi \u00fat n\u00fdja \u00fatg\u00e1fu fyrir Android s\u00edma sem s\u00f6g\u00f0 er st\u00fatfull af n\u00fdjum eiginleikum, s.s. innbygg\u00f0um augl\u00fdsingav\u00f6rnum og rekjarav\u00f6rnum.\u00a0", "Innbygg\u00f0a augl\u00fdsingav\u00f6rn Vivaldi lokar \u00e1 \u00f3vi\u00f0eigandi og \u00e1gengar augl\u00fdsingar \u00e1n \u00feess a\u00f0 notendur vafrans \u00feurfi til \u00feess a\u00f0 hla\u00f0a ni\u00f0ur s\u00e9rst\u00f6kum vi\u00f0b\u00f3tum. Markmi\u00f0i\u00f0 me\u00f0 \u00feessu s\u00e9 a\u00f0 auka \u00e1 fri\u00f0helgi notenda.", "Af \u00f6\u00f0rum n\u00fdjungum sem fylgja uppf\u00e6rslunni \u00ed dag eru lyklabor\u00f0sfl\u00fdtilyklar sem gera \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 notendur \u00feurfa mun minna \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda a\u00f0 nota m\u00fasina til a\u00f0 fer\u00f0ast um s\u00ed\u00f0u.", "N\u00e1nar m\u00e1 lesa um uppf\u00e6rslu vafrans\u00a0h\u00e9r."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020384000d/skreid-vegna-svima-og-sofnadi-i-midjum-leik-vid-son-sinn", "title": "Skrei\u00f0 vegna svima og sofna\u00f0i \u00ed mi\u00f0jum leik vi\u00f0 son sinn", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020384000d/skreid-vegna-svima-og-sofnadi-i-midjum-leik-vid-son-sinn\" title=\"Skrei\u00f0 vegna svima og sofna\u00f0i \u00ed mi\u00f0jum leik vi\u00f0 son sinn\">Skrei\u00f0 vegna svima og sofna\u00f0i \u00ed mi\u00f0jum leik vi\u00f0 son sinn</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "\u201e\u00c9g f\u00f3r \u00ed pr\u00f3fi\u00f0 29. mars og f\u00e9kk s\u00edmhringingu strax \u00fea\u00f0 kv\u00f6ld um a\u00f0 \u00e9g hef\u00f0i veri\u00f0 greind me\u00f0 veiruna. \u00c9g haf\u00f0i \u00fe\u00e1 veri\u00f0 veik s\u00ed\u00f0an 26. mars og var \u00ed raun alveg viss um a\u00f0 \u00e9g v\u00e6ri me\u00f0 Covid,\u201c segir Hei\u00f0a \u00d3sk Gu\u00f0laugsd\u00f3ttir \u00ed samtali vi\u00f0 V\u00edsi, en h\u00fan er ein af \u00feeim \u00cdslendingum sem smita\u00f0ist af k\u00f3r\u00f3naveirunni. A\u00f0alhei\u00f0ur \u00d3sk, sem flestir kalla Hei\u00f0u, \u00e1kva\u00f0 a\u00f0 vera \u00ed einangrun heima hj\u00e1 s\u00e9r \u00e1samt syni s\u00ednum en ger\u00f0i s\u00e9r samt ekki grein fyrir \u00fev\u00ed hversu veik h\u00fan \u00e1tti eftir a\u00f0 ver\u00f0a.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"A\u00f0alhei\u00f0ur \u00d3sk Gu\u00f0laugsd\u00f3ttir\" src=\"https://www.visir.is/i/3510E63E926BE0F803E25B920CFF8E883D234DA6DC01DCA43667867CEDE04536_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 28, "articleBody": ["\u201e\u00c9g f\u00f3r \u00ed pr\u00f3fi\u00f0 29. mars og f\u00e9kk s\u00edmhringingu strax \u00fea\u00f0 kv\u00f6ld um a\u00f0 \u00e9g hef\u00f0i veri\u00f0 greind me\u00f0 veiruna. \u00c9g haf\u00f0i \u00fe\u00e1 veri\u00f0 veik s\u00ed\u00f0an 26. mars og var \u00ed raun alveg viss um a\u00f0 \u00e9g v\u00e6ri me\u00f0 Covid,\u201c segir Hei\u00f0a \u00d3sk Gu\u00f0laugsd\u00f3ttir \u00ed samtali vi\u00f0 V\u00edsi, en h\u00fan er ein af \u00feeim \u00cdslendingum sem smita\u00f0ist af k\u00f3r\u00f3naveirunni. A\u00f0alhei\u00f0ur \u00d3sk, sem flestir kalla Hei\u00f0u, \u00e1kva\u00f0 a\u00f0 vera \u00ed einangrun heima hj\u00e1 s\u00e9r \u00e1samt syni s\u00ednum en ger\u00f0i s\u00e9r samt ekki grein fyrir \u00fev\u00ed hversu veik h\u00fan \u00e1tti eftir a\u00f0 ver\u00f0a.", "\u201eFj\u00f6lskyldume\u00f0limur greindist me\u00f0 veiruna nokkrum d\u00f6gum \u00e1 undan m\u00e9r, einn af mj\u00f6g f\u00e1um sem \u00e9g haf\u00f0i veri\u00f0 \u00ed samskiptum vi\u00f0 og \u00fev\u00ed kom greiningin m\u00edn ekki \u00e1 \u00f3vart. Aftur \u00e1 m\u00f3ti er \u00feessi manneskja einn af mestu snyrtipinnum sem \u00e9g \u00feekki og alltaf me\u00f0 spritti\u00f0 \u00e1 lofti og \u00fev\u00ed kom \u00fea\u00f0 smit allri fj\u00f6lskyldunni \u00e1 \u00f3vart. \u00dea\u00f0 smit hefur ekki veri\u00f0 raki\u00f0 en \u00e1tti s\u00e9r a\u00f0 \u00f6llum l\u00edkindum sta\u00f0 \u00fati \u00ed b\u00fa\u00f0 \u00fear sem vi\u00f0komandi haf\u00f0i ekki fari\u00f0 neitt anna\u00f0 \u00ed marga daga.\u201c", "Sonur Hei\u00f0u \u00d3skar var settur \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed en a\u00f0eins einn einstaklingur utan heimilisins \u00feurfti a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed vegna Hei\u00f0u \u00d3skar, barnsfa\u00f0ir hennar.", "\u201eM\u00e9r lei\u00f0 au\u00f0vita\u00f0 afskaplega illa a\u00f0 hafa svona truflandi \u00e1hrif \u00e1 l\u00edf annarra en hann \u00feurfti a\u00f0 f\u00e1 s\u00e9r herbergi \u00e1 s\u00f3ttkv\u00edarh\u00f3teli. Sem betur fer reyndist hann ekki smita\u00f0ur.\u201c", "Hei\u00f0a \u00d3sk segir a\u00f0 samskiptin vi\u00f0 smitrakningarteymi\u00f0 hafi veri\u00f0 alveg fr\u00e1b\u00e6r og til fyrirmyndar. Allt utanumhald utan um hana \u00ed veikindunum hafi veri\u00f0 magna\u00f0.", "\n\u201e\u00c9g var mj\u00f6g veik \u00feegar \u00feau h\u00f6f\u00f0u samband en s\u00fa sem \u00e9g tala\u00f0i vi\u00f0 var einstaklega \u00feolinm\u00f3\u00f0 vi\u00f0 mig, gaf m\u00e9r sk\u00fdrar lei\u00f0beiningar og \u00e9g fann fyrir mikilli sam\u00fa\u00f0.\u201c", "Fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Hei\u00f0a \u00d3sk fann fyrir fyrstu einkennum, versna\u00f0i l\u00ed\u00f0an hennar hratt.", "\u201eDaginn sem \u00e9g veikist vakna\u00f0i \u00e9g \u00fer\u00e6lhress. \u00cd lok vinnudagsins byrja\u00f0i \u00e9g a\u00f0 finna fyrir \u00fereytu og almennum slappleika. Flj\u00f3tlega eftir \u00fea\u00f0 var \u00e9g komin me\u00f0 hita og verki um allan l\u00edkamann. Um n\u00f3ttina var m\u00e9r fari\u00f0 a\u00f0 l\u00ed\u00f0a mj\u00f6g illa, \u00e9g var \u00fe\u00f3 komin me\u00f0 stingandi verki \u00ed lungun og or\u00f0i\u00f0 hrikalega fl\u00f6kurt.\u201c", "Einkenni Hei\u00f0u \u00d3skar voru mj\u00f6g mismunandi eftir d\u00f6gum og mj\u00f6g \u00f3\u00fatreiknanleg.", "\u201eN\u00e6stu daga var \u00e9g me\u00f0 hita, ofbo\u00f0slegan h\u00f6fu\u00f0verk og beinverki, h\u00f3sta, var birtuf\u00e6lin, v\u00f6rin \u00e1 m\u00e9r stokkb\u00f3lgna\u00f0i, v\u00f6\u00f0varnir voru svo st\u00edfir a\u00f0 \u00e9g gat ekki beygt mig, \u00e9g h\u00e9lt engu ni\u00f0ri og kasta\u00f0i stanslaust upp.\u00a0", "", "", "\u00deegar str\u00e1kurinn minn vakna\u00f0i skrei\u00f0 \u00e9g fram \u00ed s\u00f3fa og st\u00f3\u00f0 ekki upp nema \u00feegar \u00e9g \u00feurfti a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a hann vi\u00f0 a\u00f0 f\u00e1 s\u00e9r a\u00f0 bor\u00f0a e\u00f0a til a\u00f0 kasta upp.\u201c", "\u00der\u00e1tt fyrir \u00feetta voru einkenni Hei\u00f0u \u00d3skar flokku\u00f0 sem mild.", "\u201e\u00deremur d\u00f6gum eftir a\u00f0 \u00e9g veiktist byrja\u00f0i \u00e9g a\u00f0 finna fyrir verk sem \u00e9g haf\u00f0i aldrei upplifa\u00f0 \u00e1\u00f0ur, vi\u00f0varandi, stingandi s\u00e1rsauka \u00ed gegnum brj\u00f3stholi\u00f0. \u00deetta var einmitt daginn sem \u00e9g f\u00e9kk greininguna og \u00e9g var mj\u00f6g \u00feakkl\u00e1t \u00feegar l\u00e6knir haf\u00f0i samband vi\u00f0 mig strax eftir sta\u00f0festinguna \u00e1 smitinu til a\u00f0 fara yfir einkennin me\u00f0 m\u00e9r. L\u00e6kninum leist ekkert \u00e1 l\u00fdsinguna m\u00edna \u00e1 \u00feessum verk og eftir nokkur s\u00edmt\u00f6l ba\u00f0 h\u00fan mig a\u00f0 koma strax ni\u00f0ur \u00e1 Covid br\u00e1\u00f0am\u00f3tt\u00f6kuna. \u00c9g ver\u00f0 a\u00f0 vi\u00f0urkenna a\u00f0 \u00e9g var or\u00f0in hr\u00e6dd \u00e1 \u00feessum t\u00edmapunkti. \u00deegar \u00e9g m\u00e6ti ni\u00f0ur \u00e1 br\u00e1\u00f0am\u00f3tt\u00f6kuna tekur hj\u00fakrunarfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r fyrir utan me\u00f0 hl\u00edf\u00f0arfatna\u00f0 fyrir mig til a\u00f0 fara \u00ed og fer svo me\u00f0 mig inn \u00e1 sj\u00fakraherbergi.\u201c", "Hei\u00f0a \u00f3sk segir a\u00f0 h\u00fan hafi veri\u00f0 sko\u00f0u\u00f0 \u00ed bak og fyrir \u00e1 br\u00e1\u00f0am\u00f3tt\u00f6kunni.", "\u201eFyrstu sj\u00f6 bl\u00f3\u00f0s\u00fdnin voru tekin og \u00e9g fer \u00ed hjartal\u00ednarit. Vi\u00f0 sko\u00f0unina reynist \u00e9g me\u00f0 of h\u00e1an bl\u00f3\u00f0\u00fer\u00fdsting, sem er annars alltaf \u00ed lagi, \u00e9g m\u00e6li mig reglulega vegna fj\u00f6lskyldus\u00f6gu um of h\u00e1an \u00fer\u00fdsting. L\u00e6knarnir sj\u00e1 eitthva\u00f0 skr\u00fdti\u00f0, sem g\u00e6ti samt l\u00edka veri\u00f0 e\u00f0lilegt, \u00e1 hjartal\u00ednuritinu. \u00c9g var svo \u201eout of it\u201c \u00e1 \u00feessum t\u00edmapunkti a\u00f0 \u00e9g bara n\u00e1\u00f0i ekki \u00f6llu sem \u00feau s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 mig. \u00deau telja l\u00edklegast a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 einhver v\u00f6kvas\u00f6fnun \u00ed kringum hjarta\u00f0 en a\u00f0 h\u00fan hafi samt veri\u00f0 \u00fea\u00f0 l\u00edtil a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri ekki \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 gr\u00edpa inn \u00ed. \u00c9g l\u00e1 inn \u00e1 deildinni h\u00e1lfa n\u00f3ttina en \u00feegar bl\u00f3\u00f0prufurnar komu aftur og litu vel \u00fat m\u00e1tti \u00e9g fara heim.\u201c", "H\u00fan segir a\u00f0 eftirfylgnin eftir \u00feessa n\u00f3tt hafi veri\u00f0 mj\u00f6g g\u00f3\u00f0.", "\n\u201e\u00c9g f\u00e9kk s\u00edmtal tvisvar \u00e1 dag fyrstu dagana og svo einu sinni \u00e1 dag eftir \u00fea\u00f0 og f\u00e9kk alltaf a\u00f0 vita a\u00f0 \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 hafa samband strax ef verkurinn versna\u00f0i e\u00f0a \u00fea\u00f0 v\u00e6ri eitthva\u00f0 sem m\u00e9r fyndist \u00f3\u00fe\u00e6gilegt e\u00f0a vildi spyrja um. M\u00e9r var hins vegar ekkert a\u00f0 batna, verkurinn f\u00f3r ekki og \u00e9g h\u00e9lt engu ni\u00f0ri. N\u00e6stu daga var \u00e9g \u00fev\u00ed \u00ferisvar sinnum be\u00f0in um a\u00f0 koma \u00ed sko\u00f0un \u00ed Covid sko\u00f0unarst\u00f6\u00f0ina Birkiborg. \u00dear voru tekin bl\u00f3\u00f0s\u00fdni, 21 \u00ed heildina, \u00e9g \u00feurfti tvisvar sinnum a\u00f0 f\u00e1 v\u00f6kva \u00ed \u00e6\u00f0 \u00fear sem \u00e9g var or\u00f0in svo \u00feurr eftir \u00f6ll uppk\u00f6stin og v\u00f6kvamissi \u00fat af hitanum.\u201c", "Hei\u00f0a \u00f3sk var svo \u00feurr a\u00f0 eitt skipti\u00f0 t\u00f3k \u00fea\u00f0 einn l\u00e6kni og tvo hj\u00fakrunarfr\u00e6\u00f0inga klukkustund a\u00f0 stinga \u00e1 \u00e6\u00f0 og koma \u00e6\u00f0aleggnum fyrir. \u201eHandleggirnir \u00e1 m\u00e9r litu hr\u00e6\u00f0ilega \u00fat, risamarblettir og n\u00e1larf\u00f6r.\u201c", "H\u00f3stinn hj\u00e1 henni f\u00f3r s\u00edfellt versnandi svo \u00ed einni sko\u00f0uninni var Hei\u00f0a \u00d3sk send \u00ed lungnamyndat\u00f6ku. H\u00fan kom vel \u00fat, einnig \u00f6ll bl\u00f3\u00f0s\u00fdnin og \u00fev\u00ed f\u00e9kk h\u00fan alltaf a\u00f0 fara aftur heim a\u00f0 sko\u00f0un lokinni.", "", "", "H\u00fan vi\u00f0urkennir a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 erfi\u00f0 \u00e1skorun a\u00f0 vera veik ein heima me\u00f0 barn \u00ed einangrun, sex \u00e1ra orkumikinn str\u00e1k.", "\n\u201eFyrstu dagarnir voru erfi\u00f0astir. \u00c9g reyndi au\u00f0vita\u00f0 eins og \u00e9g get a\u00f0 halda honum fr\u00e1 m\u00e9r \u00fev\u00ed \u00e9g vildi alls ekki smita hann. En \u00e9g s\u00e1 oft \u00e1 honum a\u00f0 hann var hr\u00e6ddur \u00feegar hann s\u00e1 hva\u00f0 m\u00e9r lei\u00f0 illa, en \u00fea\u00f0 kom fyrir a\u00f0 \u00e9g \u00feurfti a\u00f0 skr\u00ed\u00f0a eftir g\u00f3lfinu s\u00f6kum svima og \u00fe\u00e1 er bara ekki h\u00e6gt a\u00f0 segja honum a\u00f0 hann megi ekki f\u00e1 ekki kn\u00fas. Hann er l\u00edka b\u00fainn a\u00f0 standa sig eins og hetja og hj\u00e1lpar m\u00e9r eins og hann getur, s\u00e6kir fyrir mig vatn og hengir upp \u00fevottinn. Hann gat au\u00f0vita\u00f0 ekki hitt neinn me\u00f0an \u00e1 \u00feessu st\u00f3\u00f0, fyrir utan systir m\u00edna \u00feegar \u00e9g var \u00e1 sp\u00edtala, s\u00f6kum smith\u00e6ttu. En \u00fea\u00f0 var alveg a\u00f0 fara me\u00f0 m\u00f6mmu m\u00edna a\u00f0 geta ekki hj\u00e1lpa\u00f0 til.\u201c", "Hei\u00f0a \u00d3sk segist hafa veri\u00f0 me\u00f0 st\u00f6\u00f0ugt samviskubit yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 geta ekki sinnt syni s\u00ednum eins og h\u00fan vildi.", "", "", "M\u00e6\u00f0ginin n\u00fdttu s\u00e9r t\u00e6knina og f\u00e9kk drengurinn a\u00f0 spjalla vi\u00f0 fr\u00e6ndur s\u00edna og b\u00f6rn \u00e1 leiksk\u00f3lanum \u00ed gegnum Facetime. \u00deau eru \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed \u00ed augnablikinu og hefur hann \u00fev\u00ed ekki fari\u00f0 \u00e1 leiksk\u00f3lann s\u00ed\u00f0an \u00ed mars.", "\u201e\u00dea\u00f0 hefur held \u00e9g hj\u00e1lpa\u00f0 honum miki\u00f0, a\u00f0 geta a\u00f0eins s\u00e9\u00f0 \u00f6nnur b\u00f6rn og fengi\u00f0 a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed s\u00f6ngstund, en hann er miki\u00f0 farinn a\u00f0 sakna \u00feess a\u00f0 leika vi\u00f0 a\u00f0ra krakka. \u00dativeran var ekki mikil fyrstu dagana en hann l\u00e9k s\u00e9r \u00fati \u00e1 sv\u00f6lum. Eftir a\u00f0 m\u00e9r batna\u00f0i hafa mamma og pabbi svo veri\u00f0 dugleg a\u00f0 fara me\u00f0 hann \u00ed g\u00f6ngut\u00fara, en vir\u00f0a a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u tveggja metra regluna. Sm\u00e1m saman f\u00f3r \u00e9g svo a\u00f0 hressast og gat leiki\u00f0 meira vi\u00f0 hann og sinnt honum betur. Vi\u00f0 g\u00e1tum \u00fe\u00e1 spila\u00f0, baka\u00f0, fari\u00f0 \u00ed feluleik.\u201c", "Eftir a\u00f0 Hei\u00f0a \u00d3sk losna\u00f0i \u00far einangrun hefur h\u00fan sj\u00e1lf geta\u00f0 fari\u00f0 me\u00f0 son sinn \u00fat \u00ed ferska lofti\u00f0.", "\u201e\u00dea\u00f0 erfi\u00f0asta var \u00ed raun einangrunin og a\u00f0 upplifa a\u00f0 ma\u00f0ur s\u00e9 h\u00e6ttulegur. M\u00e9r lei\u00f0 svo illa a\u00f0 \u00e9g var n\u00e1nast \u00f3sj\u00e1lfbjarga en \u00feurfti \u00e1 sama t\u00edma a\u00f0 annast str\u00e1kinn minn \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 mamma og pabbi v\u00e6ru bo\u00f0in og b\u00fain a\u00f0 hj\u00e1lpa m\u00e9r me\u00f0 hann \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 \u00feau myndu \u00fe\u00e1 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed. En \u00e9g vildi a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u ekki ver\u00f0a \u00fev\u00ed valdandi a\u00f0 mamma og pabbi myndu veikjast og vi\u00f0 \u00e1kv\u00e1\u00f0um \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri best a\u00f0 \u00feau myndu ekki hitta hann fyrr en m\u00e9r v\u00e6ri batna\u00f0.\u201c", "Hei\u00f0a \u00d3sk var \u00ed 22 daga \u00ed einangrun, \u00fear af var h\u00fan me\u00f0 hita \u00ed 16 daga. H\u00fan segir a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi komi\u00f0 s\u00e9r \u00e1 \u00f3vart hversu langan t\u00edma \u00feetta var\u00f0i og hversu mikil vanl\u00ed\u00f0anin var.", "\u201e\u00c9g er enn\u00fe\u00e1 ofbo\u00f0slega veikbur\u00f0a og \u00e1 \u00fe\u00f3 nokku\u00f0 \u00ed land me\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 upp fyrri styrk og orku. \u00c9g lifi enn mestmegnis \u00e1 flj\u00f3tandi f\u00e6\u00f0i og brau\u00f0i en er n\u00fdfarin a\u00f0 geta narta\u00f0 \u00ed mat. Um lei\u00f0 og p\u00falsinn fer sm\u00e1 upp \u00e9g upp f\u00e6 \u00e9g svima og \u00f3gle\u00f0i, jafnvel a\u00f0 labba upp litla brekku \u00ed hef\u00f0bundna g\u00f6ngut\u00farnum m\u00ednum er m\u00e9r n\u00e1nast ofvi\u00f0a og \u00e9g hef ekkert \u00ed str\u00e1kinn minn \u00ed eltingaleik. \u00c9g er farin a\u00f0 vinna aftur en hugsunin m\u00edn er enn\u00fe\u00e1 svol\u00edti\u00f0 \u00feokukennd svo \u00e9g er ekki a\u00f0 fara a\u00f0 vinna nein framlei\u00f0niver\u00f0laun \u00e1 n\u00e6stunni.\u201c", "H\u00fan bi\u00f0ur f\u00f3lk a\u00f0 taka \u00feetta alvarlega og fylgja fyrirm\u00e6lum yfirvalda.", "", "", "Hei\u00f0a \u00d3sk segir a\u00f0 h\u00fan s\u00e9 \u00f3tr\u00falega \u00feakkl\u00e1t fyrir f\u00f3lki\u00f0 sitt \u00e1 \u00feessum t\u00edma.", "\u201eSvo margir vinir, fj\u00f6lskyldume\u00f0limir, n\u00e1grannar og vinnuf\u00e9lagar hafa bo\u00f0i\u00f0 fram a\u00f0sto\u00f0 s\u00edna og fari\u00f0 \u00ed b\u00fa\u00f0ir fyrir mig og glatt str\u00e1kinn minn me\u00f0 heimsendingum \u00e1 \u00eds, heimabakstri og p\u00e1skaeggjum (vi\u00f0 settum met \u00feessa p\u00e1skana yfir fj\u00f6lda p\u00e1skaeggja sem hann f\u00e9kk og erum enn a\u00f0 vinna \u00ed a\u00f0 kl\u00e1ra \u00feau). Eins allar kve\u00f0jurnar og bata\u00f3skirnar sem \u00e9g hef fengi\u00f0. Einnig hva\u00f0 \u00e9g finn ofbo\u00f0slega til me\u00f0 \u00feeim sem hafa m\u00e1tt \u00fej\u00e1st og a\u00f0standendum \u00feeirra. Eins illa og m\u00e9r lei\u00f0 eru margir sem hafa haft \u00fea\u00f0 mun verr og \u00e9g get varla \u00edmynda\u00f0 m\u00e9r eymdina, hr\u00e6\u00f0sluna og einmannaleikann sem \u00feau og a\u00f0standendur \u00feeirra hafa upplifa\u00f0.\u201c"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020390771d/umfangsmiklar-adgerdir-og-frekari-uppsagnir-hja-icelandair", "title": "Umfangsmiklar a\u00f0ger\u00f0ir og frekari uppsagnir hj\u00e1 Icelandair", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020390771d/umfangsmiklar-adgerdir-og-frekari-uppsagnir-hja-icelandair\" title=\"Umfangsmiklar a\u00f0ger\u00f0ir og frekari uppsagnir hj\u00e1 Icelandair\">Umfangsmiklar a\u00f0ger\u00f0ir og frekari uppsagnir hj\u00e1 Icelandair</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Icelandair Group mun n\u00fa \u00ed apr\u00edlm\u00e1nu\u00f0i gr\u00edpa til yfirgripsmikilla a\u00f0ger\u00f0a sem fela b\u00e6\u00f0i \u00ed s\u00e9r uppsagnir og breytingar \u00e1 skipulagi f\u00e9lagsins. \u00deetta kemur fram \u00ed tilkynningu fyrirt\u00e6kisins til Kauphallar og fj\u00f6lmi\u00f0la sem send var \u00fat n\u00fa \u00e1 fimmta t\u00edmanum.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Bogi Nils Bogason er forstj\u00f3ri Icelandair.\" src=\"https://www.visir.is/i/508A598966BEDB9300638E4E7CDA02DB211CD266BF736B1ECBC98CEFF86050BC_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 29, "articleBody": ["Icelandair Group mun n\u00fa \u00ed apr\u00edlm\u00e1nu\u00f0i gr\u00edpa til yfirgripsmikilla a\u00f0ger\u00f0a sem fela b\u00e6\u00f0i \u00ed s\u00e9r uppsagnir og breytingar \u00e1 skipulagi f\u00e9lagsins. \u00deetta kemur fram \u00ed tilkynningu fyrirt\u00e6kisins til Kauphallar og fj\u00f6lmi\u00f0la sem send var \u00fat n\u00fa \u00e1 fimmta t\u00edmanum.", "\u00dear segir jafnframt a\u00f0 \u00e1 sama t\u00edma ver\u00f0i \u201el\u00f6g\u00f0 \u00e1hersla \u00e1 a\u00f0 halda uppi grunnstarfsemi \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um til \u00feess a\u00f0 tryggja \u00feann sveigjanleika sem \u00fearf til a\u00f0 f\u00e9lagi\u00f0 geti brug\u00f0ist hratt vi\u00f0 um lei\u00f0 og marka\u00f0ir opnast \u00e1 n\u00fd.\u201c", "Ver\u00f0ur umfang a\u00f0ger\u00f0anna kynnt n\u00e1nar fyrir m\u00e1na\u00f0am\u00f3t:", "\u201eMj\u00f6g mikil \u00f3vissa r\u00edkir var\u00f0andi flug og fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu n\u00e6stu misserin, hven\u00e6r fer\u00f0atakm\u00f6rkunum ver\u00f0i afl\u00e9tt og hven\u00e6r eftirspurn muni taka vi\u00f0 s\u00e9r \u00e1 n\u00fd.", "Til a\u00f0 breg\u00f0ast vi\u00f0 \u00e1framhaldandi \u00f3vissu, b\u00faa stj\u00f3rnendur Icelandair Group f\u00e9lagi\u00f0 undir \u00f3r\u00e6tt t\u00edmabil \u00fear sem starfsemi \u00feess ver\u00f0ur \u00ed l\u00e1gmarki en sem stendur eru einungis \u00f6rf\u00e1 flug \u00ed viku \u00ed \u00e1\u00e6tlun f\u00e9lagsins,\u201c segir \u00ed tilkynningu.", "Bogi Nils Bogason, forstj\u00f3ri Icelandair, segir a\u00f0 a\u00f0laga \u00feurfi starfsemi f\u00e9lagsins a\u00f0 \u00feeim veruleika sem blasir vi\u00f0.", "\u201e\u00dea\u00f0 er gr\u00ed\u00f0arleg \u00f3vissa framundan og \u00fev\u00ed mi\u00f0ur eru uppsagnir starfsf\u00f3lks \u00f3umfl\u00fdjanlegar til a\u00f0 komast \u00ed gegnum \u00feetta krefjandi t\u00edmabil. Vi\u00f0 leggjum \u00e1herslu \u00e1 a\u00f0 tryggja grunnstarfsemi f\u00e9lagsins til a\u00f0 geta komist hratt af sta\u00f0 aftur og vonumst au\u00f0vita\u00f0 til a\u00f0 geta bo\u00f0i\u00f0 st\u00e6rstum hluta \u00feeirra starfsmanna sem um r\u00e6\u00f0ir vinnu aftur um lei\u00f0 og a\u00f0st\u00e6\u00f0ur batna. Einn af helstu styrkleikum f\u00e9lagsins er sveigjanleiki til a\u00f0 breg\u00f0ast hratt vi\u00f0 breytingum \u00e1 marka\u00f0i og vi\u00f0 \u00e6tlum okkur a\u00f0 vera tilb\u00fain til a\u00f0 s\u00e6kja fram af miklum krafti \u00feegar t\u00e6kif\u00e6rin gefast \u00e1 n\u00fd,\u201c er haft eftir Boga \u00ed tilkynningu f\u00e9lagsins."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020340770d/erfidast-ad-hitta-ekki-starfsfolk", "title": "Erfi\u00f0ast a\u00f0 hitta ekki starfsf\u00f3lk", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020340770d/erfidast-ad-hitta-ekki-starfsfolk\" title=\"Erfi\u00f0ast a\u00f0 hitta ekki starfsf\u00f3lk\">Erfi\u00f0ast a\u00f0 hitta ekki starfsf\u00f3lk</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "\u201e\u00c1n efa er erfi\u00f0ast a\u00f0 geta ekki haldi\u00f0 starfsmannafundi, hitt starfsmenn og r\u00e6tt m\u00e1lin,\u201c segir Bj\u00f6rn Ragnarsson framkv\u00e6mdastj\u00f3ri Kynnisfer\u00f0a a\u00f0spur\u00f0ur um \u00fea\u00f0 hvernig \u00fea\u00f0 er a\u00f0 standa a\u00f0 uppl\u00fdsingami\u00f0lun til starfsf\u00f3lks \u00e1 erfi\u00f0um t\u00edmum.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Bj\u00f6rn Ragnarsson framkv\u00e6mdastj\u00f3ri Kynnisfer\u00f0a segir uppl\u00fdsingami\u00f0lun til starfsf\u00f3lks krefjandi verkefni \u00e1 \u00f3vissut\u00edmum.\" src=\"https://www.visir.is/i/08086845AE9A80363296AA18DEC4229152B0855EC5F7F99EF0CB88BA2BDA62B5_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 34, "articleBody": ["\u201e\u00c1n efa er erfi\u00f0ast a\u00f0 geta ekki haldi\u00f0 starfsmannafundi, hitt starfsmenn og r\u00e6tt m\u00e1lin,\u201c segir Bj\u00f6rn Ragnarsson framkv\u00e6mdastj\u00f3ri Kynnisfer\u00f0a a\u00f0spur\u00f0ur um \u00fea\u00f0 hvernig \u00fea\u00f0 er a\u00f0 standa a\u00f0 uppl\u00fdsingami\u00f0lun til starfsf\u00f3lks \u00e1 erfi\u00f0um t\u00edmum.\u00a0", "Hann segir starfsf\u00f3lk \u00fe\u00f3 hafa s\u00fdnt a\u00f0st\u00e6\u00f0um skilning. \u201eVi\u00f0 erum virkilega \u00feakkl\u00e1t fyrir \u00fev\u00ed hversu mikinn skilning starfsf\u00f3lki\u00f0 okkar hefur \u00e1 breyttum a\u00f0st\u00e6\u00f0ur og er almennt annt a\u00f0 verja hagsmuni fyrirt\u00e6kisins,\u201c segir Bj\u00f6rn.\u00a0", "Hj\u00e1 Kynnisfer\u00f0um er st\u00e6rsti hluti starfsf\u00f3lks komi\u00f0 \u00ed skert starfshlutfall og \u00fea\u00f0 \u00e1 vi\u00f0 um alla sem starfa hj\u00e1 Fer\u00f0askrifstofu, H\u00f3pbifrei\u00f0um og B\u00edlaleigu Kynnisfer\u00f0a. Til vi\u00f0b\u00f3tar telst s\u00ed\u00f0an s\u00fa eining sem \u00fej\u00f3nustar akstur fyrir Str\u00e6t\u00f3, \u00fe.e. Almenningsvagnar Kynnisfer\u00f0a. S\u00fa starfsemi hefur dregist saman um 25-30% og er hluti starfsmanna \u00fear \u00fev\u00ed einnig komi\u00f0 \u00ed skert starfshlutverk.", "\n\u00cd dag fjallar Atvinnul\u00edfi\u00f0 \u00e1 V\u00edsi um uppl\u00fdsingami\u00f0lun til starfsf\u00f3lks \u00e1 erfi\u00f0um t\u00edmum.\n", "\u00de\u00f3tt fjarl\u00e6g\u00f0in s\u00e9 erfi\u00f0, segir Bj\u00f6rn t\u00e6knina hafa komi\u00f0 sterka inn s\u00ed\u00f0ustu vikurnar. \u201eVi\u00f0 h\u00f6fum n\u00fdtt innri vefinn okkar, samf\u00e9lagsmi\u00f0la, Teams, t\u00f6lvup\u00f3sta og sm\u00e1skilabo\u00f0 til a\u00f0 koma uppl\u00fdsingum \u00e1 framf\u00e6ri og vera \u00ed samskiptum. N\u00e6stu yfirmenn eru l\u00edka \u00ed g\u00f3\u00f0u sambandi vi\u00f0 sitt f\u00f3lk,\u201c segir Bj\u00f6rn.", "Hann segir starfsf\u00f3lki\u00f0 samanstanda af fj\u00f6lbreyttum h\u00f3pi f\u00f3lks \u00e1 \u00f6llum aldri, nokkrum \u00fej\u00f3\u00f0ernum og f\u00f3lk s\u00e9 misjafnlega t\u00e6knif\u00e6rt. \u201e\u00dea\u00f0 hefur l\u00edka reynst \u00e1skorun en flestir eru a\u00f0 l\u00e6ra ansi hratt \u00feessa dagana,\u201c segir Bj\u00f6rn.\u00a0", "En \u00fe\u00f3tt t\u00e6knin s\u00e9 g\u00f3\u00f0 minnir Bj\u00f6rn l\u00edka \u00e1 \u00fea\u00f0 mannlega.\u00a0", "\u201eSvo skiptir l\u00edka miklu m\u00e1li a\u00f0 taka upp s\u00edmann og heyra \u00ed f\u00f3lki,\u201c\u00a0segir Bj\u00f6rn.", "A\u00f0spur\u00f0ur um \u00fea\u00f0 hvernig h\u00e6gt er a\u00f0 mi\u00f0la uppl\u00fdsingum til starfsf\u00f3lks um \u00e1\u00e6tlanir e\u00f0a n\u00fd \u00e1form \u00ed kj\u00f6lfar k\u00f3r\u00f3nufaraldurs, segir Bj\u00f6rn st\u00f6\u00f0una breytast of hratt og \u00f3vissuna of mikla til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 h\u00e6gt.", "\u201e\u00dev\u00ed mi\u00f0ur vitum vi\u00f0 l\u00edti\u00f0 um framhaldi\u00f0 og eigum erfitt me\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 hva\u00f0 gerist n\u00e6stu m\u00e1nu\u00f0i,\u201c segir Bj\u00f6rn og b\u00e6tir vi\u00f0 \u201eVi\u00f0 erum \u00f6ll a\u00f0 f\u00e1 n\u00fdjar uppl\u00fdsingar \u00e1 hverjum degi um \u00fer\u00f3un m\u00e1la og erum \u00ed raun a\u00f0 endurmeta st\u00f6\u00f0una daglega. Vi\u00f0 munum \u00e1fram uppl\u00fdsa starfsf\u00f3lk eftir \u00fev\u00ed sem l\u00ednur sk\u00fdrast.\u201c", "\n\u00c1 kr\u00edsut\u00edmum er \u00feeirri spurningu stundum velt upp, hversu \u00edtarlega stj\u00f3rnendur eiga a\u00f0 fara yfir rekstrar- og fj\u00e1rhagsst\u00f6\u00f0u fyrirt\u00e6kja me\u00f0 starfsf\u00f3lki.\u00a0\n", "\u00cd tilfelli Kynnisfer\u00f0a s\u00e9r Bj\u00f6rn ekki fyrir s\u00e9r neinar breytingar \u00ed \u00feeim efnum \u00fev\u00ed sl\u00edk uppl\u00fdsingami\u00f0lun hefur veri\u00f0 \u00e1hersla hj\u00e1 \u00feeim s\u00ed\u00f0ustu \u00e1rin.", "\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum veri\u00f0 opin a\u00f0 uppl\u00fdsa okkar starfsmenn um rekstrar- og fj\u00e1rhagsst\u00f6\u00f0u fyrirt\u00e6kisins s\u00ed\u00f0ustu \u00e1rin,\u201c segir Bj\u00f6rn og b\u00e6tir vi\u00f0 \u201e\u00dea\u00f0 skiptir m\u00e1li a\u00f0 starfsf\u00f3lk viti hvernig fyrirt\u00e6kinu \u00feeirra gengur og hvernig sta\u00f0an er hverju sinni.\u201c"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020394422d/-thu-hefur-val-um-hvar-thu-vilt-faeda-barnid-thitt-", "title": "\u201e\u00de\u00fa hefur val um hvar \u00fe\u00fa vilt f\u00e6\u00f0a barni\u00f0 \u00feitt\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020394422d/-thu-hefur-val-um-hvar-thu-vilt-faeda-barnid-thitt-\" title=\"\u201e\u00de\u00fa hefur val um hvar \u00fe\u00fa vilt f\u00e6\u00f0a barni\u00f0 \u00feitt\u201c\">\u201e\u00de\u00fa hefur val um hvar \u00fe\u00fa vilt f\u00e6\u00f0a barni\u00f0 \u00feitt\u201c</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "\u00cd n\u00fdjasta \u00fe\u00e6tti af hla\u00f0varpinu Kviknar er r\u00e6tt um f\u00e6\u00f0ingarsta\u00f0i, f\u00e6\u00f0ingars\u00f6gur og undirb\u00faning fyrir f\u00e6\u00f0ingu. \u00cd \u00fe\u00e6ttinum, sem hefur titilinn \u00d3skalistinn, er me\u00f0al annars r\u00e6tt vi\u00f0 Hafd\u00edsi R\u00fanarsd\u00f3ttur lj\u00f3sm\u00f3\u00f0ur en h\u00fan hefur starfa\u00f0 \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasinu \u00e1 Akranesi \u00ed tvo \u00e1ratugi.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00cd n\u00fdjum \u00fe\u00e6tti af hla\u00f0varpinu Kviknar er r\u00e6tt um f\u00e6\u00f0ingarsta\u00f0i og fleira tengt f\u00e6\u00f0ingum.\" src=\"https://www.visir.is/i/4F363E25DEEE01F5369347170065BDFB53F458E2DF6A4CCFDBE5CABC5384B47F_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 34, "articleBody": ["\u00cd n\u00fdjasta \u00fe\u00e6tti af hla\u00f0varpinu Kviknar er r\u00e6tt um f\u00e6\u00f0ingarsta\u00f0i, f\u00e6\u00f0ingars\u00f6gur og undirb\u00faning fyrir f\u00e6\u00f0ingu. \u00cd \u00fe\u00e6ttinum, sem hefur titilinn \u00d3skalistinn, er me\u00f0al annars r\u00e6tt vi\u00f0 Hafd\u00edsi R\u00fanarsd\u00f3ttur lj\u00f3sm\u00f3\u00f0ur en h\u00fan hefur starfa\u00f0 \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasinu \u00e1 Akranesi \u00ed tvo \u00e1ratugi.", "\u201eVi\u00f0 erum fyrir heilbrig\u00f0ar konur \u00ed heilbrig\u00f0ri f\u00e6\u00f0ingu me\u00f0 heilbrig\u00f0 b\u00f6rn. \u00dea\u00f0 er engin v\u00f6kudeild \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu,\u201c segir Hafd\u00eds um Akranes sem f\u00e6\u00f0ingarsta\u00f0. Einnig \u00feurfa konur a\u00f0 hafa gengi\u00f0 fulla me\u00f0g\u00f6ngu, 37 vikur e\u00f0a lengur, til \u00feess a\u00f0 geta n\u00fdtt s\u00e9r \u00feennan valm\u00f6guleika.", "\u201e\u00de\u00e1 erum vi\u00f0 bara fantag\u00f3\u00f0ur kostur fyrir konur sem a\u00f0 vilja a\u00f0eins r\u00f3legra umhverfi, pers\u00f3nulegra.\u201c", "Hafd\u00eds segir a\u00f0 \u00fe\u00f3 a\u00f0 Landsp\u00edtalinn s\u00e9 mikilv\u00e6gur valkostur en \u00fea\u00f0 s\u00e9 fr\u00e1b\u00e6rt a\u00f0 konur hafi val um nokkra f\u00e6\u00f0ingarsta\u00f0i, \u00fear \u00e1 me\u00f0al sitt eigi\u00f0 heimili.", "\u201e\u00dea\u00f0 er ekki margt sem \u00fe\u00fa hefur val um \u00ed okkar heilbrig\u00f0iskerfi en \u00fe\u00fa hefur val um \u00fea\u00f0 hvar \u00fe\u00fa vilt f\u00e6\u00f0a barni\u00f0 \u00feitt. \u00de\u00fa getur fari\u00f0 \u00e1 Selfoss, Keflav\u00edk, \u00cdsafj\u00f6r\u00f0, Akureyri, bara \u00fear sem \u00fe\u00fa vilt og \u00feetta er allt saman g\u00f3\u00f0ir sta\u00f0ir.\u201c", "Hafd\u00eds hvetur ver\u00f0andi foreldra til \u00feess a\u00f0 kynna s\u00e9r vel alla valkosti \u00e1\u00f0ur en a\u00f0 f\u00e6\u00f0ingunni kemur.", "\u201eN\u00fa er miki\u00f0 um heimaf\u00e6\u00f0ingar af \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00f3lk vill ekki fara inn \u00e1 h\u00e1t\u00e6knisj\u00fakdah\u00fas til a\u00f0 eiga b\u00f6rn. \u00c9g meina h\u00e1t\u00e6knisj\u00fakrah\u00fas eru alveg nau\u00f0synleg, en kannski ekki \u00ed \u00feessu tilfelli ef allt er \u00ed g\u00f3\u00f0u. \u00de\u00e1 bara velur \u00fe\u00fa hvar \u00fe\u00fa vilt fara.\u201c", "\n\n\u00de\u00e1ttinn \u00d3skalistinn m\u00e1 hlusta \u00e1 \u00ed heild sinni \u00ed spilaranum h\u00e9r fyrir ne\u00f0an \u00e1 helstu efnisveitum eins og Spotify.\n\n", "A\u00f0 mati Hafd\u00edsar er v\u00f6kudeild Landsp\u00edtalans fram\u00farskarandi \u00e1 allan h\u00e1tt.", "\u201eV\u00f6kudeildin \u00e1 \u00cdslandi er bara besta v\u00f6kudeild \u00ed heimi. Punktur.\u201c", "Hafd\u00eds segir a\u00f0 \u00fea\u00f0 fylgi \u00fev\u00ed \u00f6ryggi a\u00f0 hafa v\u00f6kudeildina sem varaplan ef eitthva\u00f0 kemur upp \u00e1 \u00ed f\u00e6\u00f0ingu. \u201eStundum er bara um l\u00edf og dau\u00f0a a\u00f0 tefla og \u00fe\u00e1 eru bara allir sem einn ma\u00f0ur og krakkinn \u00fat, endurl\u00edfgun og v\u00f6kudeild og m\u00e1linu bjarga\u00f0 sem betur fer.\u201c", "H\u00fan hefur aldrei \u00e1 ferlinum heyrt f\u00f3lk kvarta undan v\u00f6kudeildinni.", "", "", "\u00c1 Akranesi og hugsanlega v\u00ed\u00f0ar er \u00ed bo\u00f0i a\u00f0 heims\u00e6kja f\u00e6\u00f0ingardeildinna og sko\u00f0a hana. \u00c1 vef Landsp\u00edtalans er h\u00e6gt a\u00f0 sko\u00f0a myndb\u00f6nd um f\u00e6\u00f0ingardeildina. Bj\u00f6rkin b\u00fd\u00f0ur einnig upp \u00e1 f\u00e6\u00f0ingar en taka skal fram a\u00f0 sta\u00f0an er \u00feannig n\u00fana a\u00f0 \u00fe\u00e6r geta ekki b\u00e6tt vi\u00f0 sig skj\u00f3lst\u00e6\u00f0ingum, bi\u00f0listinn fullur fram \u00ed j\u00fal\u00ed en b\u00fai\u00f0 er a\u00f0 opna fyrir b\u00f3kanir fyrir hausti\u00f0.", "Foreldrar \u00e6ttu a\u00f0 mati Hafd\u00edsar a\u00f0 taka vel uppl\u00fdsta \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um f\u00e6\u00f0ingarsta\u00f0, sem s\u00e9 \u201ebrilliant\u201c kostur vi\u00f0 \u00edslenskt heilbrig\u00f0iskerfi.", "\u201e\u00c9g vona a\u00f0 \u00feetta breytist aldrei.\u201c", " \u00deetta er h\u00fan Hafd\u00eds okkar, lj\u00f3sm\u00f3\u00f0ir. H\u00fan er ein \u00feeirra kvenna sem unni\u00f0 hafa a\u00f0 b\u00f3kinni #Kviknar", "A post shared by  Kviknar &amp; L\u00edf kviknar (@kviknar) on Dec 6, 2017 at 1:13am PST", "H\u00e6gt er a\u00f0 hlusta \u00e1 vi\u00f0tali\u00f0 \u00ed heild sinni \u00ed spilaranum h\u00e9r ofar \u00ed fr\u00e9ttinni. \u00cd \u00fe\u00e6ttinum er einning r\u00e6tt vi\u00f0 Hildi R\u00f3s, um \u00fea\u00f0 hvernig \u00fea\u00f0 er a\u00f0 f\u00e6\u00f0a barn eftir tv\u00e6r erfi\u00f0ar fyrri f\u00e6\u00f0ingar. Au\u00f0ur hj\u00e1 J\u00f3gasetrinu er svo aftur \u00ed vi\u00f0tali hj\u00e1 Kviknar og \u00ed \u00feetta skipti r\u00e6\u00f0ir h\u00fan um f\u00e6\u00f0ingarundirb\u00faning. Vignir Bollason segir \u00ed lokin fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00feegar hann og Arna \u00ddr J\u00f3nsd\u00f3ttir eignu\u00f0ust sitt fyrsta barn, sem f\u00e6ddist \u00ed Bj\u00f6rkinni."]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020392772d/greida-rikinu-tiu-milljarda-krona-ard", "title": "Grei\u00f0a r\u00edkinu t\u00edu milljar\u00f0a kr\u00f3na ar\u00f0", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020392772d/greida-rikinu-tiu-milljarda-krona-ard\" title=\"Grei\u00f0a r\u00edkinu t\u00edu milljar\u00f0a kr\u00f3na ar\u00f0\">Grei\u00f0a r\u00edkinu t\u00edu milljar\u00f0a kr\u00f3na ar\u00f0</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "Eigendur Landsvirkjunar sam\u00feykktu \u00e1 a\u00f0alfundi fyrirt\u00e6kisins \u00ed dag till\u00f6gu stj\u00f3rnar um ar\u00f0grei\u00f0slu til \u00edslenska r\u00edkisins upp \u00e1 t\u00edu milljar\u00f0a kr\u00f3na fyrir \u00e1ri\u00f0 2019. \u00dea\u00f0 er r\u00famlega tvisvar sinnum h\u00e6rri upph\u00e6\u00f0 en ar\u00f0grei\u00f0sla s\u00ed\u00f0asta \u00e1rs, sem nam 4,25 millj\u00f6r\u00f0um.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"J\u00f3nas \u00de\u00f3r Gu\u00f0mundsson er stj\u00f3rnarforma\u00f0ur Landsvirkjunar.\" src=\"https://www.visir.is/i/2ED7466255AD0A116D957D5FED7E6A3DF852DC64962DC7224F5B20BAA02194DD_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 40, "articleBody": ["Eigendur Landsvirkjunar sam\u00feykktu \u00e1 a\u00f0alfundi fyrirt\u00e6kisins \u00ed dag till\u00f6gu stj\u00f3rnar um ar\u00f0grei\u00f0slu til \u00edslenska r\u00edkisins upp \u00e1 t\u00edu milljar\u00f0a kr\u00f3na fyrir \u00e1ri\u00f0 2019. \u00dea\u00f0 er r\u00famlega tvisvar sinnum h\u00e6rri upph\u00e6\u00f0 en ar\u00f0grei\u00f0sla s\u00ed\u00f0asta \u00e1rs, sem nam 4,25 millj\u00f6r\u00f0um.", "\u00deetta kemur fram \u00ed tilkynningu fr\u00e1 Landsvirkjun. \u00dear segir einnig a\u00f0 \u00e1 fundinum hafi Bjarni Benediktsson, fj\u00e1rm\u00e1la- og efnahagsr\u00e1\u00f0herra, skipa\u00f0 \u00ed stj\u00f3rn Landsvirkjunar samkv\u00e6mt l\u00f6gum um f\u00e9lagi\u00f0, en engar breytingar voru ger\u00f0 \u00e1 skipan stj\u00f3rnar fr\u00e1 s\u00ed\u00f0asta starfs\u00e1ri. \u00de\u00e1 kom fram \u00e1 fundinum a\u00f0 r\u00edki\u00f0 gerir ar\u00f0semiskr\u00f6fu til eigin fj\u00e1r Landsvirkjunar upp \u00e1 7,5 pr\u00f3sent.", "A\u00f0almenn \u00ed stj\u00f3rn Landsvirkjunar eru: J\u00f3nas \u00de\u00f3r Gu\u00f0mundsson, \u00c1lfhei\u00f0ur Ingad\u00f3ttir, J\u00f3n Bj\u00f6rn H\u00e1konarson, Gu\u00f0finna J\u00f3hanna Gu\u00f0mundsd\u00f3ttir og Gunnar Tryggvason. \u00c1 fyrsta fundi stj\u00f3rnarinnar var J\u00f3nas endurkj\u00f6rinn forma\u00f0ur og \u00c1lfhei\u00f0ur varaforma\u00f0ur.", "\n\n\u00c1rssk\u00fdrslu Landsvirkjunar fyrir \u00e1ri\u00f0 2019 m\u00e1 n\u00e1lgast h\u00e9r.\n\n"]},{"url": "https://www.visir.is/g/2020417724d/upplysingateymid-thad-sem-vidir-laerdi-fra-eyjafjallajokli", "title": "Uppl\u00fdsingateymi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem V\u00ed\u00f0ir l\u00e6r\u00f0i fr\u00e1 Eyjafjallaj\u00f6kli", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020417724d/upplysingateymid-thad-sem-vidir-laerdi-fra-eyjafjallajokli\" title=\"Uppl\u00fdsingateymi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem V\u00ed\u00f0ir l\u00e6r\u00f0i fr\u00e1 Eyjafjallaj\u00f6kli\">Uppl\u00fdsingateymi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem V\u00ed\u00f0ir l\u00e6r\u00f0i fr\u00e1 Eyjafjallaj\u00f6kli</a>", "datevalue": "2020-04-23 12:23:45", "ArticleExtract": "\u201eVi\u00f0 fengum uppl\u00fdsingar, uppl\u00fdsingar, uppl\u00fdsingar,\u201c segir Berglind Hilmarsd\u00f3ttir, b\u00f3ndi \u00e1 N\u00fapi undir Eyjafj\u00f6llum \u00feegar h\u00fan \u00ed \u00fe\u00e1ttum St\u00f6\u00f0var 2 um Eyjafjallaj\u00f6kul rifjar upp samskiptin vi\u00f0 almannavarnir og sveitarf\u00e9lagi\u00f0 \u00ed eldgosinu fyrir t\u00edu \u00e1rum.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"V\u00ed\u00f0ir Reynisson \u00ed apr\u00edl 2010 \u00ed vi\u00f0tali vi\u00f0 St\u00f6\u00f0 2 vi\u00f0 fj\u00f6ldahj\u00e1lparst\u00f6\u00f0ina undir Eyjafj\u00f6llum.\" src=\"https://www.visir.is/i/226A815C2F9FD9573A19BFB08FDC62259D6D39ADBB749940BDFC00EBEBD4FF7E_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 46, "articleBody": ["\u201eVi\u00f0 fengum uppl\u00fdsingar, uppl\u00fdsingar, uppl\u00fdsingar,\u201c segir Berglind Hilmarsd\u00f3ttir, b\u00f3ndi \u00e1 N\u00fapi undir Eyjafj\u00f6llum \u00feegar h\u00fan \u00ed \u00fe\u00e1ttum St\u00f6\u00f0var 2 um Eyjafjallaj\u00f6kul rifjar upp samskiptin vi\u00f0 almannavarnir og sveitarf\u00e9lagi\u00f0 \u00ed eldgosinu fyrir t\u00edu \u00e1rum.", "\u00de\u00e1 voru ekki daglegar beinar \u00fatsendingar \u00ed sj\u00f3nvarpi heldur daglegir uppl\u00fdsingafundir \u00ed f\u00e9lagsheimilinu Heimalandi vi\u00f0 Seljaland, sem mi\u00f0u\u00f0ust vi\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 \u00e1 helsta \u00e1hrifasv\u00e6\u00f0i eldgossins.", "\u00de\u00e1 eins og n\u00fa gegndi V\u00ed\u00f0ir Reynisson yfirl\u00f6greglu\u00fej\u00f3nn lykilhlutverki fyrir h\u00f6nd almannavarna.", "\u201eHann var \u00fearna allan t\u00edmann og \u00e1 einhverjum t\u00edmapunkti f\u00f3r \u00e9g til hans og sag\u00f0i: V\u00ed\u00f0ir minn, \u00e1ttu hvergi heima? \u00dev\u00ed hann var bara alltaf \u00ed Heimalandi,\u201c segir Berglind.", "\u201e\u00deetta var eiginlega bara rugl. \u00c9g ger\u00f0i \u00fearna fullt af mist\u00f6kum, me\u00f0al annars \u00ed \u00feessu. \u00c9g keyr\u00f0i mig algj\u00f6rlega \u00fat,\u201c rifjar V\u00ed\u00f0ir upp.", "\u00de\u00f3tt goshrinan hafi sta\u00f0i\u00f0 \u00ed r\u00fama tvo m\u00e1nu\u00f0i, fyrst \u00ed Fimmv\u00f6r\u00f0uh\u00e1lsi fr\u00e1 20. mars til 13. apr\u00edl, og s\u00ed\u00f0an \u00ed toppg\u00edg Eyjafjallaj\u00f6kuls fr\u00e1 14. apr\u00edl til 23. ma\u00ed, st\u00f3\u00f0 a\u00f0ger\u00f0 almannavarna mun lengur en athyglin var \u00e1 henni.", "\u201eMa\u00f0ur var svona 20 t\u00edma oft og r\u00f6khugsunin ver\u00f0ur bara verri. Ma\u00f0ur er ekki almennilegur stj\u00f3rnandi og ma\u00f0ur fer a\u00f0 ver\u00f0a skapstyggur og taka bara ekki eins g\u00f3\u00f0ar \u00e1kvar\u00f0anir,\u201c segir V\u00ed\u00f0ir \u00ed \u00fe\u00e1ttunum.", "\u201e\u00dea\u00f0 er reynsla sem \u00e9g n\u00fdti m\u00e9r n\u00fana, \u00ed \u00feessu verkefni sem vi\u00f0 erum n\u00fana, a\u00f0 \u00e9g passa miklu betur upp \u00e1 \u00fea\u00f0 a\u00f0 sofa og hv\u00edla mig og hugsa um sj\u00e1lfan mig heldur en \u00e9g ger\u00f0i \u00fe\u00e1.\u201c", "\u00de\u00e6ttina m\u00e1 n\u00e1lgast \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Mara\u00feoni.", "H\u00e9r m\u00e1 sj\u00e1 lokakaflann \u00fear sem V\u00ed\u00f0ir uppl\u00fdsir um st\u00f3ra l\u00e6rd\u00f3minn sem almannavarnir dr\u00f3gu af eldgosinu \u00ed Eyjafjallaj\u00f6kli:"]}]