[{"url": "https://www.visir.is/g/2020601619d/sakar-glaepagengi-um-ad-notfaera-ser-faraldurinn", "title": "Sakar gl\u00e6pagengi um a\u00f0 notf\u00e6ra s\u00e9r faraldurinn", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020601619d/sakar-glaepagengi-um-ad-notfaera-ser-faraldurinn\" title=\"Sakar gl\u00e6pagengi um a\u00f0 notf\u00e6ra s\u00e9r faraldurinn\">Sakar gl\u00e6pagengi um a\u00f0 notf\u00e6ra s\u00e9r faraldurinn</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Forseti El Salvador sakar \u00fearlend gl\u00e6pagengi um a\u00f0 notf\u00e6ra s\u00e9r a\u00f0 \u00f6ryggissveitir landsins beini n\u00fa kr\u00f6ftum s\u00ednum a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 st\u00f6\u00f0va \u00fatbrei\u00f0slu k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins. Fleiri en fimmt\u00edu manns voru myrtir \u00ed Mi\u00f0-Amer\u00edkulandinu um helgina....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Mynd sem forsetaemb\u00e6tti El Salvador gaf \u00fat sem s\u00fdnir gr\u00edmukl\u00e6ddan fangav\u00f6r\u00f0 fylgjast me\u00f0 reglulegu eftirliti me\u00f0 f\u00f6ngum \u00ed h\u00e1marks\u00f6ryggisfangelsi \u00ed Zacatecoluca \u00e1 laugardag.\" src=\"https://www.visir.is/i/BF65558C00E3B479568EED8620286D6FB666F6C85163DA7D2DA4AC32639DBF19_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 12}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020606021d/enginn-greinst-med-veiruna-sidasta-solarhringinn", "title": "Enginn greinst me\u00f0 veiruna s\u00ed\u00f0asta s\u00f3larhringinn", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020606021d/enginn-greinst-med-veiruna-sidasta-solarhringinn\" title=\"Enginn greinst me\u00f0 veiruna s\u00ed\u00f0asta s\u00f3larhringinn\">Enginn greinst me\u00f0 veiruna s\u00ed\u00f0asta s\u00f3larhringinn</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Enginn greindist me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna s\u00ed\u00f0asta s\u00f3larhringinn, samkv\u00e6mt n\u00fduppf\u00e6r\u00f0um t\u00f6lum \u00e1 Covid.is. Alls hafa \u00fev\u00ed 1792 greinst me\u00f0 veiruna h\u00e9r \u00e1 landi, l\u00edkt og \u00ed g\u00e6r. Afar f\u00e1 s\u00fdni vir\u00f0ast \u00fe\u00f3 hafa veri\u00f0 tekin \u00e1 s\u00fdkla- og veirufr\u00e6\u00f0ideild Landsp\u00edtalans \u00ed g\u00e6r, e\u00f0a 25....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00deetta er annar veirulausi s\u00f3larhringurinn \u00e1 \u00cdslandi fr\u00e1 upphafi faraldursins.\" src=\"https://www.visir.is/i/9FFCAED9AD48AB7952719C1058E3AE905800EB0E19663AC1B52D977D38C0865B_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 14}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020525127d/skrytid-ef-ekki-eigi-ad-verja-storf-i-flugi", "title": "Skr\u00fdti\u00f0 ef ekki eigi a\u00f0 verja st\u00f6rf \u00ed flugi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020525127d/skrytid-ef-ekki-eigi-ad-verja-storf-i-flugi\" title=\"Skr\u00fdti\u00f0 ef ekki eigi a\u00f0 verja st\u00f6rf \u00ed flugi\">Skr\u00fdti\u00f0 ef ekki eigi a\u00f0 verja st\u00f6rf \u00ed flugi</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Forma\u00f0ur f\u00e9lags atvinnuflugmanna segir \u00fea\u00f0 skr\u00fdti\u00f0 ef r\u00edkisstj\u00f3rnin \u00e6tlar ekki a\u00f0 verja st\u00f6rf \u00ed flugi. St\u00e6rsti ni\u00f0urskur\u00f0ur Icelandair blasir vi\u00f0. Fer\u00f0am\u00e1lar\u00e1\u00f0herra segir fyrirt\u00e6ki\u00f0 me\u00f0 \u00e6ri\u00f0 verkefni \u00ed h\u00f6ndunum....", "ImageLink": null, "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 14}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020596963d/ingo-gaf-julionu-falleinkunn-thegar-enginn-i-bodinu-heyrdi-til", "title": "Ing\u00f3 gaf J\u00fal\u00ed\u00f6nu falleinkunn \u00feegar enginn \u00ed bo\u00f0inu heyr\u00f0i til", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020596963d/ingo-gaf-julionu-falleinkunn-thegar-enginn-i-bodinu-heyrdi-til\" title=\"Ing\u00f3 gaf J\u00fal\u00ed\u00f6nu falleinkunn \u00feegar enginn \u00ed bo\u00f0inu heyr\u00f0i til\">Ing\u00f3 gaf J\u00fal\u00ed\u00f6nu falleinkunn \u00feegar enginn \u00ed bo\u00f0inu heyr\u00f0i til</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "J\u00fal\u00edana Sara Gunnarsd\u00f3ttir var gestur hj\u00e1 Evu Laufey Kjaran \u00ed s\u00ed\u00f0asta \u00fe\u00e6tti af Matarbo\u00f0i Evu. \u00dear l\u00e6r\u00f0i h\u00fan a\u00f0 matrei\u00f0a Bl\u00f3mk\u00e1ls tacos....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Ing\u00f3 var ekki beint hei\u00f0arlegur vi\u00f0 matarbor\u00f0i\u00f0.\" src=\"https://www.visir.is/i/B4F4577BE991845FDD51E0E7527BF749567AB87B6C612C89472516FE3921DE39_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 14}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020565701d/verd-i-matvoruverslunum-haekkad-sidan-i-februar", "title": "Ver\u00f0 \u00ed matv\u00f6ruverslunum h\u00e6kka\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00ed febr\u00faar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020565701d/verd-i-matvoruverslunum-haekkad-sidan-i-februar\" title=\"Ver\u00f0 \u00ed matv\u00f6ruverslunum h\u00e6kka\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00ed febr\u00faar\">Ver\u00f0 \u00ed matv\u00f6ruverslunum h\u00e6kka\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00ed febr\u00faar</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "V\u00f6ruver\u00f0 \u00ed matv\u00f6ruverslunum landsins hefur \u00ed m\u00f6rgum tilfellum h\u00e6kka\u00f0 talsvert s\u00ed\u00f0an \u00ed febr\u00faar samkv\u00e6mt n\u00fdrri \u00fattekt AS\u00cd. \u00de\u00f3 ber a\u00f0 geta a\u00f0 m\u00f6rg d\u00e6mi eru um a\u00f0 v\u00f6rur hafi einnig l\u00e6kka\u00f0 \u00ed ver\u00f0i \u00e1 t\u00edmabilinu....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Ver\u00f0 h\u00e6kka\u00f0i mest \u00e1 \u00e1v\u00f6xtum og gr\u00e6nmeti.\" src=\"https://www.visir.is/i/E15C371D690F4D335BAD4375F13C3B301518B1D5C608D5DB38FBE1A5EC28F717_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 15}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020564545d/bein-ut-sending-heima-helgi-stund-i-hallgrims-kirkju", "title": "Bein \u00fat\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adsending: Heima\u00adhelgi\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adstund \u00ed Hallgr\u00edms\u00ad\u00ad\u00adkirkju", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020564545d/bein-ut-sending-heima-helgi-stund-i-hallgrims-kirkju\" title=\"Bein \u00fat\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adsending: Heima\u00adhelgi\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adstund \u00ed Hallgr\u00edms\u00ad\u00ad\u00adkirkju\">Bein \u00fat\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adsending: Heima\u00adhelgi\u00ad\u00ad\u00ad\u00ad\u00adstund \u00ed Hallgr\u00edms\u00ad\u00ad\u00adkirkju</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u00cd dag klukkan 17 ver\u00f0ur heimahelgistund streymt heim til landsmanna fr\u00e1 Hallgr\u00edmskirkju....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Hallgr\u00edmskirkja b\u00fd\u00f0ur upp \u00e1 helgistund heim \u00ed stofu.\" src=\"https://www.visir.is/i/B8FF5B29C879B4116FDAF551DC045E0DB65D97E79DEE7EAC61807EB92BEDF75B_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 15}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020599941d/sex-ar-i-dag-sidan-steven-gerrard-rann-a-rassinn", "title": "Sex \u00e1r \u00ed dag s\u00ed\u00f0an Steven Gerrard rann \u00e1 rassinn", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020599941d/sex-ar-i-dag-sidan-steven-gerrard-rann-a-rassinn\" title=\"Sex \u00e1r \u00ed dag s\u00ed\u00f0an Steven Gerrard rann \u00e1 rassinn\">Sex \u00e1r \u00ed dag s\u00ed\u00f0an Steven Gerrard rann \u00e1 rassinn</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Steven Gerrard spila\u00f0i \u00ed sautj\u00e1n \u00e1r me\u00f0 a\u00f0alli\u00f0i Liverpool og vann fj\u00f6lda titla me\u00f0 f\u00e9laginu \u00fear \u00e1 me\u00f0al Meistaradeildina \u00e1ri\u00f0 2005. Hann var\u00f0 aftur \u00e1 m\u00f3ti aldrei enskur meistari. Liverpool er enn a\u00f0 b\u00ed\u00f0a eftir fyrsta Englandsmeistaratitli s\u00ednum fr\u00e1 1990....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Steven Gerrard gat ekki leynt vonbrig\u00f0um s\u00ednum eftir mist\u00f6kin \u00e1 m\u00f3ti Chelsea vori\u00f0 2014. Hann hefur heyrt oft um \u00feetta s\u00ed\u00f0an og \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00ed dag \u00feegar sex \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann rann \u00e1 rasinn fyrir fram Kop st\u00fakuna.\" src=\"https://www.visir.is/i/DB520B8A1B6AC7BE665375D7F917D6DE58EA568EAF0E4685C99182C51474C8AA_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 17}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020597417d/a-undan-shaq-var-islenski-shaq", "title": "\u00c1 undan Shaq var \u00edslenski Shaq", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020597417d/a-undan-shaq-var-islenski-shaq\" title=\"\u00c1 undan Shaq var \u00edslenski Shaq\">\u00c1 undan Shaq var \u00edslenski Shaq</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Eini \u00cdslendingurinn sem hefur spila\u00f0 \u00ed NBA-deildinni spila\u00f0i me\u00f0 \u201eShowtime\u201c li\u00f0i Los Angeles Lakers og \u00ed n\u00fa s\u00f6gulegu n\u00fameri. \u00dea\u00f0 var tala\u00f0 um feril P\u00e9turs Karls Gu\u00f0mundssonar \u00e1 Twitter um helgina....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"P\u00e9tur Karl Gu\u00f0mundsson sem leikma\u00f0ur Los Angeles Lakers \u00ed \u00farslitakeppninni vori\u00f0 1986. Hann skora\u00f0i 10 stig \u00e1 a\u00f0eins 17 m\u00edn\u00fatum \u00ed s\u00ednum fyrsta leik \u00ed \u00farslitakeppni NBA.\" src=\"https://www.visir.is/i/BA4AC7A2C492012F09BA696D179F7F7F3D48903AF1D528BFFD16BC16F9A539DB_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 17}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020594767d/-yrdi-glaefralegt-af-mer-ad-segja-ad-fotboltinn-muni-snua-aftur-fyrir-sumarid-", "title": "\u201eYr\u00f0i gl\u00e6fralegt af m\u00e9r a\u00f0 segja a\u00f0 f\u00f3tboltinn muni sn\u00faa aftur fyrir sumari\u00f0\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020594767d/-yrdi-glaefralegt-af-mer-ad-segja-ad-fotboltinn-muni-snua-aftur-fyrir-sumarid-\" title=\"\u201eYr\u00f0i gl\u00e6fralegt af m\u00e9r a\u00f0 segja a\u00f0 f\u00f3tboltinn muni sn\u00faa aftur fyrir sumari\u00f0\u201c\">\u201eYr\u00f0i gl\u00e6fralegt af m\u00e9r a\u00f0 segja a\u00f0 f\u00f3tboltinn muni sn\u00faa aftur fyrir sumari\u00f0\u201c</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0herra Sp\u00e1nverja Salvador Illa segir \u00f3l\u00edklegt a\u00f0 f\u00f3tboltinn \u00e1 Sp\u00e1ni muni fara a\u00f0 r\u00falla fyrir sumari\u00f0....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Messi og f\u00e9lagar, sem og leikmenn Real Sociedad, munu kannski ekki f\u00e1 a\u00f0 spila f\u00f3tbolta fyrir sumarfr\u00ed.\" src=\"https://www.visir.is/i/BEA523F3DA56FEA5B0C35E9D4DDB34704C301A1ADFC0667D0C25ACA7F7334294_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 17}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020605051d/enginn-med-koronuveiruna-i-ondunarvel-i-fyrsta-sinn-i-fimm-vikur", "title": "Enginn me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna \u00ed \u00f6ndunarv\u00e9l \u00ed fyrsta sinn \u00ed fimm vikur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020605051d/enginn-med-koronuveiruna-i-ondunarvel-i-fyrsta-sinn-i-fimm-vikur\" title=\"Enginn me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna \u00ed \u00f6ndunarv\u00e9l \u00ed fyrsta sinn \u00ed fimm vikur\">Enginn me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna \u00ed \u00f6ndunarv\u00e9l \u00ed fyrsta sinn \u00ed fimm vikur</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Enginn sem smitast hefur af k\u00f3r\u00f3nuveirunni sty\u00f0st n\u00fa vi\u00f0 \u00f6ndunarv\u00e9l. \u00dea\u00f0 hefur ekki gerst \u00ed r\u00famar fimm vikur, e\u00f0a fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrsti k\u00f3r\u00f3nuveirusmita\u00f0i einstaklingurinn var tengdur vi\u00f0 sl\u00edkan b\u00fana\u00f0....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Martin Ingi Sigur\u00f0sson, yfirl\u00e6knir \u00ed sv\u00e6finga- og gj\u00f6rg\u00e6slul\u00e6kningum, vi\u00f0 br\u00e1\u00f0am\u00f3tt\u00f6kuna \u00ed Fossvogi.\" src=\"https://www.visir.is/i/8C71F14301ECC71653796EA52B768E4EC952694E62222348A12D2FEE3BCD35E5_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020509000d/munum-hrokkva-lengi-vid-thegar-einhver-hnerrar", "title": "Munum hr\u00f6kkva lengi vi\u00f0 \u00feegar einhver hnerrar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020509000d/munum-hrokkva-lengi-vid-thegar-einhver-hnerrar\" title=\"Munum hr\u00f6kkva lengi vi\u00f0 \u00feegar einhver hnerrar\">Munum hr\u00f6kkva lengi vi\u00f0 \u00feegar einhver hnerrar</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u201eVi\u00f0 munum hr\u00f6kkva lengi vi\u00f0 \u00feegar einhver hnerrar\u201c segir einn af \u00feremur framt\u00ed\u00f0arfr\u00e6\u00f0ingum \u00ed vi\u00f0tali vi\u00f0 vefs\u00ed\u00f0u Financial Times, Sifted, fyrir stuttu um \u00e1hrif k\u00f3r\u00f3nuveirunnar. Til samanbur\u00f0ar nefnir hann \u00e1r\u00e1sina \u00e1 tv\u00edburnaturnana \u00ed New York \u00e1ri\u00f0 2001 en \u00ed kj\u00f6lfar hennar \u00f3tta\u00f0ist margt f\u00f3lk alla m\u00faslima \u00ed flugv\u00e9lum lengi \u00e1 eftir. \u00cd umr\u00e6ddri grein velta framt\u00ed\u00f0arfr\u00e6\u00f0ingar fyrir s\u00e9r \u00feeim varanlegu \u00e1hrifum sem k\u00f3r\u00f3nuveiran mun hafa \u00e1 atvinnul\u00edfi\u00f0. A\u00f0 \u00feeirra mati ver\u00f0a \u00feau b\u00e6\u00f0i mikil og margv\u00edsleg....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Hversu vel mun f\u00f3lki l\u00ed\u00f0a innan um fj\u00f6lmenni velta framt\u00ed\u00f0arfr\u00e6\u00f0ingar me\u00f0al annars fyrir s\u00e9r.\" src=\"https://www.visir.is/i/E7821548F677367CCA437310156FAD45502E0B9FB98D16ED9B286A33B127C5F4_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 19}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020595626d/hundrad-ar-sidan-ad-island-vann-olympiugull", "title": "Hundra\u00f0 \u00e1r s\u00ed\u00f0an a\u00f0 \u201e\u00cdsland\u201c vann \u00d3lymp\u00edugull", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020595626d/hundrad-ar-sidan-ad-island-vann-olympiugull\" title=\"Hundra\u00f0 \u00e1r s\u00ed\u00f0an a\u00f0 \u201e\u00cdsland\u201c vann \u00d3lymp\u00edugull\">Hundra\u00f0 \u00e1r s\u00ed\u00f0an a\u00f0 \u201e\u00cdsland\u201c vann \u00d3lymp\u00edugull</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u00cdsland hefur vissulega aldrei unni\u00f0 til gullver\u00f0launa \u00e1 \u00d3lymp\u00eduleikum en li\u00f0 skipa\u00f0 Vestur-\u00cdslendingum vann hins vegar \u00d3lymp\u00edugull \u00e1 leikunum \u00ed Antwerpen \u00ed Belg\u00edu \u00e1ri\u00f0 1920....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Fyrstu \u00d3lymp\u00edumeistararnir \u00ed \u00edshokk\u00ed sem voru \u201e\u00edslensku\u201c F\u00e1lkarnir fr\u00e1 Winnipeg \u00ed Manitoba fylki \u00ed Kanada.\" src=\"https://www.visir.is/i/3AB3EAB7DAC82AF125AA30A650F0B3D20A846449DAA84CAF0ADCF13DE761B262_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 19}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020597343d/undarlega-flokkadur-kvikmyndalisti-gillz", "title": "Undarlega flokka\u00f0ur kvikmyndalisti Gillz", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020597343d/undarlega-flokkadur-kvikmyndalisti-gillz\" title=\"Undarlega flokka\u00f0ur kvikmyndalisti Gillz\">Undarlega flokka\u00f0ur kvikmyndalisti Gillz</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Egill Einarsson var s\u00ed\u00f0asti gestur \u00c1sgeirs Kolbeinssonar \u00ed \u00fe\u00e6ttinum Sj\u00e1\u00f0u \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 \u00e1 laugardagskv\u00f6ldi\u00f0....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Egill f\u00f3r yfir upp\u00e1halds kvikmyndirnar.\u00a0\" src=\"https://www.visir.is/i/0818CB17FD6EA5C2FD31B71F14DFEE16CC0D171D021F27ED47BCF89288EA3205_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 19}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020606012d/trump-stjornin-sogd-grafa-undan-who-a-bak-vid-tjoldin", "title": "Trump-stj\u00f3rnin s\u00f6g\u00f0 grafa undan WHO \u00e1 bak vi\u00f0 tj\u00f6ldin", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020606012d/trump-stjornin-sogd-grafa-undan-who-a-bak-vid-tjoldin\" title=\"Trump-stj\u00f3rnin s\u00f6g\u00f0 grafa undan WHO \u00e1 bak vi\u00f0 tj\u00f6ldin\">Trump-stj\u00f3rnin s\u00f6g\u00f0 grafa undan WHO \u00e1 bak vi\u00f0 tj\u00f6ldin</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Bandar\u00edkjastj\u00f3rn hefur ekki a\u00f0eins st\u00f6\u00f0va\u00f0 fj\u00e1rframl\u00f6g til Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0isstofnunarinnar (WHO) \u00ed mi\u00f0jum k\u00f3r\u00f3nuveiruheimsfaraldri heldur eru Donald Trump forseti og n\u00e1nustu r\u00e1\u00f0gjafar hans sag\u00f0ir grafa undan stofnuninni \u00e1 nokkrum v\u00edgst\u00f6\u00f0vum \u00e1 bak vi\u00f0 tj\u00f6ldin. Undirr\u00f3\u00f0urinn er sag\u00f0ur geta veikt stofnuninni til lengri t\u00edma liti\u00f0....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0isstofnunin (WHO) og K\u00edna hafa or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 skotsp\u00f3ni Trump, a\u00f0 \u00fev\u00ed er vir\u00f0ist til \u00feess a\u00f0 beina athyglinni fr\u00e1 gagnr\u00fdni \u00e1 vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 Bandar\u00edkjastj\u00f3rnar vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldrinum.\" src=\"https://www.visir.is/i/79EDC9BF7A56BC5D4994D4319C329854FDFABD1F007D69F05F0D7587F9C96B1B_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 20}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020604057d/vidfedmasta-sveitarfelag-landsins-i-burdarlidnum", "title": "V\u00ed\u00f0fe\u00f0masta sveitarf\u00e9lag landsins \u00ed bur\u00f0arli\u00f0num", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020604057d/vidfedmasta-sveitarfelag-landsins-i-burdarlidnum\" title=\"V\u00ed\u00f0fe\u00f0masta sveitarf\u00e9lag landsins \u00ed bur\u00f0arli\u00f0num\">V\u00ed\u00f0fe\u00f0masta sveitarf\u00e9lag landsins \u00ed bur\u00f0arli\u00f0num</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Fimm sveitarf\u00e9l\u00f6g \u00e1 Su\u00f0urlandi vinna a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 greina kosti og galla \u00feess a\u00f0 \u00feau sameinist \u00ed eitt sveitarf\u00e9lag undir verkefnisheitinu sveitarf\u00e9lagi\u00f0 Su\u00f0urland. Sam\u00feykki \u00edb\u00faar sameininguna ver\u00f0ur til v\u00ed\u00f0femasta sveitarf\u00e9lag landsins sem myndi n\u00e1 yfir sext\u00e1n pr\u00f3sent af flatarm\u00e1li landsins....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"V\u00edk \u00ed M\u00fdrdal yr\u00f0i einn af fimm \u00fe\u00e9ttb\u00fdliskj\u00f6rnum \u00ed hinu n\u00fdja sveitarf\u00e9lagi Su\u00f0urland.\" src=\"https://www.visir.is/i/19E27DD6C9729F0841C3A4CDD5B08511874A4747A9C9F1ABBB63C9B3FECACBD2_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 21}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020602812d/hsi-a-i-vidraedum-gudmund-um-nyjan-samning", "title": "HS\u00cd \u00e1 \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um Gu\u00f0mund um n\u00fdjan samning", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020602812d/hsi-a-i-vidraedum-gudmund-um-nyjan-samning\" title=\"HS\u00cd \u00e1 \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um Gu\u00f0mund um n\u00fdjan samning\">HS\u00cd \u00e1 \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um Gu\u00f0mund um n\u00fdjan samning</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Handknattleikssamband \u00cdslands \u00e1 \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 Gu\u00f0mund Gu\u00f0mundsson um a\u00f0 halda \u00e1fram sem \u00fej\u00e1lfari karlalandsli\u00f0sins. \u00deetta sta\u00f0festi Gu\u00f0mundur B. \u00d3lafsson, forma\u00f0ur HS\u00cd, \u00ed samtali vi\u00f0 V\u00edsi....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Gu\u00f0mundur t\u00f3k vi\u00f0 \u00edslenska karlalandsli\u00f0inu \u00ed \u00feri\u00f0ja sinn snemma \u00e1rs 2018.\" src=\"https://www.visir.is/i/FAE8C5E8543C0CE49519B3F6F45BAC1E355273C5D59D54B71DC0BDCE0B6A5242_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 21}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020604354d/brad-pitt-uppfyllti-osk-hins-bandariska-thorolfs-i-snl", "title": "Brad Pitt uppfyllti \u00f3sk hins bandar\u00edska \u00de\u00f3r\u00f3lfs \u00ed SNL", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020604354d/brad-pitt-uppfyllti-osk-hins-bandariska-thorolfs-i-snl\" title=\"Brad Pitt uppfyllti \u00f3sk hins bandar\u00edska \u00de\u00f3r\u00f3lfs \u00ed SNL\">Brad Pitt uppfyllti \u00f3sk hins bandar\u00edska \u00de\u00f3r\u00f3lfs \u00ed SNL</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Yfirma\u00f0ur smitsj\u00fakd\u00f3mastofnunar Bandar\u00edkjanna, Dr. Anthony Fauci, sem gegnir samb\u00e6rilegu hlutverki \u00ed bar\u00e1ttunni gegn k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldrinum \u00ed Bandar\u00edkjunum og \u00de\u00f3r\u00f3lfur Gu\u00f0nason s\u00f3ttvarnarl\u00e6knir gerir h\u00e9r \u00e1 landi, er or\u00f0in a\u00f0 \u00f3v\u00e6ntri stj\u00f6rnu \u00ed Bandar\u00edkjunum. Svo mikilli stj\u00f6rnu a\u00f0 sj\u00e1lfur Brad Pitt br\u00e1 s\u00e9r \u00ed hans hlutverk \u00ed gr\u00edn\u00fe\u00e6ttinum \u00feekkta Saturday Night Live um helgina....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Brad Pitt \u00ed gervi Fauci.\" src=\"https://www.visir.is/i/DB528258BBC9FBEECB5383F19E2680C63EECC8B2BBFBFD8833234ADECB944166_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 21}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020601050d/lentu-eins-hreyfils-flugvel-a-haesta-fjalli-nordurlands", "title": "Lentu eins hreyfils flugv\u00e9l \u00e1 h\u00e6sta fjalli Nor\u00f0urlands", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020601050d/lentu-eins-hreyfils-flugvel-a-haesta-fjalli-nordurlands\" title=\"Lentu eins hreyfils flugv\u00e9l \u00e1 h\u00e6sta fjalli Nor\u00f0urlands\">Lentu eins hreyfils flugv\u00e9l \u00e1 h\u00e6sta fjalli Nor\u00f0urlands</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u00dea\u00f0 er ekki \u00e1 hverjum degi sem flugv\u00e9lum er lent \u00e1 einum af t\u00edu h\u00e6stu tindum landsins. F\u00e9lagarnir Kristj\u00e1n \u00de\u00f3r Kristj\u00e1nsson og F\u00e1fnir \u00c1rnason ger\u00f0u \u00fe\u00f3 t\u00edunda h\u00e6sta fjall landsins, og h\u00e6sta fjall nor\u00f0urlands, Kerlingu a\u00f0 flugbraut sinni \u00ed g\u00e6r....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Kristj\u00e1n og Piper-flugv\u00e9lin TF-LEO\" src=\"https://www.visir.is/i/52AE847F765D3EAA7978A41A97F283625863D9FCAA5C08742D9E8E30D391D20C_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 22}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020553824d/meirihluti-kvenna-upplifir-slaema-likamsmynd-eftir-faedingu", "title": "Meirihluti kvenna upplifir sl\u00e6ma l\u00edkamsmynd eftir f\u00e6\u00f0ingu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020553824d/meirihluti-kvenna-upplifir-slaema-likamsmynd-eftir-faedingu\" title=\"Meirihluti kvenna upplifir sl\u00e6ma l\u00edkamsmynd eftir f\u00e6\u00f0ingu\">Meirihluti kvenna upplifir sl\u00e6ma l\u00edkamsmynd eftir f\u00e6\u00f0ingu</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Elva Bj\u00f6rk \u00c1g\u00fastsd\u00f3ttir og S\u00f3lr\u00fan \u00d3sk L\u00e1rusd\u00f3ttir safna n\u00fa saman reynslus\u00f6gum \u00cdslenskra kvenna af l\u00edkamsmynd eftir barnsbur\u00f0. \u00de\u00e6r hafa sett af sta\u00f0 k\u00f6nnun \u00fear sem konur svara spurningum nafnlaust og er leita\u00f0 a\u00f0 m\u00e6\u00f0rum sem eignu\u00f0ust barn 2019 e\u00f0a 2020. Fyrstu ni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur gefa til kynna a\u00f0 l\u00edkamsmynd kvenna h\u00e9r \u00e1 landi batni \u00e1 me\u00f0g\u00f6ngunni en taki svo mikla d\u00fdfu, mj\u00f6g oft gerist \u00fea\u00f0 nokkrum vikum eftir f\u00e6\u00f0ingu barnsins. \u00de\u00e6r Elva og S\u00f3lr\u00fan fundu \u00e1hrifin sj\u00e1lfar \u00e1 eigin skinni \u00feegar \u00fe\u00e6r eignu\u00f0ust b\u00f6rn \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"S\u00f3lr\u00fan \u00d3sk L\u00e1rusd\u00f3ttir og Elva Bj\u00f6rk \u00c1g\u00fastsd\u00f3ttir segja a\u00f0 fr\u00e6\u00f0sla um l\u00edkamsmynd \u00e6tti a\u00f0 vera hluti af m\u00e6\u00f0ra- og ungbarnavernd \u00e1 \u00cdslandi. \u00cdslenskar m\u00e6\u00f0ur upplifa margar neikv\u00e6\u00f0a l\u00edkamsmynd eftir me\u00f0g\u00f6nguna.\" src=\"https://www.visir.is/i/6DE4AE00D586895DDD94D0CC9A915B56BDE881ECF9F7A2D1E956BC642173779E_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 22}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020602691d/gaeti-skipt-heilmiklu-ad-islendingar-versli-meira-innanlands", "title": "G\u00e6ti skipt heilmiklu a\u00f0 \u00cdslendingar versli meira innanlands", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020602691d/gaeti-skipt-heilmiklu-ad-islendingar-versli-meira-innanlands\" title=\"G\u00e6ti skipt heilmiklu a\u00f0 \u00cdslendingar versli meira innanlands\">G\u00e6ti skipt heilmiklu a\u00f0 \u00cdslendingar versli meira innanlands</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Ef \u00cdslendingar sem til \u00feessa hafa vari\u00f0 fj\u00e1rmunum s\u00ednum erlendis versla meira \u00e1 \u00cdslandi \u00ed sta\u00f0inn g\u00e6ti \u00fea\u00f0 haft \u201eheilmiki\u00f0\u201c a\u00f0 segja fyrir hagkerfi\u00f0, a\u00f0 mati a\u00f0alhagfr\u00e6\u00f0ings \u00cdslandsbanka. Veiking kr\u00f3nunnar hef\u00f0i \u00feannig or\u00f0i\u00f0 meiri en n\u00fa er raunin ef ekki hef\u00f0i veri\u00f0 fyrir minni verslun \u00cdslendinga \u00ed \u00fatl\u00f6ndum....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"F\u00e1ir \u00cdslendingar og enn f\u00e6rri fer\u00f0amenn s\u00f3ttu mi\u00f0borg Reykjav\u00edkur heim \u00e1 f\u00f6studagskv\u00f6ld.\" src=\"https://www.visir.is/i/7281280BB03D707EC944E7EA35B667C9EC0E0288C4080D6809F6E00E95CA1A98_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 23}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020555378d/netflix-beinir-eyrum-sinum-ad-akureyri", "title": "Netflix beinir eyrum s\u00ednum a\u00f0 Akureyri", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020555378d/netflix-beinir-eyrum-sinum-ad-akureyri\" title=\"Netflix beinir eyrum s\u00ednum a\u00f0 Akureyri\">Netflix beinir eyrum s\u00ednum a\u00f0 Akureyri</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Bandar\u00edska streymisveitan Netflix sendir n\u00fa verkefni \u00ed gr\u00ed\u00f0 og erg til Akureyrar. Sinf\u00f3n\u00eduhlj\u00f3msveitin Sinfonia Nord \u00e1 Akureyri, er ein af f\u00e1um, ef ekki s\u00fa eina \u00ed heiminum, sem getur sinnt kvikmyndat\u00f3nlistarverkefnum \u00feessa dagana vegna k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Fulltr\u00fai almannavarna s\u00e1 til \u00feess a\u00f0 allt f\u00e6ri a\u00f0 settum reglum \u00ed Hofi um helgina.\" src=\"https://www.visir.is/i/30D15EF1C68EBFC31CE2B8F9A9B661EF8A6C6D10EBA0B15A7C68C27E7CCFE6B9_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 25}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020604884d/covid-19-studningur-islands-vid-flottamannabyggdir-i-uganda", "title": "COVID-19: Stu\u00f0ningur \u00cdslands vi\u00f0 fl\u00f3ttamannabygg\u00f0ir \u00ed \u00daganda", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020604884d/covid-19-studningur-islands-vid-flottamannabyggdir-i-uganda\" title=\"COVID-19: Stu\u00f0ningur \u00cdslands vi\u00f0 fl\u00f3ttamannabygg\u00f0ir \u00ed \u00daganda\">COVID-19: Stu\u00f0ningur \u00cdslands vi\u00f0 fl\u00f3ttamannabygg\u00f0ir \u00ed \u00daganda</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Stofnanir Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna \u00ed \u00daganda hafa \u00ed samstarfi vi\u00f0 tuttugu samstarfsstofnanir birt \u00e1kall um 47 milljar\u00f0a kr\u00f3na stu\u00f0ning til a\u00f0 draga \u00far \u00e1hrifum COVID-19 fars\u00f3ttarinnar \u00e1 \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsh\u00f3pa sem verst er staddir, n\u00e6sta h\u00e1lfa \u00e1ri\u00f0. \u00cd \u00feeim h\u00f3pi eru me\u00f0al annars \u00edb\u00faar \u00ed nor\u00f0urhluta landsins sem \u00fdmist eru heimamenn e\u00f0a fl\u00f3ttaf\u00f3lk fr\u00e1 Su\u00f0ur-S\u00fadan, 80 pr\u00f3sent sem lifa undir m\u00f6rkum s\u00e1raf\u00e1t\u00e6ktar. \u00cdslendingar \u00e1kv\u00e1\u00f0u \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri a\u00f0 veita 475 millj\u00f3na kr\u00f3na stu\u00f0ningi \u00e1 fj\u00f3rum \u00e1rum vi\u00f0 vatns-, salernis- og hreinl\u00e6tisverkefni Barnahj\u00e1lpar Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna \u00e1 \u00feessu sv\u00e6\u00f0i....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Lj\u00f3smynd fr\u00e1 \u00daganda\" src=\"https://www.visir.is/i/3C994C98F113170CDF4714244BED10C3E74429BB6F58DC59216234B693C5114C_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 26}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020596769d/-gaeti-hugsanlega-verid-miklu-meira-ad-gera-hja-mer-i-musikinni-ef-eg-gaeti-hondlad-thad-", "title": "\u201eG\u00e6ti hugsanlega veri\u00f0 miklu meira a\u00f0 gera hj\u00e1 m\u00e9r \u00ed m\u00fas\u00edkinni ef \u00e9g g\u00e6ti h\u00f6ndla\u00f0 \u00fea\u00f0\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020596769d/-gaeti-hugsanlega-verid-miklu-meira-ad-gera-hja-mer-i-musikinni-ef-eg-gaeti-hondlad-thad-\" title=\"\u201eG\u00e6ti hugsanlega veri\u00f0 miklu meira a\u00f0 gera hj\u00e1 m\u00e9r \u00ed m\u00fas\u00edkinni ef \u00e9g g\u00e6ti h\u00f6ndla\u00f0 \u00fea\u00f0\u201c\">\u201eG\u00e6ti hugsanlega veri\u00f0 miklu meira a\u00f0 gera hj\u00e1 m\u00e9r \u00ed m\u00fas\u00edkinni ef \u00e9g g\u00e6ti h\u00f6ndla\u00f0 \u00fea\u00f0\u201c</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u201eKonan m\u00edn er \u00fea\u00f0 besta sem hefur komi\u00f0 fyrir mig. Til a\u00f0 gera langa s\u00f6gu stutta \u00fe\u00e1 er \u00feetta yndisleg kona sem hefur reynst m\u00e9r vel og vi\u00f0 eigum \u00feess yndislegu d\u00f3ttur,\u201c segir Geir \u00d3lafsson sem var einn af gestum Fannars Sveinssonar \u00ed \u00fe\u00e1ttunum Framkoma \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi. Fannar elti einnig leikkonuna Elmu Stefan\u00edu \u00c1g\u00fastsd\u00f3ttur og \u00d6ldu Karen \u00e1\u00f0ur en \u00feau f\u00f3ru \u00e1 svi\u00f0. Geir er giftur Patriciu Sanchez Krieger....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Geir \u00d3lafs opna\u00f0i sig um kv\u00ed\u00f0a sem hann hefur veri\u00f0 a\u00f0 gl\u00edma vi\u00f0 \u00feegar hann r\u00e6ddi vi\u00f0 Fannar.\" src=\"https://www.visir.is/i/3F74E5CD06D42DA04A1DDD32C17E1EC16320BCE15D9DF98E7030FA3A4EE48689_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 27}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020554504d/dypt-kreppu-skodud-i-samanburdi-vid-rekstur-landspitala-i-x-ar", "title": "D\u00fdpt kreppu sko\u00f0u\u00f0 \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 rekstur Landsp\u00edtala \u00ed X \u00e1r", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020554504d/dypt-kreppu-skodud-i-samanburdi-vid-rekstur-landspitala-i-x-ar\" title=\"D\u00fdpt kreppu sko\u00f0u\u00f0 \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 rekstur Landsp\u00edtala \u00ed X \u00e1r\">D\u00fdpt kreppu sko\u00f0u\u00f0 \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 rekstur Landsp\u00edtala \u00ed X \u00e1r</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "\u201e\u00de\u00f3 a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 n\u00e6r \u00f3m\u00f6gulegt a\u00f0 sp\u00e1 me\u00f0 n\u00e6gilegri vissu um framvinduna n\u00e6stu misseri er nau\u00f0synlegt a\u00f0 gera s\u00e9r \u00ed hugarlund hvernig hlutirnir \u00fer\u00f3ast a\u00f0 gefnum \u00e1kve\u00f0num forsendum,\u201c segir Konr\u00e1\u00f0 S. Gu\u00f0j\u00f3nsson hagfr\u00e6\u00f0ingur Vi\u00f0skiptar\u00e1\u00f0s \u00cdslands um n\u00fdtt hagl\u00edkan sem Vi\u00f0skiptar\u00e1\u00f0i\u00f0 kynnir til s\u00f6gunnar \u00ed dag undir yfirskriftinni \u201eHagl\u00edkan \u00ed skugga COVID-19.\u201c\u00a0...", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Konr\u00e1\u00f0 S. Gu\u00f0j\u00f3nsson hagfr\u00e6\u00f0ingur Vi\u00f0skiptar\u00e1\u00f0s segir n\u00fdtt hagl\u00edkan r\u00e1\u00f0sins gagnlegt til a\u00f0 r\u00fdna betur \u00ed gangverk hagkerfisins og geti au\u00f0velda\u00f0 stj\u00f3rnendum a\u00f0 taka eins uppl\u00fdstar \u00e1kvar\u00f0anir og h\u00e6gt er.\" src=\"https://www.visir.is/i/24F9E607061ABA35182F31A35E5D7F55ABFD9547A905AE3A18115E7CED4EB450_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 29}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020596627d/sprautudu-alla-keppendur-med-sotthreinsivokva", "title": "Sprautu\u00f0u alla keppendur me\u00f0 s\u00f3tthreinsiv\u00f6kva", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020596627d/sprautudu-alla-keppendur-med-sotthreinsivokva\" title=\"Sprautu\u00f0u alla keppendur me\u00f0 s\u00f3tthreinsiv\u00f6kva\">Sprautu\u00f0u alla keppendur me\u00f0 s\u00f3tthreinsiv\u00f6kva</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Flestar \u00ed\u00fer\u00f3ttir hafa legi\u00f0 \u00ed dvala undanfarna m\u00e1nu\u00f0i \u00e1 me\u00f0an heimurinn berst vi\u00f0 \u00fatbrei\u00f0slu k\u00f3r\u00f3nuveirunnar en \u00fat \u00ed heimi eru sumir m\u00f3tshaldarar eru tilb\u00fanir a\u00f0 ganga ansi langt til a\u00f0 halda keppni gangandi....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Hnefaleikakappinn \u00feurfti a\u00f0 fara \u00ed mj\u00f6g s\u00e9rstaka sturtu r\u00e9tt fyrir bardagann sinn.\" src=\"https://www.visir.is/i/57966BA89E562D717A8CE2B6C405C0A98B27FBBD38B09A40C41EE8C878D715F9_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 31}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020569466d/sammala-um-ad-rikid-thurfi-ad-koma-icelandair-til-adstodar", "title": "Samm\u00e1la um a\u00f0 r\u00edki\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 koma Icelandair til a\u00f0sto\u00f0ar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020569466d/sammala-um-ad-rikid-thurfi-ad-koma-icelandair-til-adstodar\" title=\"Samm\u00e1la um a\u00f0 r\u00edki\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 koma Icelandair til a\u00f0sto\u00f0ar\">Samm\u00e1la um a\u00f0 r\u00edki\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 koma Icelandair til a\u00f0sto\u00f0ar</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Sigmundur Dav\u00ed\u00f0 Gunnlaugsson, forma\u00f0ur Mi\u00f0flokksins, og Logi Einarsson, forma\u00f0ur Samfylkingarinnar, telja b\u00e1\u00f0ir a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnin eigi a\u00f0 hafa frumkv\u00e6\u00f0i a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00fdsa \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 stj\u00f3rnv\u00f6ld muni koma Icelandair til a\u00f0sto\u00f0ar. Auglj\u00f3st s\u00e9 a\u00f0 \u00feetta eina \u00edslenska flugf\u00e9lag sem sinnir millilandaflugi til og fr\u00e1 landinu megi ekki fara \u00e1 hausinn....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Logi og Sigmundur eru formenn tveggja st\u00e6rstu stj\u00f3rnarandst\u00f6\u00f0uflokkanna.\" src=\"https://www.visir.is/i/7A1D93D9EC808912097B754067DE21752E558BBD26FC9C557D3FD1E56C375CDF_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 32}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020595794d/segir-ad-handboltanum-se-stjornad-af-folki-sem-veit-ekkert-um-handbolta", "title": "Segir a\u00f0 handboltanum s\u00e9 stj\u00f3rna\u00f0 af f\u00f3lki sem veit ekkert um handbolta", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020595794d/segir-ad-handboltanum-se-stjornad-af-folki-sem-veit-ekkert-um-handbolta\" title=\"Segir a\u00f0 handboltanum s\u00e9 stj\u00f3rna\u00f0 af f\u00f3lki sem veit ekkert um handbolta\">Segir a\u00f0 handboltanum s\u00e9 stj\u00f3rna\u00f0 af f\u00f3lki sem veit ekkert um handbolta</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Fyrsti handbolta\u00fej\u00e1lfarinn sem st\u00fdr\u00f0i li\u00f0i til sigurs \u00e1 \u00d3lymp\u00eduleikunum \u00e1ri\u00f0 1972 er hann vann gulli\u00f0 me\u00f0 J\u00fag\u00f3slav\u00edu segir a\u00f0 handboltanum s\u00e9 st\u00fdrt af f\u00f3lki sem hefur l\u00edti\u00f0 sem ekkert vit \u00e1 handbolta....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Vlado Stenzel er einn fr\u00e6gasti handbolta\u00fej\u00e1lfari s\u00f6gunnar.\" src=\"https://www.visir.is/i/42075ECE24CCF2887290C3F0DACE127FFA5398446E0D0F983FF5022FFE5C3D97_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 33}
,{"url": "https://www.visir.is/g/2020519582d/cafe-paris-lokad-og-fransk-italskur-stadur-fyllir-i-skardid", "title": "Caf\u00e9 Paris loka\u00f0 og fransk-\u00edtalskur sta\u00f0ur fyllir \u00ed skar\u00f0i\u00f0", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.visir.is/g/2020519582d/cafe-paris-lokad-og-fransk-italskur-stadur-fyllir-i-skardid\" title=\"Caf\u00e9 Paris loka\u00f0 og fransk-\u00edtalskur sta\u00f0ur fyllir \u00ed skar\u00f0i\u00f0\">Caf\u00e9 Paris loka\u00f0 og fransk-\u00edtalskur sta\u00f0ur fyllir \u00ed skar\u00f0i\u00f0</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:43:04", "ArticleExtract": "Veitingasta\u00f0urinn og kaffih\u00fasi\u00f0 Caf\u00e9 Paris \u00e1 horni P\u00f3sth\u00fasstr\u00e6tis og Austurstr\u00e6tis mun hverfa \u00far veitingafl\u00f3ru Reykjav\u00edkurborgar \u00ed lok ma\u00ed. \u00cd sta\u00f0inn mun ver\u00f0ur veitingasta\u00f0ur opna\u00f0ur sem leggur \u00e1herslu \u00e1 mat undir fr\u00f6nskum og \u00edt\u00f6lskum \u00e1hrifum....", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00deessi mynd var tekin Austurvallarmegin vi\u00f0 Caf\u00e9 Paris \u00ed bl\u00ed\u00f0u s\u00ed\u00f0asta sumars. \u00cd sta\u00f0 kaffih\u00fassins mun br\u00e1tt opna veitingasta\u00f0urinn Duck and Rose.\" src=\"https://www.visir.is/i/6E260AB01F78F7C58A2AD9360BF9517ACD58275224A785DB471ECF0F2F919233_713x0.jpg\"/>", "newspaper": "Visir", "difficultylevel": 37},
{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/reykraest_i_thrastarholum/", "title": "Reykr\u00e6st \u00ed \u00derastarh\u00f3lum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/reykraest_i_thrastarholum/\">Reykr\u00e6st \u00ed \u00derastarh\u00f3lum</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Sl\u00f6kkvili\u00f0 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0isins var kalla\u00f0 \u00fat \u00e1\u00f0an vegna elds \u00ed h\u00fasi \u00ed \u00derastarh\u00f3lum. B\u00fai\u00f0 er a\u00f0 sl\u00f6kkva eldinn sem var minnih\u00e1ttar og er veri\u00f0 a\u00f0 reykr\u00e6sta.\u00a0 A\u00f0 s\u00f6gn var\u00f0stj\u00f3ra \u00ed sl\u00f6kkvili\u00f0inu voru d\u00e6lub\u00edlar af tveimur st\u00f6\u00f0vum sendir \u00e1 vettvang. Engin slys ur\u00f0u \u00e1 f\u00f3lki.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/b-3OQw-ywhpWunns5h_6g2v5Zak=/254x170/smart/frimg/1/3/23/1032317.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 11}
,{"url": "https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/sunnudagsmaturinn_sem_sumir_segja_besta_mat_i_heimi/", "title": "Sunnu\u00addags\u00admat\u00adur\u00adinn sem sumir segja besta mat \u00ed heimi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/sunnudagsmaturinn_sem_sumir_segja_besta_mat_i_heimi/\">Sunnu\u00addags\u00admat\u00adur\u00adinn sem sumir segja besta mat \u00ed heimi</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00deessi uppskrift er \u00ed svo miklu upp\u00e1haldi a\u00f0 \u00e9g f\u00f3r umsvifalaust a\u00f0 leggja dr\u00f6g a\u00f0 \u00fev\u00ed hven\u00e6r \u00e9g g\u00e6ti haft hana \u00ed matinn og bo\u00f0i\u00f0 pabba \u00ed mat. \u00c9g er alin upp \u00e1 \u00f6mmu-k\u00f3tilettum og \u00e9g f\u00e6 b\u00f3kstaflega vatn \u00ed munninn vi\u00f0 a\u00f0 lesa \u00feessa uppskrift.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/6cjm5oMm79aibVKCeI_-r9FSuYg=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203632.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 11}
,{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/27/hlutabref_icelandair_a_uppleid/", "title": "Hlutabr\u00e9f Icelandair \u00e1 upplei\u00f0", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/27/hlutabref_icelandair_a_uppleid/\">Hlutabr\u00e9f Icelandair \u00e1 upplei\u00f0</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Ver\u00f0 hlutabr\u00e9fa Icelandair hefur veri\u00f0 \u00e1 upplei\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed vi\u00f0skipti h\u00f3fust \u00ed Kauph\u00f6ll \u00cdslands \u00ed morgun. \u00deegar \u00feetta er rita\u00f0 hafa br\u00e9fin h\u00e6kka\u00f0 um 8,4% en h\u00e6kkunin nam 10% fyrr \u00ed morgun. S\u00ed\u00f0ustu vi\u00f0skipti voru \u00e1 genginu 2,71.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Ver\u00f0 hlutabr\u00e9fa Icelandair hefur sveiflast miki\u00f0 undanfarnar vikur.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/YdkM3TY8CM2WI3f_DY5a3uS4z-U=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203711.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 12}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/heimili/2020/04/26/thorleifur_orn_og_anna_run_selja_husid/", "title": "\u00deorleifur \u00d6rn og Anna R\u00fan selja h\u00fasi\u00f0 ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/heimili/2020/04/26/thorleifur_orn_og_anna_run_selja_husid/\">\u00deorleifur \u00d6rn og Anna R\u00fan selja h\u00fasi\u00f0 </a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Listama\u00f0urinn Anna R\u00fan Tryggvad\u00f3ttir og \u00deorleifur \u00d6rn Arnarsson leikstj\u00f3ri hafa sett sitt huggulega einb\u00fdli \u00e1 s\u00f6lu. H\u00fasi\u00f0 er sta\u00f0sett \u00ed hjarta mi\u00f0b\u00e6jarins e\u00f0a vi\u00f0 Grettisg\u00f6tu 6A.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/A-ZLq_Q_Sp8nMDnyg6cEkr7SEdk=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203390.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 12}
,{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/27/airbus_blaedir_peningum/", "title": "Airbus bl\u00e6\u00f0ir peningum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/27/airbus_blaedir_peningum/\">Airbus bl\u00e6\u00f0ir peningum</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Forstj\u00f3ri Airbus,\u00a0Guillaume Faury, hefur vara\u00f0 starfsf\u00f3lk flugv\u00e9laframlei\u00f0andans vi\u00f0 \u00e1hrifum k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins \u00e1 st\u00f6\u00f0u og starfsemi \u00feess. Segir hann \u00ed br\u00e9fi til starfsmanna a\u00f0 fyrirt\u00e6ki\u00f0 bl\u00e6\u00f0i peningum hra\u00f0ar en d\u00e6mi s\u00e9u til um. Fyrr \u00ed apr\u00edl var tilkynnt um a\u00f0 dregi\u00f0 yr\u00f0i \u00far framlei\u00f0slu sem nemur \u00feri\u00f0jungi enda f\u00e1tt sem vir\u00f0ist geta komi\u00f0 \u00ed veg fyrir samdr\u00e1tt \u00ed flugrekstri \u00e1 n\u00e6stunni vegna COVID-19.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/WwhdqiyQ8b-FMZP0c7MEa0w3xVs=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203710.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 13}
,{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/26/bua_til_grimur_med_plasti_ur_hafinu/", "title": "B\u00faa til gr\u00edmur me\u00f0 plasti \u00far hafinu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/26/bua_til_grimur_med_plasti_ur_hafinu/\">B\u00faa til gr\u00edmur me\u00f0 plasti \u00far hafinu</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00dea\u00f0 er alltaf gaman a\u00f0 geta slegi\u00f0 tv\u00e6r g\u00f3\u00f0ar flugur \u00ed einu h\u00f6ggi, en \u00e9g rakst \u00e1 alveg fr\u00e1b\u00e6rt d\u00e6mi um \u00fea\u00f0 n\u00fa \u00e1 d\u00f6gunum. F\u00e9lag atvinnu-kafarakennara (e. Professional Association of Diving Instructors) eru a\u00f0 sameina krafta s\u00edna vi\u00f0 umhverfissinnana \u00ed Rash\u2019R. ", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/MZejmcYF-g8CQ2ZJYdRCDeNrJk4=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203394.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 13}
,{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/26/bua_til_grimur_med_plasti_ur_hafinu/", "title": "B\u00faa til gr\u00edmur me\u00f0 plasti \u00far hafinu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/26/bua_til_grimur_med_plasti_ur_hafinu/\">B\u00faa til gr\u00edmur me\u00f0 plasti \u00far hafinu</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00dea\u00f0 er alltaf gaman a\u00f0 geta slegi\u00f0 tv\u00e6r g\u00f3\u00f0ar flugur \u00ed einu h\u00f6ggi, en \u00e9g rakst \u00e1 alveg fr\u00e1b\u00e6rt d\u00e6mi um \u00fea\u00f0 n\u00fa \u00e1 d\u00f6gunum. F\u00e9lag atvinnu-kafarakennara (e. Professional Association of Diving Instructors) eru a\u00f0 sameina krafta s\u00edna vi\u00f0 umhverfissinnana \u00ed Rash\u2019R. ", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/MZejmcYF-g8CQ2ZJYdRCDeNrJk4=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203394.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 13}
,{"url": "https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/bolluhringur_med_mjukri_ostamidju/", "title": "Bolluhringur me\u00f0 mj\u00fakri ostami\u00f0ju", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/bolluhringur_med_mjukri_ostamidju/\">Bolluhringur me\u00f0 mj\u00fakri ostami\u00f0ju</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00deessi bolluhringur er me\u00f0 \u00fev\u00ed lekkerara sem s\u00e9st hefur. Hann kemur \u00far smi\u00f0ju H\u00f6llu B\u00e1ru \u00e1 Home &amp; delicious og er \u00f3tr\u00falega girnilegur eins og allt sem h\u00fan gerir.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/ICflmJJuscT1DPY1gyxoh4pBRKY=/254x170/smart/frimg/1/20/24/1202441.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 13}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/rafmagnslaust_i_hluta_vesturbaejar/", "title": "Rafmagnslaust \u00ed hluta Vesturb\u00e6jar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/rafmagnslaust_i_hluta_vesturbaejar/\">Rafmagnslaust \u00ed hluta Vesturb\u00e6jar</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Rafmagnslaust er \u00ed\u00a0 hluta Vesturb\u00e6jar og samkv\u00e6mt vef Veitna er gert r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 svo ver\u00f0i til h\u00e1degis.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-a5jn5WafpPGomrUKT68lFlNtTQ=/254x170/smart/frimg/9/17/917585.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 14}
,{"url": "https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/frumvarp_vegna_faraldursins/", "title": "Frumvarp vegna faraldursins", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/frumvarp_vegna_faraldursins/\">Frumvarp vegna faraldursins</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00cd atvinnuvega- og n\u00fdsk\u00f6punarr\u00e1\u00f0uneytinu er n\u00fa unni\u00f0 a\u00f0 ger\u00f0 lagafrumvarps til a\u00f0 breg\u00f0ast vi\u00f0 \u00e1hrifum k\u00f3r\u00f3nuveikifaraldursins \u00e1 \u00fe\u00e1 sem stunda strandvei\u00f0ar.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00c1 lygnum \u00e1g\u00fastmorgni \u00ed Grundarfir\u00f0i.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/OOfC90gVNAmyYU8MPuwkxDi8m3s=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203470.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 14}
,{"url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/26/valdi_fjolskylduna_fram_yfir_fraegdina/", "title": "Valdi fj\u00f6lskylduna fram yfir fr\u00e6g\u00f0ina", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/26/valdi_fjolskylduna_fram_yfir_fraegdina/\">Valdi fj\u00f6lskylduna fram yfir fr\u00e6g\u00f0ina</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Leikarinn Tom Selleck segir a\u00f0 hann hafi aldrei noti\u00f0 \u00feess a\u00f0 vera fr\u00e6gur \u00ed Hollywood. Selleck \u00f6\u00f0la\u00f0ist mikla fr\u00e6g\u00f0 \u00e1 9. \u00e1ratugnum \u00feegar hann l\u00e9k einkasp\u00e6jarann Magnum \u00ed \u00fe\u00e1ttunum Magnum P. I.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Tom Selleck l\u00e9k Magnum \u00e1 n\u00edunda \u00e1ratugnum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/FuugUSUkyg08jE2fpxjX1h4vg0w=/254x170/smart/frimg/1/20/32/1203296.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 14}
,{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/27/thyska_rikid_lanar_condor/", "title": "\u00de\u00fdska r\u00edki\u00f0 l\u00e1nar Condor", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/27/thyska_rikid_lanar_condor/\">\u00de\u00fdska r\u00edki\u00f0 l\u00e1nar Condor</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00de\u00fdska flugf\u00e9lagi\u00f0 Condor mun f\u00e1 550 millj\u00f3nir evra, sem svarar til r\u00famlega 87 milljar\u00f0a kr\u00f3na, a\u00f0 l\u00e1ni fr\u00e1 \u00fe\u00fdska r\u00edkinu og Hesse til a\u00f0 halda f\u00e9laginu \u00e1 floti \u00e1 me\u00f0an heimsfars\u00f3ttin geisar.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/kxNzFBfvH_QzQQevT7_Ibcc3Wqc=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203683.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15}
,{"url": "https://www.mbl.is/sport/handbolti/2020/04/27/fekk_solarhring_til_ad_akveda/", "title": "F\u00e9kk s\u00f3larhring til a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/sport/handbolti/2020/04/27/fekk_solarhring_til_ad_akveda/\">F\u00e9kk s\u00f3larhring til a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Handknattleiksmarkv\u00f6r\u00f0urinn Gr\u00e9tar Ari Gu\u00f0j\u00f3nsson er or\u00f0inn leikma\u00f0ur Nice \u00ed Frakklandi. Kemur hann til f\u00e9lagsins fr\u00e1 Haukum, \u00fear sem hann hefur veri\u00f0 a\u00f0almarkv\u00f6r\u00f0ur s\u00ed\u00f0ustu tv\u00f6 t\u00edmabil.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Gr\u00e9tar Ari Gu\u00f0j\u00f3nsson leikur me\u00f0 Nice \u00ed Frakklandi.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/HNZzaIzdqpbnXbFgsSTOMeEexNE=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203673.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/23/nokkrir_ofkaeldir_verid_endurlifgadir/", "title": "Nokkrir ofk\u00e6ldir veri\u00f0 endurl\u00edfga\u00f0ir", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/23/nokkrir_ofkaeldir_verid_endurlifgadir/\">Nokkrir ofk\u00e6ldir veri\u00f0 endurl\u00edfga\u00f0ir</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Ekki er h\u00e6gt a\u00f0 segja me\u00f0 vissu hve langur t\u00edmi gefst til a\u00f0 endurl\u00edfga f\u00f3lk sem vir\u00f0ist vera l\u00e1ti\u00f0 eftir drukknun \u00ed k\u00f6ldu vatni e\u00f0a ofk\u00e6lingu, a\u00f0 s\u00f6gn Felix Valssonar l\u00e6knis. Hann er s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00ed sv\u00e6fingum og gj\u00f6rg\u00e6slul\u00e6kningum \u00e1 Landsp\u00edtala og fyrrverandi forma\u00f0ur Endurl\u00edfgunarr\u00e1\u00f0s \u00cdslands.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Felix Valsson og Ingunn Vilhj\u00e1lmsd\u00f3ttir \u00e6fa sig \u00e1 l\u00e6kningat\u00e6ki.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/BHmnQyDJDKNt_eFHRuiRF3Xijpc=/254x170/smart/frimg/1/20/30/1203080.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15}
,{"url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/26/brosnan_bjargadi_lifi_berry_vid_tokur_a_bond/", "title": "Brosnan bjarga\u00f0i l\u00edfi Berry vi\u00f0 t\u00f6kur \u00e1 Bond", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/26/brosnan_bjargadi_lifi_berry_vid_tokur_a_bond/\">Brosnan bjarga\u00f0i l\u00edfi Berry vi\u00f0 t\u00f6kur \u00e1 Bond</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Leikkonan Halle Berry kafna\u00f0i n\u00e6stum \u00fev\u00ed vi\u00f0 t\u00f6kur \u00e1 James Bond kvikmyndinni Die Another Day en sem betur fer var m\u00f3tleikari hennar Pierce Brosnan flj\u00f3tur til a\u00f0 koma henni til bjargar.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Pierce Brosnan bjarga\u00f0i l\u00edfi Halle Berry.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/6VPHlJdx7LBJmvpL91bTurV5cV4=/254x170/smart/frimg/1/4/25/1042565.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15}
,{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/26/steindi_heidradur_fyrir_starf_med_almannavornum/", "title": "Steindi hei\u00f0ra\u00f0ur fyrir starf me\u00f0 Almannav\u00f6rnum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/26/steindi_heidradur_fyrir_starf_med_almannavornum/\">Steindi hei\u00f0ra\u00f0ur fyrir starf me\u00f0 Almannav\u00f6rnum</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Leikarinn Stein\u00fe\u00f3r Hr\u00f3ar Stein\u00fe\u00f3rsson, e\u00f0a\u00a0Steindi\u00a0jr. eins og hann er jafnan kalla\u00f0ur, var \u00e1 d\u00f6gunum hei\u00f0ra\u00f0ur af \u00c1rvakri \u00ed tengslum vi\u00f0 verkefni\u00f0 St\u00f6ndum saman fyrir framlag sitt \u00ed augl\u00fdsingum Almannavarna. Eru augl\u00fdsingar Almannavarna \u00e6tla\u00f0ar til a\u00f0 vekja athygli \u00e1 bar\u00e1ttunni gegn k\u00f3r\u00f3nuveirunni.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Steindi var afar s\u00e1ttur me\u00f0 vi\u00f0urkenningu og gj\u00f6f \u00ed tengslum vi\u00f0 verkefni\u00f0 St\u00f6ndum saman. Var \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/hXRIt2JkzuLGxa-AW8bJFknJWkY=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203395.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15}
,{"url": "https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/freisting_i_takmorkudu_magni_fra_johan_bulow/", "title": "Freisting \u00ed takm\u00f6rku\u00f0u magni fr\u00e1 Johan B\u00fclow", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/freisting_i_takmorkudu_magni_fra_johan_bulow/\">Freisting \u00ed takm\u00f6rku\u00f0u magni fr\u00e1 Johan B\u00fclow</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Ef einhver er \u00f6flugur \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 koma me\u00f0 n\u00fdjar lakkr\u00eds brag\u00f0tegundir \u00e1 marka\u00f0 \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 Johan B\u00fclow. H\u00e9r erum vi\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 enn eina brag\u00f0tegundina sem kallast \u201eD-Salt &amp; Caramel Duel\u201c.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Enn ein n\u00fdjungin fr\u00e1 Johan B\u00fclow - en \u00feessi \u00fatg\u00e1fa er \u00ed takm\u00f6rku\u00f0u magni.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/tWUG8LyGMOG4QJvBmZuvqfJj-ww=/254x170/filters:cropcenter(47,43)/frimg/1/20/34/1203439.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15}
,{"url": "https://www.mbl.is/born/frettir/2020/04/27/schwarzenegger_og_pratt_eiga_von_a_barni/", "title": "Schwarzenegger og Pratt eiga von \u00e1 barni", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/born/frettir/2020/04/27/schwarzenegger_og_pratt_eiga_von_a_barni/\">Schwarzenegger og Pratt eiga von \u00e1 barni</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Katherine Schwarzenegger og eiginma\u00f0ur hennar Chris Pratt eiga von \u00e1 barni saman. Schwarzenegger er elsta d\u00f3ttir Arnold\u00a0Schwarzenegger og Mariu Shriver.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Katherine Schwarzenegger og Chris Pratt eiga von \u00e1 s\u00ednu fyrsta barni saman.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/5BEJwaubmLoBqWENzD_G-M-IJic=/254x170/filters:cropcenter(55,29)/frimg/1/14/29/1142930.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 16}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/51_thusund_utlendingar_busettir_a_islandi/", "title": "51 \u00fe\u00fasund \u00fatlendingar b\u00fasettir \u00e1 \u00cdslandi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/51_thusund_utlendingar_busettir_a_islandi/\">51 \u00fe\u00fasund \u00fatlendingar b\u00fasettir \u00e1 \u00cdslandi</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Samtals bjuggu 366.130 manns \u00e1 \u00cdslandi \u00ed lok 1. \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungs 2020, 188.040 karlar og 178.090 konur. Landsm\u00f6nnum fj\u00f6lga\u00f0i um 1.870 \u00e1 \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungnum e\u00f0a um 0,5%.\u00a0\u00cd lok fyrsta \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungs bjuggu 50.940 erlendir r\u00edkisborgarar \u00e1 \u00cdslandi e\u00f0a 13,9% af heildarmannfj\u00f6lda.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"P\u00f3lland var upprunaland flestra erlendra r\u00edkisborgara en \u00fea\u00f0an fluttust 820 til landsins af alls 2.620 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/GMjEAoI_j5B7ty_5fR88taCFX4I=/254x170/smart/frimg/9/85/985453.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 16}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/heilsa/2020/04/27/5_mikilvaegustu_orkuvitaminin/", "title": "5 mikilv\u00e6gustu orkuv\u00edtam\u00ednin\r\n", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/heilsa/2020/04/27/5_mikilvaegustu_orkuvitaminin/\">5 mikilv\u00e6gustu orkuv\u00edtam\u00ednin\r\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Ertu st\u00f6\u00f0ugt \u00fereytt/ur? M\u00e6tti svefninn vera betri? Er orkan alltaf a\u00f0 detta ni\u00f0ur? \u00de\u00e1 er spurning um hvort maturinn f\u00e6ri \u00fe\u00e9r n\u00e6ga n\u00e6ringu? \u00dea\u00f0 eru margir a\u00f0 gl\u00edma vi\u00f0 alls konar \u00feessa dagana. Sumir bor\u00f0a l\u00edti\u00f0, a\u00f0rir miki\u00f0, en samt er eins og eitthva\u00f0 vanti upp \u00e1 fyrir ansi marga. \u00dea\u00f0 kann a\u00f0 stafa \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert ekki a\u00f0 f\u00e1 \u00f6ll \u00feau v\u00edtam\u00edn sem eru \u00fe\u00e9r l\u00edfsnau\u00f0synleg,\u201c segir Gu\u00f0r\u00fan Kristj\u00e1nsd\u00f3ttir, einn af eigendum Systrasamlagsins \u00ed s\u00ednum n\u00fdjata pistli \u00e1 Smartlandi:", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/v3itJwN9Yu7Bw6A8WyROeb8OTA8=/224x146/smart/frimg/1/20/37/1203707.jpg\" width=\"112.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 16}
,{"url": "https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/veitingahusaupplifun_sem_thu_getur_ekki_imyndad_the/", "title": "Veit\u00adinga\u00adh\u00fa\u00adsaupp\u00adlif\u00adun sem \u00fe\u00fa getur ekki \u00edmynda\u00f0 \u00fe\u00e9r", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/veitingahusaupplifun_sem_thu_getur_ekki_imyndad_the/\">Veit\u00adinga\u00adh\u00fa\u00adsaupp\u00adlif\u00adun sem \u00fe\u00fa getur ekki \u00edmynda\u00f0 \u00fe\u00e9r</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Flj\u00f3tandi marglyttur og gl\u00f3andi nor\u00f0urlj\u00f3s eru \u00e1 me\u00f0al \u00feess sem veitingah\u00fasagestir \u00e1 sta\u00f0num Alchemist \u00ed Kaupmannah\u00f6fn upplifa \u00e1 me\u00f0an sn\u00e6tt er \u00e1 g\u00f3ms\u00e6tum mat.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"St\u00f3rgl\u00e6silegur veitingasta\u00f0ur \u00ed hjarta Kaupmannahafnar \u00fear sem upplifunin er \u00f3tr\u00faleg.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/EeAU71OiiP42cLNrlmmj1uM3CVw=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203452.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 16}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/malariu_lyf_rifin_ut/", "title": "Malar\u00edu-lyf rifin \u00fat", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/malariu_lyf_rifin_ut/\">Malar\u00edu-lyf rifin \u00fat</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00datgefnum lyfse\u00f0lum fyrir tveimur tegundum malar\u00edu-lyfja hefur fj\u00f6lga\u00f0 um 46% \u00ed Bandar\u00edkjunum fr\u00e1 \u00fev\u00ed forseti landsins, Donald Trump, h\u00e9lt \u00feeim mj\u00f6g \u00e1 lofti \u00ed str\u00ed\u00f0inu gegn k\u00f3r\u00f3nuveirunni \u00ed sj\u00f3nvarpi. Engar sannanir eru fyrir virkni lyfjanna \u00ed bar\u00e1ttunni vi\u00f0 COVID-19.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/_Pi0rq5CZHakB6XSeHvlHOKIh_8=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203754.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17}
,{"url": "https://www.mbl.is/sport/fotbolti/2020/04/27/fifa_vill_breyta_reglum_um_innaskiptingar/", "title": "FIFA vill breyta reglum um inn\u00e1skiptingar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/sport/fotbolti/2020/04/27/fifa_vill_breyta_reglum_um_innaskiptingar/\">FIFA vill breyta reglum um inn\u00e1skiptingar</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Al\u00fej\u00f3\u00f0aknattspyrnusambandi\u00f0, FIFA, leggur til breytingu til br\u00e1\u00f0abirg\u00f0a \u00e1 reglum um inn\u00e1skiptingar leikmanna \u00feegar f\u00f3tboltinn fer aftur \u00ed gang \u00ed \u00feeim l\u00f6ndum sem eiga eftir a\u00f0 lj\u00faka s\u00ednum keppnist\u00edmabilum.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/mpDQnG83TwDNNCI11tNaW9fwtYU=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203724.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17}
,{"url": "https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/hefdi_synt_rauda_spjaldid_ellefu_sinnum/", "title": "Hef\u00f0i s\u00fdnt rau\u00f0a spjaldi\u00f0 ellefu sinnum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/hefdi_synt_rauda_spjaldid_ellefu_sinnum/\">Hef\u00f0i s\u00fdnt rau\u00f0a spjaldi\u00f0 ellefu sinnum</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00deegar fr\u00e6gur bikar\u00farslitaleikur \u00ed ensku knattspyrnunni var leikinn \u00e1ri\u00f0 1970 var gula spjaldi\u00f0 s\u00fdnt einu sinni. Michael Oliver, sem n\u00fa d\u00e6mir \u00ed ensku \u00farvalsdeildinni, hefur d\u00e6mt leikinn upp \u00e1 n\u00fdtt og hans ni\u00f0ursta\u00f0a er s\u00fa a\u00f0 rau\u00f0a spjaldi\u00f0 hef\u00f0i \u00e1tt a\u00f0 fara 11 sinnum \u00e1 loft \u00ed leiknum.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Michael Oliver er einn fremsti d\u00f3mari Englendinga \u00ed dag.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/FV7myci4GVqXYBuJr1nKviD1-qg=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203691.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17}
,{"url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/26/foru_a_kostum_med_helga_i_gaerkvoldi/", "title": "F\u00f3ru \u00e1 kostum me\u00f0 Helga \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/26/foru_a_kostum_med_helga_i_gaerkvoldi/\">F\u00f3ru \u00e1 kostum me\u00f0 Helga \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Sj\u00f6tti \u00fe\u00e1tturinn og s\u00e1 n\u00e6sts\u00ed\u00f0asti af Heima me\u00f0 Helga var sendur \u00fat \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi \u00ed Sj\u00f3nvarpi S\u00edmans, K100 og mbl.is. S\u00e9rstakir gestir Helga og Vilborgar \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi voru \u00feau Bj\u00f6rgvin Halld\u00f3rsson og Sigr\u00ed\u00f0ur Thorlacius og einfaldast a\u00f0 l\u00fdsa \u00fev\u00ed \u00feannig a\u00f0 \u00feau f\u00f3ru \u00e1 kostum og reyndist \u00fe\u00e1tturinn algj\u00f6r perla \u00feegar kom a\u00f0 lagavali og flutningi.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/ZrUlCOo94fFqEAddBcr-Re3q3OI=/254x170/smart/frimg/1/20/35/1203559.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17}
,{"url": "https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/26/hotel_bjoda_fridindi_til_ad_lada_ferdamenn_ad/", "title": "H\u00f3tel bj\u00f3\u00f0a fr\u00ed\u00f0indi til a\u00f0 la\u00f0a fer\u00f0amenn a\u00f0", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/26/hotel_bjoda_fridindi_til_ad_lada_ferdamenn_ad/\">H\u00f3tel bj\u00f3\u00f0a fr\u00ed\u00f0indi til a\u00f0 la\u00f0a fer\u00f0amenn a\u00f0</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00dea\u00f0 er hart \u00ed \u00e1ri hj\u00e1 flestum fyrirt\u00e6kjum \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu vegna k\u00f3r\u00f3nuveiruheimsfaraldursins. H\u00f3tel v\u00ed\u00f0a um heim reyna n\u00fa a\u00f0 la\u00f0a fer\u00f0amenn a\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a allskyns fr\u00ed\u00f0indi.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"H\u00f3tel bj\u00f3\u00f0a n\u00fa \u00fdmis fr\u00ed\u00f0indi.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/oZsifLLiP2xJViZzM5Do-Twh6FU=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203350.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/tviburarnir_thu_munt_sja_ljosid_i_myrkrinu/", "title": "Tv\u00edburarnir: \u00de\u00fa munt sj\u00e1 lj\u00f3si\u00f0 \u00ed myrkrinu ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/tviburarnir_thu_munt_sja_ljosid_i_myrkrinu/\">Tv\u00edburarnir: \u00de\u00fa munt sj\u00e1 lj\u00f3si\u00f0 \u00ed myrkrinu </a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku Tv\u00edburinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/cuoo0E00muZqx4VAxa9ypdJI4Ds=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199516.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/steingeitin_ekki_taka_til_i_geymslunni_heldur_heila/", "title": "Steingeitin: Ekki taka til \u00ed geymslunni heldur heilanum ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/steingeitin_ekki_taka_til_i_geymslunni_heldur_heila/\">Steingeitin: Ekki taka til \u00ed geymslunni heldur heilanum </a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku sterka Steingeitin m\u00edn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/MCCY4hJdMbBylUoP1hIv1Q2xsoQ=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199530.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/vatnsberinn_lifid_sendir_ther_odruvisi_verkefni/", "title": "Vatnsberinn: L\u00edfi\u00f0 sendir \u00fe\u00e9r \u00f6\u00f0ruv\u00edsi verkefni ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/vatnsberinn_lifid_sendir_ther_odruvisi_verkefni/\">Vatnsberinn: L\u00edfi\u00f0 sendir \u00fe\u00e9r \u00f6\u00f0ruv\u00edsi verkefni </a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku Vatnsberinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/tAuEEOFxIAaXrs0OEQCGxweFXb8=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199525.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/dularfull_samsetning_minkahops/", "title": "Dularfull samsetning minkah\u00f3ps", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/dularfull_samsetning_minkahops/\">Dularfull samsetning minkah\u00f3ps</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Minkahr\u00e6 \u00ferj\u00fa sem flutu \u00ed Ytri-Rang\u00e1 vi\u00f0 \u00c1rb\u00e6jarfoss \u00ed fyrradag v\u00f6ktu athygli \u00e1 mbl.is \u00ed g\u00e6r. Skottin h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 tekin af \u00f6llum hr\u00e6junum og minkunum s\u00ed\u00f0an a\u00f0 l\u00edkindum veri\u00f0 fleygt \u00ed \u00e1na.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"innlend\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/M1KjshQ1opaofmb4eTe4pQivJ8Q=/254x170/smart/mblvideo/innlend/ea/210154_125335135.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/faerdu_arnarskola_1_milljon_krona_i_styrk/", "title": "F\u00e6r\u00f0u Arnarsk\u00f3la 1 millj\u00f3n kr\u00f3na \u00ed styrk", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/faerdu_arnarskola_1_milljon_krona_i_styrk/\">F\u00e6r\u00f0u Arnarsk\u00f3la 1 millj\u00f3n kr\u00f3na \u00ed styrk</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Bl\u00e1r apr\u00edl, styrktarf\u00e9lag barna me\u00f0 einhverfu, f\u00e6r\u00f0i \u00ed h\u00e1deginu Arnarsk\u00f3la eina millj\u00f3n kr\u00f3na \u00ed styrk. Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson, forseti \u00cdslands, og Lilja D\u00f6gg Alfre\u00f0sd\u00f3ttir menntam\u00e1lar\u00e1\u00f0herra voru vi\u00f0st\u00f6dd afhendinguna.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Forseti \u00cdslands og menntam\u00e1lar\u00e1\u00f0herra voru b\u00e6\u00f0i vi\u00f0st\u00f6dd afhendinguna.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Le80UsOOljHhGP60JImWXrFq3Yo=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203744.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/sport/fotbolti/2020/04/27/minnst_tveir_manudir_enn_i_russlandi/", "title": "Minnst tveir m\u00e1nu\u00f0ir enn \u00ed R\u00fasslandi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/sport/fotbolti/2020/04/27/minnst_tveir_manudir_enn_i_russlandi/\">Minnst tveir m\u00e1nu\u00f0ir enn \u00ed R\u00fasslandi</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "R\u00fassar vonast eftir a\u00f0 geta haldi\u00f0 \u00e1fram me\u00f0 keppnist\u00edmabili\u00f0 \u00ed f\u00f3tboltanum 2019-20 seint \u00ed j\u00fan\u00edm\u00e1nu\u00f0i og stefna \u00e1 a\u00f0 lj\u00faka \u00fev\u00ed fyrir 2. \u00e1g\u00fast.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Arn\u00f3r Sigur\u00f0sson og H\u00f6r\u00f0ur Bj\u00f6rgvin Magn\u00fasson spila ekki \u00e1 n\u00e6stunni me\u00f0 CSKA.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/qHTEKfpxiHC-cHH5pLuVTiF8BM0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203778.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/tiska/2020/04/27/koronuveirukjoll_katrinar_seldist_upp/", "title": "K\u00f3r\u00ad\u00f3nu\u00adveiru\u00adkj\u00f3ll Katr\u00ednar seldist upp", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/tiska/2020/04/27/koronuveirukjoll_katrinar_seldist_upp/\">K\u00f3r\u00ad\u00f3nu\u00adveiru\u00adkj\u00f3ll Katr\u00ednar seldist upp</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Katr\u00edn hertogaynja kl\u00e6ddist hinum fullkomna sumarkj\u00f3l \u00e1 fimmtudaginn \u00feegar h\u00fan f\u00f3r \u00fat fyrir dyrnar \u00e1 sveitasetri s\u00ednu \u00e1samt fj\u00f6lskyldu sinni og klappa\u00f0i fyrir heilbrig\u00f0isstarfsf\u00f3lki. Fj\u00f6lskyldan var \u00f6ll kl\u00e6dd \u00ed bl\u00e1tt en kj\u00f3ll Katr\u00ednar vakti svo mikla athygli a\u00f0 hann seldist upp eins og skot.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Vilhj\u00e1lmur, Katr\u00edn og b\u00f6rn kl\u00e6ddust bl\u00e1u en kj\u00f3ll Katr\u00ednar vakti athygli.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/kT8k-pACOhG8JlKz8bVCGpJ7xLM=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203694.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/27/verda_flugsaeti_framtidarinnar_svona/", "title": "Ver\u00f0a flugs\u00e6ti framt\u00ed\u00f0arinnar svona?", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/27/verda_flugsaeti_framtidarinnar_svona/\">Ver\u00f0a flugs\u00e6ti framt\u00ed\u00f0arinnar svona?</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Mikil n\u00e1l\u00e6g\u00f0 \u00ed flugi hr\u00e6\u00f0ir sumt f\u00f3lk vegna k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins. \u00c1 me\u00f0an stungi\u00f0 hefur veri\u00f0 upp \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 selja ekki \u00f6ll s\u00e6ti hefur \u00edtalski flugs\u00e6taframlei\u00f0andinn Aviointeriors hanna\u00f0i tv\u00e6r tegundir af n\u00fdjum flugs\u00e6tum. H\u00f6nnunin afmarkar \u00fea\u00f0 pl\u00e1ss sem hver flugfar\u00feegi hefur fyrir sig og minnkar l\u00edkur \u00e1 snertingu.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"H\u00e9r m\u00e1 sj\u00e1 flugs\u00e6tin Janus.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/0UshyVVZFiizvqgYBmrQg_irz7E=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203718.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/200_husnaedislausir_eftir_eldsvoda/", "title": "200 h\u00fasn\u00e6\u00f0islausir eftir eldsvo\u00f0a", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/200_husnaedislausir_eftir_eldsvoda/\">200 h\u00fasn\u00e6\u00f0islausir eftir eldsvo\u00f0a</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Um 200 h\u00e6lisleitendur \u00ed fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0um \u00e1 gr\u00edsku eyjunni Samos eru n\u00fa \u00e1n h\u00fasn\u00e6\u00f0is eftir a\u00f0 eldur kom upp \u00ed b\u00fa\u00f0unum \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi. Rekja m\u00e1 eldsvo\u00f0ann til deilna milli \u00edb\u00faa \u00ed b\u00fa\u00f0unum a\u00f0 s\u00f6gn r\u00e1\u00f0herra fl\u00f3ttamannam\u00e1la, Manos Logothetis.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0ir \u00e1 Samos.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/0g-uuR0J0QiseGXtuqnsQzv1bZ0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203716.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/vill_ekki_slaka_a_takmorkunum_of_snemma/", "title": "Vill ekki slaka \u00e1 takm\u00f6rkunum of snemma", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/vill_ekki_slaka_a_takmorkunum_of_snemma/\">Vill ekki slaka \u00e1 takm\u00f6rkunum of snemma</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Bor\u00adis John\u00adson, for\u00ads\u00e6t\u00adis\u00adr\u00e1\u00f0herra Bret\u00adlands, ba\u00f0st afs\u00f6kunar \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa veri\u00f0 fr\u00e1 vinnu vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar er hann h\u00e9lt fyrstu r\u00e6\u00f0u s\u00edna fyrir utan\u00a0Down\u00adingstr\u00e6ti 10 s\u00ed\u00f0an hann n\u00e1\u00f0i s\u00e9r af veikindunum.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Vill ekki slaka \u00e1 takm\u00f6rkunum of snemma\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/i7VRoSZ-q99SYH7IkOw9aqqsPy0=/254x170/smart/mblvideo/afp/f2/210162_125335151.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/vid_hofum_unnid_thessa_orrustu/", "title": "\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum unni\u00f0 \u00feessa orrustu\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/vid_hofum_unnid_thessa_orrustu/\">\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum unni\u00f0 \u00feessa orrustu\u201c</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra N\u00fdja-Sj\u00e1lands, Jacinda Ardern, segir a\u00f0 landi\u00f0 hafi n\u00e1\u00f0 afar g\u00f3\u00f0um \u00e1rangri \u00ed bar\u00e1ttunni vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna og hvergi s\u00e9 um h\u00f3psmit a\u00f0 r\u00e6\u00f0a. \u00cd dag var byrja\u00f0 a\u00f0 draga \u00far h\u00f6ftum \u00ed landinu eftir a\u00f0 hafa \u00ed fimm vikur veri\u00f0 me\u00f0 n\u00e1nast allt loka\u00f0.\u00a0\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum unni\u00f0 \u00feessa orrustu,\u201c segir Ardern.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Jacinda Ardern, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra N\u00fdja-Sj\u00e1lands, \u00e1 bla\u00f0amannafundi \u00ed dag.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/6HaGVFweIiF8t8s-tQ9SU7tQLpc=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203671.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/25/rekstrarafgangur_kopavogs_i_fyrra_1_7_milljardar/", "title": "Rekstr\u00adar\u00adaf\u00adgang\u00adur K\u00f3pavogs \u00ed fyrra 1,7 milljar\u00f0ar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/25/rekstrarafgangur_kopavogs_i_fyrra_1_7_milljardar/\">Rekstr\u00adar\u00adaf\u00adgang\u00adur K\u00f3pavogs \u00ed fyrra 1,7 milljar\u00f0ar</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Rekstrarafgangur K\u00f3pavogsb\u00e6jar var 1,7 milljar\u00f0ur kr\u00f3na \u00e1ri\u00f0 2019 en gert haf\u00f0i veri\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir 554 millj\u00f3num \u00ed fj\u00e1rhags\u00e1\u00e6tlun. Sk\u00fdrist \u00feessi mikli munur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 gjaldf\u00e6rsla l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0sskuldbindinga var mun l\u00e6gri en gert haf\u00f0i veri\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir. \u00de\u00e1 var uppgert \u00fatsvar fyrir \u00e1ri\u00f0 2018 h\u00e6rra en gert var r\u00e1\u00f0 fyrir og uppgj\u00f6r vegna l\u00f3\u00f0a\u00fathlutana s\u00f6mulei\u00f0is, en ekki var s\u00e9rstakalega \u00e1\u00e6tla\u00f0 fyrir \u00feeim tekjum. Einnig var ver\u00f0b\u00f3lga l\u00e6gri en \u00e1\u00e6tla\u00f0 var. \u00deetta kemur fram \u00ed tilkynningu fr\u00e1 b\u00e6num.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Rekstrarafgangur K\u00f3pavogs \u00ed fyrra nam 1,7 millj\u00f6r\u00f0um.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/UCwslTjUsreHD5hBGrahkQC8SpA=/254x170/smart/frimg/1/12/99/1129926.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/oldungur_middepillinn_a_sumarkvoldi_i_grenivik/", "title": "\u00d6ldungur mi\u00f0depillinn \u00e1 sumarkv\u00f6ldi \u00ed Greniv\u00edk", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/oldungur_middepillinn_a_sumarkvoldi_i_grenivik/\">\u00d6ldungur mi\u00f0depillinn \u00e1 sumarkv\u00f6ldi \u00ed Greniv\u00edk</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Hugr\u00fan \u00deH-240 er var\u00f0veitt \u00ed \u00datger\u00f0arminjasafninu \u00e1 Greniv\u00edk.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Hugr\u00fan \u00deH-240 h\u00e9t \u00e1\u00f0ur H\u00f3lmatindur.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Hn87QEFbpwSrcWbYD7IeRbQcw9Q=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203473.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/fjarhagurinn_ekki_sambaerilegur_vid_onnur_lid_deild/", "title": "Fj\u00e1rhagurinn ekki samb\u00e6rilegur vi\u00f0 \u00f6nnur li\u00f0 deildarinnar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/fjarhagurinn_ekki_sambaerilegur_vid_onnur_lid_deild/\">Fj\u00e1rhagurinn ekki samb\u00e6rilegur vi\u00f0 \u00f6nnur li\u00f0 deildarinnar</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 Norwich City hefur \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 n\u00fdta s\u00e9r a\u00f0sto\u00f0 bresku r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar og l\u00e1ta r\u00edki\u00f0 grei\u00f0a 80 pr\u00f3sent af launakostna\u00f0i 200 starfsmanna f\u00e9lagsins.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Norwich City er ne\u00f0st \u00ed ensku \u00farvalsdeildinni \u00feegar n\u00edu umfer\u00f0um er \u00f3loki\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Vt_ZN7GP00RxJoVnifsYdo-3-Gg=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203674.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/25/hvernig_er_ad_vera_kona/", "title": "Hvernig er a\u00f0 vera kona?\r\n", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/25/hvernig_er_ad_vera_kona/\">Hvernig er a\u00f0 vera kona?\r\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "F\u00e1tt vir\u00f0ist n\u00fa geta komi\u00f0 \u00ed veg fyrir a\u00f0 \u00e1stralska kvikmyndaleikstj\u00f3ranum Andrew Dominik takist loksins a\u00f0 lj\u00faka vi\u00f0 mynd s\u00edna Blonde, sem fjallar um leikkonuna og \u00feokkagy\u00f0juna Marilyn Monroe.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Kvikmyndastjarnan \u00f3dau\u00f0lega Marilyn Monroe.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/GFman9mF_H1ZFEQ-HoDZQQ1eewk=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203368.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/tiska/2020/04/27/koronuveirukjoll_katrinar_seldist_upp/", "title": "K\u00f3r\u00ad\u00f3nu\u00adveiru\u00adkj\u00f3ll Katr\u00ednar seldist upp", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/tiska/2020/04/27/koronuveirukjoll_katrinar_seldist_upp/\">K\u00f3r\u00ad\u00f3nu\u00adveiru\u00adkj\u00f3ll Katr\u00ednar seldist upp</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Katr\u00edn hertogaynja kl\u00e6ddist hinum fullkomna sumarkj\u00f3l \u00e1 fimmtudaginn \u00feegar h\u00fan f\u00f3r \u00fat fyrir dyrnar \u00e1 sveitasetri s\u00ednu \u00e1samt fj\u00f6lskyldu sinni og klappa\u00f0i fyrir heilbrig\u00f0isstarfsf\u00f3lki. Fj\u00f6lskyldan var \u00f6ll kl\u00e6dd \u00ed bl\u00e1tt en kj\u00f3ll Katr\u00ednar vakti svo mikla athygli a\u00f0 hann seldist upp eins og skot.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Vilhj\u00e1lmur, Katr\u00edn og b\u00f6rn kl\u00e6ddust bl\u00e1u en kj\u00f3ll Katr\u00ednar vakti athygli.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/tHMlr1H1tH8hdkS6E8YC7R3ealE=/224x146/smart/frimg/1/20/36/1203694.jpg\" width=\"112.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/26/undirbudu_thig_fyrir_naesta_ferdalag/", "title": "Undirb\u00fa\u00f0u \u00feig fyrir n\u00e6sta fer\u00f0alag", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/26/undirbudu_thig_fyrir_naesta_ferdalag/\">Undirb\u00fa\u00f0u \u00feig fyrir n\u00e6sta fer\u00f0alag</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Fer\u00f0atakmarkanir um allan heim hafa gert \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 n\u00e6r \u00f3m\u00f6gulegt er a\u00f0 fer\u00f0ast um heiminn sem stendur. \u00dea\u00f0 getur lagst illa \u00ed \u00fe\u00e1 sem eru miki\u00f0 \u00e1 flakki og eiga alltaf flugmi\u00f0a til fjarl\u00e6gra landa b\u00f3ka\u00f0ann.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Undirb\u00fa\u00f0u \u00feig heima fyrir fer\u00f0alagi\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/c1tqYZt-fsKnaJpqLtHxDi4kcVw=/254x170/smart/frimg/1/20/30/1203047.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/25/vaerir_thu_til_i_ad_fa_astarvagninn_til_thin/", "title": "V\u00e6rir \u00fe\u00fa til \u00ed a\u00f0 f\u00e1 \u00e1starvagninn til \u00fe\u00edn?", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/25/vaerir_thu_til_i_ad_fa_astarvagninn_til_thin/\">V\u00e6rir \u00fe\u00fa til \u00ed a\u00f0 f\u00e1 \u00e1starvagninn til \u00fe\u00edn?</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00c1 vef Travel + Leasure\u00a0m\u00e1 finna skemmtilega atbur\u00f0i sem eru a\u00f0 eiga s\u00e9r sta\u00f0 v\u00ed\u00f0svegar um heiminn um \u00feessar mundir. Fr\u00e9ttir sem f\u00e1 okkur til a\u00f0 brosa \u00e1 \u00feessum erfi\u00f0a t\u00edma \u00feegar vi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 halda okkur \u00ed f\u00e9lagslegri fjarl\u00e6g\u00f0, h\u00e6tta vi\u00f0 fer\u00f0al\u00f6g og finna okkur n\u00fdja hluti a\u00f0 gera \u00ed n\u00e6rumhverfinu.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00cd Brussel \u00ed Belg\u00edu er n\u00fa h\u00e6gt a\u00f0 panta str\u00e6t\u00f3 til a\u00f0 fara me\u00f0 skilabo\u00f0 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-cs0DnYY442iMoX80ZEfiZOgfrA=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203337.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/sjonvarpsdagskra_i_stad_krofugongu_1_mai/", "title": "Sj\u00f3n\u00advarps\u00addag\u00adskr\u00e1 \u00ed sta\u00f0 kr\u00f6fug\u00f6ngu 1. ma\u00ed", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/sjonvarpsdagskra_i_stad_krofugongu_1_mai/\">Sj\u00f3n\u00advarps\u00addag\u00adskr\u00e1 \u00ed sta\u00f0 kr\u00f6fug\u00f6ngu 1. ma\u00ed</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Vegna k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins getur \u00edslenskt launaf\u00f3lk ekki safnast saman 1. ma\u00ed \u00ed kr\u00f6fug\u00f6ngu, \u00ed fyrsta skipti s\u00ed\u00f0an 1923. \u00cd sta\u00f0inn ver\u00f0ur h\u00e6gt a\u00f0 horfa \u00e1 s\u00e9rstaka skemmti- og bar\u00e1ttudagskr\u00e1 \u00e1 R\u00daV kl. 19.40 um kv\u00f6ldi\u00f0, sem ver\u00f0ur send \u00fat fr\u00e1 H\u00f6rpu.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Ekkert svona \u00ed \u00e1r. \u00cd sta\u00f0inn, skemmtidagskr\u00e1 \u00ed sj\u00f3nvarpinu um kv\u00f6ldi\u00f0 me\u00f0 t\u00f3nlistarm\u00f6nnum, uppist\u00f6ndurum og \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/1yLcw1ab_i92czK2wwYEdVuWIkw=/254x170/smart/frimg/1/12/97/1129769.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 19}
,{"url": "https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/27/godur_afli_en_mikil_verdlaekkun/", "title": "G\u00f3\u00f0ur afli en mikil ver\u00f0l\u00e6kkun", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/27/godur_afli_en_mikil_verdlaekkun/\">G\u00f3\u00f0ur afli en mikil ver\u00f0l\u00e6kkun</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Fe\u00f0ginin \u00de\u00f3rhalla G\u00edslad\u00f3ttir og G\u00edsli Marteinsson \u00e1 handf\u00e6rab\u00e1tnum Gla\u00f0i SH fr\u00e1 \u00d3lafsv\u00edk voru hress \u00ed brag\u00f0i \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 aflabr\u00f6g\u00f0 v\u00e6ru ekki me\u00f0 besta m\u00f3ti \u00feegar fr\u00e9ttaritari hitti \u00feau \u00e1 Fl\u00e1kanum \u00ed bl\u00ed\u00f0unni \u00e1 sunnudag.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00de\u00f3rhalla G\u00edslad\u00f3ttir og G\u00edsli Marteinsson voru \u00ed g\u00f3\u00f0u skapi \u00ed bl\u00ed\u00f0unni \u00ed g\u00e6r.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/aWCpY66eF0Ep5Gcbguyv6CnbQ4w=/254x170/filters:cropcenter(29,38)/frimg/1/20/37/1203708.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 19}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/brunavidvorunarkerfi_radhussins_i_gang/", "title": "Bruna\u00advi\u00f0\u00adv\u00f6r\u00adun\u00adar\u00adkerfi r\u00e1\u00f0h\u00fassins \u00ed gang", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/brunavidvorunarkerfi_radhussins_i_gang/\">Bruna\u00advi\u00f0\u00adv\u00f6r\u00adun\u00adar\u00adkerfi r\u00e1\u00f0h\u00fassins \u00ed gang</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi r\u00e1\u00f0h\u00fassins f\u00f3r \u00ed gang fyrir sk\u00f6mmu og eins fannst reykjarlykt \u00ed h\u00fasinu \u00feannig a\u00f0 d\u00e6lub\u00edlar fr\u00e1 tveimur st\u00f6\u00f0vum sl\u00f6kkvili\u00f0s h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0isins hafa veri\u00f0 sendir af sta\u00f0. Ekki liggur fyrir \u00e1 \u00feessari stundu hvort um einhvern eld er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Brunavarnakerfi\u00f0 \u00ed r\u00e1\u00f0h\u00fasinu f\u00f3r \u00ed gang um t\u00eduleyti\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/McNYgg9EBjC0ln6wi_sA1aOL2y4=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203701.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 19}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/ljonid_thu_ert_eitt_af_sjo_undrum_alheimsins/", "title": "Lj\u00f3ni\u00f0: \u00de\u00fa ert eitt af sj\u00f6 undrum alheimsins ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/ljonid_thu_ert_eitt_af_sjo_undrum_alheimsins/\">Lj\u00f3ni\u00f0: \u00de\u00fa ert eitt af sj\u00f6 undrum alheimsins </a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku Lj\u00f3ni\u00f0 mitt,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/M8p-uc06BfX9T9BCbl0O2HgeMm0=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199519.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 19}
,{"url": "https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/fa_ad_maeta_a_aefingasvaedid_a_ny/", "title": "F\u00e1 a\u00f0 m\u00e6ta \u00e1 \u00e6fingasv\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00e1 n\u00fd", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/fa_ad_maeta_a_aefingasvaedid_a_ny/\">F\u00e1 a\u00f0 m\u00e6ta \u00e1 \u00e6fingasv\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00e1 n\u00fd</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Leikmenn enska knattspyrnuli\u00f0sins Arsenal f\u00e1 a\u00f0 m\u00e6ta \u00e1 n\u00fd \u00e1 \u00e6fingasv\u00e6\u00f0i f\u00e9lagsins, London Colney,\u00a0s\u00ed\u00f0ar \u00ed \u00feessari viku en me\u00f0 str\u00f6ngum skilyr\u00f0um.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Mikel Arteta og hans menn \u00ed Arsenal hafa ekki hist \u00ed nokkrar vikur.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/q3WVvYQuWRybubSR89v7TW_4UqI=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203709.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 20}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/fannst_a_lifi_thremur_vikum_eftir_likbrennslu/", "title": "Fannst \u00e1 l\u00edfi \u00feremur vikum eftir l\u00edkbrennslu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/fannst_a_lifi_thremur_vikum_eftir_likbrennslu/\">Fannst \u00e1 l\u00edfi \u00feremur vikum eftir l\u00edkbrennslu</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Kona \u00e1 \u00e1ttr\u00e6\u00f0isaldri sem tali\u00f0 var a\u00f0 hef\u00f0i l\u00e1tist af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar fannst \u00e1 l\u00edfi \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasi \u00ed Ekvador. \u00dear haf\u00f0i h\u00fan legi\u00f0 \u00ed d\u00e1i \u00e1 gj\u00f6rg\u00e6sludeild \u00ed \u00ferj\u00e1r vikur. \u00deegar Alba Maruri, 74 \u00e1ra,\u00a0vakna\u00f0i \u00e1 fimmtudag ba\u00f0 h\u00fan um a\u00f0 haft yr\u00f0i samband vi\u00f0 systur hennar.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00c6ttingjar b\u00ed\u00f0a fyrir utan Abel Gilbert Ponton-sj\u00fakrah\u00fasi\u00f0 \u00ed Guayaquil \u00ed Ekvador. \u00cd borginni hafa yfir \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Ioyiy4QpXCbenv7-InkTo6zIkNY=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203689.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 20}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/samskipti/2020/04/27/hversu_mikla_peninga_ma_gefa_bornunum/", "title": "Hversu mikla peninga m\u00e1 gefa b\u00f6rnunum?", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/samskipti/2020/04/27/hversu_mikla_peninga_ma_gefa_bornunum/\">Hversu mikla peninga m\u00e1 gefa b\u00f6rnunum?</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "S\u00e6var \u00de\u00f3r J\u00f3nsson l\u00f6gma\u00f0ur/MBA svarar spurningum lesenda Smartlands. H\u00e9r f\u00e6r hann spurningu fr\u00e1 konu sem veltir fyrir s\u00e9r peningagj\u00f6fum til barna.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/fv4kB2fSZbxtDk0m-Ur-3XesLZI=/224x146/smart/frimg/1/20/26/1202659.jpg\" width=\"112.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 20}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/eigendur_bruar_a_jokuldal_stefna_islenska_rikinu/", "title": "Eigendur Br\u00faar \u00e1 J\u00f6kuldal stefna \u00edslenska r\u00edkinu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/eigendur_bruar_a_jokuldal_stefna_islenska_rikinu/\">Eigendur Br\u00faar \u00e1 J\u00f6kuldal stefna \u00edslenska r\u00edkinu</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Eigendur Br\u00faar \u00e1 J\u00f6kuldal hafa h\u00f6f\u00f0a\u00f0 d\u00f3msm\u00e1l \u00e1 hendur \u00edslenska r\u00edkinu, til \u00f3gildingar \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um fri\u00f0l\u00fdsingu \u00e1 vatnasv\u00e6\u00f0i J\u00f6kuls\u00e1r \u00e1 Fj\u00f6llum fyrir orkuvinnslu. Gu\u00f0mundur Ingi Gu\u00f0brandsson, umhverfis- og au\u00f0lindar\u00e1\u00f0herra, sta\u00f0festi fri\u00f0l\u00fdsingu \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu \u00ed \u00e1g\u00fast \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri vegna orkuframlei\u00f0slu umfram 10 MW a\u00f0 uppsettu afli. Fri\u00f0l\u00fdsingin n\u00e6r til st\u00f3rs hluta jar\u00f0arinnar sem liggur a\u00f0 J\u00f6kuls\u00e1 \u00e1 Fj\u00f6llun og Kreppu.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Br\u00fa yfir J\u00f6klu.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/NRSVdbypIF1JMXSIgbRlWZha_hI=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203777.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 21}
,{"url": "https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/fengu_besta_sumarvedrid_a_sumardeginum_fyrsta/", "title": "Fengu besta sumarve\u00f0ri\u00f0 \u00e1 sumardeginum fyrsta", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/fengu_besta_sumarvedrid_a_sumardeginum_fyrsta/\">Fengu besta sumarve\u00f0ri\u00f0 \u00e1 sumardeginum fyrsta</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 sumardagurinn fyrsti hafi veri\u00f0 \u00ed fyrradag hafa f\u00e1 merki um hl\u00fdindi veri\u00f0 h\u00e9r \u00e1 landi undanfarna daga, e\u00f0a ef til vill \u00fear til \u00ed dag. \u00der\u00edr \u00cdslendingar hafa hins vegar veri\u00f0 svo l\u00e1nsamir a\u00f0 geta eytt deginum ekki bara \u00ed hita heldur l\u00edka utandyra \u00ed s\u00f3linni \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 \u00fatg\u00f6ngubann og a\u00f0rar takmarkanir s\u00e9u n\u00fa \u00ed gildi v\u00ed\u00f0a um heim.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Flosi skipstj\u00f3ri skellir s\u00e9r \u00ed sturtu undir brunasl\u00f6ngu \u00ed hitanum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/V0iCOqq3M3mzD6_BmPrUiOrxXbg=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203345.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 21}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/tiska/2020/04/26/thaegindi_framar_ollu_odru_tengd_tiskunni/", "title": "\u00de\u00e6gindi framar \u00f6llu \u00f6\u00f0ru tengd t\u00edskunni", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/tiska/2020/04/26/thaegindi_framar_ollu_odru_tengd_tiskunni/\">\u00de\u00e6gindi framar \u00f6llu \u00f6\u00f0ru tengd t\u00edskunni</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Sandra D\u00f6gg er sj\u00fakra\u00fej\u00e1lfari \u00ed Orkuh\u00fasinu og l\u00edkamsr\u00e6ktarkennari \u00ed Hreyfingu. H\u00fan er alltaf til fyrirmyndar \u00feegar kemur a\u00f0 t\u00edskunni og er me\u00f0 \u00feennan einfalda \u00fe\u00e6gilega st\u00edl sem passar vel vi\u00f0 l\u00edfst\u00edlinn hennar.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Sandra D\u00f6gg er fagurkeri fram \u00ed fingurg\u00f3ma h\u00fan velur \u00fe\u00e6gindi fremur en en st\u00edl en \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/RR_CHP7khS3AlRio28LBqm-efHs=/254x170/filters:cropcenter(55,63)/frimg/1/19/25/1192541.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 21}
,{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/27/kjosa_um_vinningshafa_eurovision_2020/", "title": "Kj\u00f3sa um vinningshafa Eurovision 2020", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/27/kjosa_um_vinningshafa_eurovision_2020/\">Kj\u00f3sa um vinningshafa Eurovision 2020</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "OGAE (Organisation G\u00e9n\u00e9rale des Amateurs de l\u2019Eurovision), st\u00e6rstu al\u00fej\u00f3\u00f0legu Eurovision-a\u00f0d\u00e1endasamt\u00f6k heims, munu halda s\u00e9rstaka kosningu \u00fear sem almenningur og a\u00f0d\u00e1endur s\u00f6ngvakeppninnar geta kosi\u00f0 um sitt upp\u00e1haldslag \u00ed keppninni. \u00deetta kemur fram \u00ed tilkynningu fr\u00e1 Flosa J\u00f3ni \u00d3feigssyni, formanni, F\u00c1SES,\u00a0F\u00e9lags \u00e1hugaf\u00f3lks um S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va, en f\u00e9lagi\u00f0 er a\u00f0ili a\u00f0 OGAE.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur gaman a\u00f0 vita hvort Da\u00f0i og Gagnamagni\u00f0 munu bera sigur \u00far b\u00fdtum \u00ed \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/PtOhd-fXWsURLgl_zLIjoW59q8M=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203692.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 21}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/meyjan_thu_att_eftir_ad_njota_thin_nuna/", "title": "Meyjan: \u00de\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 nj\u00f3ta \u00fe\u00edn n\u00fana ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/meyjan_thu_att_eftir_ad_njota_thin_nuna/\">Meyjan: \u00de\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 nj\u00f3ta \u00fe\u00edn n\u00fana </a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku Meyjan m\u00edn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/n-3tp1a-ALQLyXaFJ9UL1mCJcuk=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199596.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 21}
,{"url": "https://www.mbl.is/sport/fotbolti/2020/04/27/byrja_a_ad_fadma_og_kyssa_mommu/", "title": "Byrja \u00e1 a\u00f0 fa\u00f0ma og kyssa m\u00f6mmu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/sport/fotbolti/2020/04/27/byrja_a_ad_fadma_og_kyssa_mommu/\">Byrja \u00e1 a\u00f0 fa\u00f0ma og kyssa m\u00f6mmu</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Brasil\u00eduma\u00f0urinn Ronaldinho, sem \u00e1 s\u00ednum t\u00edma var einn af bestu knattspyrnum\u00f6nnum heims, segir a\u00f0 \u00fea\u00f0 fyrsta sem hann muni gera \u00feegar hann losnar \u00far var\u00f0haldi \u00ed Paragv\u00e6 ver\u00f0i a\u00f0 fa\u00f0ma og kyssa m\u00f3\u00f0ur s\u00edna.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Ronaldinho umkringdur fr\u00e9ttam\u00f6nnum \u00e1 lei\u00f0 sinni \u00far fangelsinu \u00ed stofufangelsi\u00f0 \u00e1 h\u00f3telinu \u00ed Asuncion.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/KZzWRb4ScwALYASK4i3MSTKfU0w=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203712.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 22}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/heimili/2020/04/26/fadir_herdisar_sa_drauminn_raetast_adur_en_hann_les/", "title": "Fa\u00f0ir Herd\u00edsar s\u00e1 drauminn r\u00e6tast \u00e1\u00f0ur en hann l\u00e9st\r\n", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/heimili/2020/04/26/fadir_herdisar_sa_drauminn_raetast_adur_en_hann_les/\">Fa\u00f0ir Herd\u00edsar s\u00e1 drauminn r\u00e6tast \u00e1\u00f0ur en hann l\u00e9st\r\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Hva\u00f0 ef \u00fea\u00f0 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 hanna sinn eigin n\u00fat\u00edmalega og m\u00ednimal\u00edska sumarb\u00fasta\u00f0 e\u00f0a heils\u00e1rsh\u00fas og henda \u00fev\u00ed svo upp eins og bl\u00f6ndu af IKEA-mublu og leg\u00f3kubbum? \u00deetta er h\u00e6gt ...e\u00f0a svona n\u00e6stum \u00fev\u00ed.\u00a0 Stofnendur Add a room fengu hugmyndina a\u00f0 \u00feessum fallegu n\u00fat\u00edmalegu h\u00fasum eftir a\u00f0 hafa lengi starfa\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 gera upp gamla sumarb\u00fasta\u00f0i. Miki\u00f0 er lagt upp \u00far a\u00f0 n\u00fdta hvern einasta fermetra til fulls, einf\u00f6ldum m\u00f6guleikum \u00e1 st\u00e6kkun og a\u00f0 tengja saman inni- og \u00fatisv\u00e6\u00f0i a\u00f0 \u00f3skum kaupenda.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/7appXWE3V4cq3Vq0_FWGcWTNJhw=/224x146/filters:cropcenter(45,48)/frimg/1/20/32/1203251.jpg\" width=\"112.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 22}
,{"url": "https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/26/ferdalogin_sem_okkur_dreymir_um/", "title": "Fer\u00f0al\u00f6gin sem okkur dreymir um ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/26/ferdalogin_sem_okkur_dreymir_um/\">Fer\u00f0al\u00f6gin sem okkur dreymir um </a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00cd fer\u00f0abanni leitar hugurinn \u00e1 fjarl\u00e6gar sl\u00f3\u00f0ir. Fer\u00f0al\u00f6gin sem hafa veri\u00f0 farin koma upp og fer\u00f0al\u00f6gin sem framt\u00ed\u00f0in mun fela \u00ed s\u00e9r.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00cd fer\u00f0abanni leitar hugurinn v\u00ed\u00f0a. Gr\u00edska eyjan Santorini er heillandi \u00e1fangasta\u00f0ur \u00ed framt\u00ed\u00f0inni.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/qkzKuctlylmWs9mxHm1PWKEf_zw=/254x170/filters:cropcenter(49,51)/frimg/1/20/33/1203356.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 22}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/fiskarnir_astin_mun_blomstra_i_ollum_litum_alheimsi/", "title": "Fiskarnir: \u00c1stin mun bl\u00f3mstra \u00ed \u00f6llum litum alheimsins ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/fiskarnir_astin_mun_blomstra_i_ollum_litum_alheimsi/\">Fiskarnir: \u00c1stin mun bl\u00f3mstra \u00ed \u00f6llum litum alheimsins </a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku Fiskurinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/F6RPY-L3H-bvPL3guH8Sr07Hi3Q=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199547.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 22}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/bogmadurinn_styrkur_og_bjartsyni_umvefja_thig/", "title": "Bogma\u00f0urinn: Styrkur og bjarts\u00fdni umvefja \u00feig ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/bogmadurinn_styrkur_og_bjartsyni_umvefja_thig/\">Bogma\u00f0urinn: Styrkur og bjarts\u00fdni umvefja \u00feig </a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku Bogma\u00f0urinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/yj-kilkwKMndU6Semy0enilzRlM=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199583.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 22}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/almenn_rettindi_ad_fa_videigandi_gedheilbrigdisthjo/", "title": "Almenn r\u00e9ttindi a\u00f0 f\u00e1 vi\u00f0eigandi ge\u00f0\u00adheil\u00adbrig\u00f0\u00adis\u00ad\u00fej\u00f3n\u00adustu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/almenn_rettindi_ad_fa_videigandi_gedheilbrigdisthjo/\">Almenn r\u00e9ttindi a\u00f0 f\u00e1 vi\u00f0eigandi ge\u00f0\u00adheil\u00adbrig\u00f0\u00adis\u00ad\u00fej\u00f3n\u00adustu</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "S\u00e1lfr\u00e6\u00f0ingaf\u00e9lag \u00cdslands skorar \u00e1 alla \u00feingmenn og heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0herra a\u00f0 setja frumvarp um breytingar \u00e1 l\u00f6gum um sj\u00fakratryggingar \u00ed forgang. Markmi\u00f0 frumvarpsins er a\u00f0 tryggja a\u00f0 s\u00e1lfr\u00e6\u00f0i\u00fej\u00f3nusta falli undir grei\u00f0slu\u00fe\u00e1ttt\u00f6kukerfi sj\u00fakratrygginga og s\u00e9 \u00feannig veitt \u00e1 s\u00f6mu forsendum og \u00f6nnur heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nusta.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/pEJkSRD9gV1sd1qZsVuVPvMD4Pg=/254x170/smart/frimg/8/97/897903.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 23}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/heimili/2020/04/26/lifandi_blom_setja_veisluna_upp_a_annad_plan/", "title": "Lifandi bl\u00f3m setja veisluna upp \u00e1 anna\u00f0 plan", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/heimili/2020/04/26/lifandi_blom_setja_veisluna_upp_a_annad_plan/\">Lifandi bl\u00f3m setja veisluna upp \u00e1 anna\u00f0 plan</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00de\u00f3 br\u00fa\u00f0kaupsveislur s\u00e9u \u00e1 bi\u00f0 um \u00feessar stundir mun koma s\u00e1 t\u00edmi a\u00f0 f\u00f3lk getur komi\u00f0 saman og fest r\u00e1\u00f0 sitt. El\u00edsa \u00d3. Gu\u00f0mundsd\u00f3ttir bl\u00f3mah\u00f6nnu\u00f0ur og fagurkeri segir a\u00f0 \u00ed hverri br\u00fa\u00f0kaupsveislu \u00e6ttu a\u00f0 vera lifandi bl\u00f3m; \u00fea\u00f0 gefi t\u00f3ninn \u00ed veislunni.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"El\u00edsa \u00ed bl\u00f3mahafi \u00ed Fj\u00f3rum \u00e1rst\u00ed\u00f0um.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/pNNs2NwGuS5AjA0SMxs-dqD0pmM=/254x170/smart/frimg/1/20/32/1203233.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 24}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/23/island_leidandi_i_ljosleidara_i_evropu/", "title": "\u00cdsland lei\u00f0andi \u00ed lj\u00f3slei\u00f0ara \u00ed Evr\u00f3pu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/23/island_leidandi_i_ljosleidara_i_evropu/\">\u00cdsland lei\u00f0andi \u00ed lj\u00f3slei\u00f0ara \u00ed Evr\u00f3pu</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00cdsland er \u00ed fyrsta s\u00e6ti \u00ed n\u00fdtingu \u00e1 lj\u00f3slei\u00f0ara fyrir heimili \u00ed Evr\u00f3pu samkv\u00e6mt \u00fattekt Fibre to the Home Council Europe. Samkv\u00e6mt \u00fattektinni n\u00fdta 65,9% \u00edslenskra heimila s\u00e9r lj\u00f3slei\u00f0ara. \u00cd \u00f6\u00f0ru s\u00e6ti er Hv\u00edta R\u00fassland me\u00f0 62,8% n\u00fdtingu og svo Sp\u00e1nn me\u00f0 54,3% n\u00fdtingu.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/asNdQvHmpdwSIVk35CZSSnedjb4=/254x170/smart/frimg/1/20/31/1203148.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 25}
,{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/27/dadi_freyr_fellur_um_fimm_saeti/", "title": "Da\u00f0i Freyr fellur um fimm s\u00e6ti", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/27/dadi_freyr_fellur_um_fimm_saeti/\">Da\u00f0i Freyr fellur um fimm s\u00e6ti</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "The Weeknd heldur enn fyrsta s\u00e6tinu \u00e1 T\u00f3nlistanum me\u00f0 lagi s\u00ednu Blinding Lights en\u00a0Esjan me\u00f0 Br\u00edeti hefur n\u00fa teki\u00f0 anna\u00f0 s\u00e6ti\u00f0 af Eurovisionsmelli Da\u00f0a Freys og Gagnamagnsins Think About Things\u00a0sem fellur um fimm s\u00e6ti milli vikna en lagi\u00f0 er n\u00fa \u00ed sj\u00f6unda s\u00e6ti.\u00a0Dj D\u00f3ra J\u00fal\u00eda greindi fr\u00e1 \u00feessi \u00e1 K100 \u00ed g\u00e6r.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Da\u00f0i Freyr og Gagnamagni\u00f0 falla um fimm s\u00e6ti \u00e1 milli vikna \u00e1 T\u00f3nlistanum en lagi\u00f0 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/4RZWvyfxIOWi3U1vRzz_wktEzKk=/254x170/smart/frimg/9/52/952942.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 25}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/heilsa/2020/04/26/katrin_aetlar_ad_gifta_sig_um_leid_og_samkomubanni_/", "title": "Katr\u00edn \u00e6tlar a\u00f0 gifta sig um lei\u00f0 og samkomubanni l\u00fdkur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/heilsa/2020/04/26/katrin_aetlar_ad_gifta_sig_um_leid_og_samkomubanni_/\">Katr\u00edn \u00e6tlar a\u00f0 gifta sig um lei\u00f0 og samkomubanni l\u00fdkur</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Katr\u00edn Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir \u00fatskrifa\u00f0ist me\u00f0 meistaragr\u00e1\u00f0u \u00ed \u00ed\u00fer\u00f3ttafr\u00e6\u00f0i s\u00ed\u00f0asta haust og starfar n\u00fa sem einka\u00fej\u00e1lfari hj\u00e1 Reebok Fitness. Eftir a\u00f0 samkomubann var sett hefur h\u00fan veri\u00f0 atvinnulaus en reynir a\u00f0 n\u00fdta t\u00edmann vel, bor\u00f0a hollt, skipuleggja t\u00edmann og \u00e6fa \u00ed allavega tvo t\u00edma \u00e1 dag. H\u00fan er heppin a\u00f0 hafa \u00e1tt varasj\u00f3\u00f0 sem h\u00fan hefur lifa\u00f0 \u00e1, en svo er h\u00fan l\u00edka \u00ed samb\u00fa\u00f0 og heldur k\u00e6rastinn henni uppi a\u00f0 hluta til. \u00dea\u00f0 fyrsta sem Katr\u00edn \u00e6tlar a\u00f0 gera \u00feegar samkomubanni l\u00fdkur er a\u00f0 giftast \u00e1stinni sinni.\u00a0\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Katr\u00edn Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir einka\u00fej\u00e1lfari \u00ed Reebok Fitness skipuleggur hverja viku fyrir sig svo h\u00fan ver\u00f0i ekki \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/0WZAaLqUrulsdIo1Ydloe3NP8v0=/254x170/filters:cropcenter(52,39)/frimg/1/20/30/1203054.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 26}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/sporddrekinn_nuna_er_akkurat_timinn_til_ad_framkvae/", "title": "Spor\u00f0drekinn: N\u00fana er akk\u00farat t\u00edminn til a\u00f0 framkv\u00e6ma", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/sporddrekinn_nuna_er_akkurat_timinn_til_ad_framkvae/\">Spor\u00f0drekinn: N\u00fana er akk\u00farat t\u00edminn til a\u00f0 framkv\u00e6ma</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku Spor\u00f0drekinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/PC7_Y176xHEYRaCDMIDmir06vdQ=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199558.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 26}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/litid_og_odruvisi_kaffihus_i_samkomubanni/", "title": "L\u00edti\u00f0 og \u00f6\u00f0ruv\u00edsi kaffih\u00fas \u00ed samkomubanni", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/litid_og_odruvisi_kaffihus_i_samkomubanni/\">L\u00edti\u00f0 og \u00f6\u00f0ruv\u00edsi kaffih\u00fas \u00ed samkomubanni</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u201e\u00deessi helgi er or\u00f0in allt of l\u00f6ng,\u201c segir \u00edb\u00fai \u00ed b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i um samkomubanni\u00f0 sem hefur n\u00fa sta\u00f0i\u00f0 \u00e1 annan m\u00e1nu\u00f0. Starfsf\u00f3lk Hafnarfjar\u00f0arb\u00e6jar hefur brug\u00f0ist vi\u00f0 me\u00f0 \u00fdmsum h\u00e6tti, til d\u00e6mis me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 opna \u201eLitla kaffiH\u00fasi\u00f0\u201c.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00cdb\u00faar b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i hittast \u00e1 kaffih\u00fasi, nj\u00f3ta \u00feessa a\u00f0 breyta um umhverfi og upplifa \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/1mJDrhCA8bySWpPKAmVDYDPbMr0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203706.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 27}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/nautid_thad_verdur_ekkert_volaedi_hja_ther/", "title": "Nauti\u00f0: \u00dea\u00f0 ver\u00f0ur ekkert vol\u00e6\u00f0i hj\u00e1 \u00fe\u00e9r", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/nautid_thad_verdur_ekkert_volaedi_hja_ther/\">Nauti\u00f0: \u00dea\u00f0 ver\u00f0ur ekkert vol\u00e6\u00f0i hj\u00e1 \u00fe\u00e9r</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku Nauti\u00f0 mitt,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/XYWXcToQ1CJBdsDGa02IIzj9Ujg=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199515.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 27}
,{"url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/27/segja_aevisogu_vaentanlega_fra_harry_og_meghan/", "title": "Segja \u00e6vis\u00f6gu v\u00e6ntanlega fr\u00e1 Harry og Meghan", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/27/segja_aevisogu_vaentanlega_fra_harry_og_meghan/\">Segja \u00e6vis\u00f6gu v\u00e6ntanlega fr\u00e1 Harry og Meghan</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00c6visaga um hertogahj\u00f3nin af Sussex, \u00feau Harry Bretaprins og Meghan Markle er s\u00f6g\u00f0 vera \u00ed b\u00edger\u00f0. Samkv\u00e6mt heimildum Mail on Sunday, sem hj\u00f3nin standa n\u00fa \u00ed l\u00f6gs\u00f3kn gegn,\u00a0veittu \u00feau tveimur bla\u00f0am\u00f6nnum vi\u00f0tal \u00e1\u00f0ur en \u00feau fluttu fr\u00e1 Bretlandi til Nor\u00f0ur Amer\u00edku.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Harry og Meghan eru s\u00f6g\u00f0 hafa veitt tveimur bla\u00f0am\u00f6nnum vi\u00f0t\u00f6l \u00e1\u00f0ur en \u00feau kv\u00f6ddu Bretland.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/TLvOjJRlv-VyUvcp_G6LhSO6MmY=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203725.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 28}
,{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/26/ur_200_300_nestispokum_i_null/", "title": "\u00dar 200-300 nestispokum \u00ed n\u00fall", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/26/ur_200_300_nestispokum_i_null/\">\u00dar 200-300 nestispokum \u00ed n\u00fall</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00c1hrif k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins \u00e1 efnahag landsins eru v\u00ed\u00f0fe\u00f0mari en vir\u00f0ist vi\u00f0 fyrstu s\u00fdn. \u00c1 sama t\u00edma og \u00e1\u00f0ur \u00f3s\u00e9\u00f0ur samdr\u00e1ttur \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0 \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustunni eru fyrirt\u00e6kin sem \u00fej\u00f3nusta fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu fyrirt\u00e6ki l\u00edka tilneydd til a\u00f0 draga verulega saman seglin. ", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"J\u00f3i Fel bakarameistari segir algert hrun or\u00f0i\u00f0 \u00ed vi\u00f0skiptum hj\u00e1 matv\u00e6lafyrirt\u00e6kjum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/z_ZtDyW_pt3pyOSMKaUX6JItJkk=/254x170/smart/frimg/1/10/67/1106728.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 28}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/23/keppa_i_lestri_til_ad_kenna_taekjum_islensku/", "title": "Keppa \u00ed lestri til a\u00f0 kenna t\u00e6kjum \u00edslensku", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/23/keppa_i_lestri_til_ad_kenna_taekjum_islensku/\">Keppa \u00ed lestri til a\u00f0 kenna t\u00e6kjum \u00edslensku</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Framt\u00ed\u00f0 \u00edslenskrar tungu stendur og fellur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00f6rn og unglingar noti tungum\u00e1li\u00f0. Til a\u00f0 svo ver\u00f0i \u00e1fram \u00fearf a\u00f0 tryggja a\u00f0 t\u00e6knin skilji raddir barna og unglinga, sem n\u00fa tala vi\u00f0 flest s\u00edn t\u00e6ki \u00e1 ensku. \u00dev\u00ed hefur Lestrarkeppni grunnsk\u00f3lanna n\u00fa veri\u00f0 hleypt af stokkunum \u00e1 samromur.is \u00fear sem keppt er um fj\u00f6lda setninga sem nemendur lesa inni \u00e1 s\u00ed\u00f0unni.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Framt\u00ed\u00f0 \u00edslenskrar tungu stendur og fellur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00f6rn og unglingar noti tungum\u00e1li\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/p8m511fvopbOHLBdzw-h5SqbAhc=/254x170/smart/frimg/1/20/31/1203103.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 28}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/haekkanir_a_morkudum_vid_afnam_hafta/", "title": "H\u00e6kkanir \u00e1 m\u00f6rku\u00f0um vi\u00f0 afn\u00e1m hafta", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/haekkanir_a_morkudum_vid_afnam_hafta/\">H\u00e6kkanir \u00e1 m\u00f6rku\u00f0um vi\u00f0 afn\u00e1m hafta</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Talsver\u00f0ar h\u00e6kkanir eru \u00e1 ver\u00f0br\u00e9fam\u00f6rku\u00f0um \u00ed Evr\u00f3pu eftir a\u00f0 lj\u00f3st var\u00f0 a\u00f0 verulega hefur dregi\u00f0 \u00far dau\u00f0sf\u00f6llum af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar \u00ed \u00e1lfunni sem \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 m\u00f6rg r\u00edki eru a\u00f0 draga \u00far h\u00f6ftum sem hafa gilt undanfarnar vikur.\u00a0Aftur \u00e1 m\u00f3ti hefur ver\u00f0 \u00e1 hr\u00e1ol\u00edu l\u00e6kka\u00f0 a\u00f0 n\u00fdju vegna mikillar birg\u00f0as\u00f6fnunar og l\u00edtillar eftirspurnar.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"H\u00e6kkanir \u00e1 m\u00f6rku\u00f0um vi\u00f0 afn\u00e1m hafta\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/noMJQDDMll6pyASzIgeuAUth-vg=/254x170/smart/mblvideo/afp/ef/210159_125335145.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 29}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/hruturinn_thu_kemur_ther_ut_ur_threngingum/", "title": "Hr\u00faturinn: \u00de\u00fa kemur \u00fe\u00e9r \u00fat \u00far \u00ferengingum ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/hruturinn_thu_kemur_ther_ut_ur_threngingum/\">Hr\u00faturinn: \u00de\u00fa kemur \u00fe\u00e9r \u00fat \u00far \u00ferengingum </a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku Hr\u00faturinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/0Eahha4uAK0wkcV68M18-DK-E5s=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199505.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 29}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/vogin_astin_verdur_betri_en_adur/", "title": "Vogin: \u00c1stin ver\u00f0ur betri en \u00e1\u00f0ur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/vogin_astin_verdur_betri_en_adur/\">Vogin: \u00c1stin ver\u00f0ur betri en \u00e1\u00f0ur</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku Vogin m\u00edn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/dKiaYhgJPSuPpxMR2CnGYS3GCmM=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199520.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 29}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/22/tvo_prosent_ma_rekja_til_neanderdalsmanna/", "title": "Tv\u00f6 pr\u00f3sent m\u00e1 rekja til Neand\u00ader\u00addals\u00admanna", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/22/tvo_prosent_ma_rekja_til_neanderdalsmanna/\">Tv\u00f6 pr\u00f3sent m\u00e1 rekja til Neand\u00ader\u00addals\u00admanna</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Rekja m\u00e1 um tv\u00f6 pr\u00f3sent af erf\u00f0amengi hvers \u00cdslendings til Neanderdalsmanna. Ekki bera \u00fe\u00f3 allir s\u00f6mu b\u00fatana. \u00deetta s\u00fdnir n\u00fd ranns\u00f3kn\u00a0v\u00edsindamanna hj\u00e1 \u00cdslenskri erf\u00f0agreiningu og samstarfsmanna \u00feeirra hj\u00e1 H\u00e1sk\u00f3lanum \u00ed \u00c1r\u00f3sum sem birtist \u00ed v\u00edsindaritinu\u00a0Nature\u00a0\u00ed dag.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00cdslendingar eru me\u00f0al annars komnir fr\u00e1 Neanderdalsm\u00f6nnum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/mx15nAMGniGmMQeiZ6VjsgJioOQ=/254x170/smart/frimg/1/10/81/1108156.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 30}
,{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/27/umferd_inn_a_dale_carnegie_storeykst_a_veirutimum/", "title": "Umfer\u00f0 inn \u00e1 Dale Carnegie st\u00f3reykst \u00e1 veirut\u00edmum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/27/umferd_inn_a_dale_carnegie_storeykst_a_veirutimum/\">Umfer\u00f0 inn \u00e1 Dale Carnegie st\u00f3reykst \u00e1 veirut\u00edmum</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Umfer\u00f0 inn \u00e1 vef Dale Carnegie \u00e1 \u00cdslandi hefur upp \u00e1 s\u00ed\u00f0kasti\u00f0 veri\u00f0 meiri en \u00ed jan\u00faar sem er venjulega besti m\u00e1nu\u00f0ur \u00e1rsins hj\u00e1 fyrirt\u00e6kinu.\u00a0J\u00f3n J\u00f3safat Bj\u00f6rnsson, framkv\u00e6mdastj\u00f3ri Dale Carnegie \u00e1 \u00cdslandi, greindi fr\u00e1 \u00feessu \u00ed myndvi\u00f0tali vi\u00f0 morgun\u00fe\u00e1ttinn \u00cdsland vaknar \u00e1 K100 \u00ed morgun.\u00a0Sta\u00f0festi hann a\u00f0 f\u00f3lk vir\u00f0ist vera a\u00f0 leita lei\u00f0a til a\u00f0 vinna \u00ed sj\u00e1lfum s\u00e9r og leita inn \u00e1 vi\u00f0 \u00e1 t\u00edmum heimsfaraldurs.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u201eEf ma\u00f0ur ber \u00feetta saman vi\u00f0 kreppuna fyrir t\u00f3lf \u00e1rum \u00fe\u00e1 kemur fyrst \u201esjokki\u00f0\u201c og \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/_okUpWlebdLKuuRyjvFj7QQzmKI=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203747.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 33}
,{"url": "https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/borgadi_sig_ad_neita_thvi_ad_fara_a_lan/", "title": "Borga\u00f0i sig a\u00f0 neita \u00fev\u00ed a\u00f0 fara \u00e1 l\u00e1n", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/borgadi_sig_ad_neita_thvi_ad_fara_a_lan/\">Borga\u00f0i sig a\u00f0 neita \u00fev\u00ed a\u00f0 fara \u00e1 l\u00e1n</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Skoski knattspyrnuma\u00f0urinn Scott McTominay kve\u00f0st hafa teki\u00f0 r\u00e9tta \u00e1kv\u00f6r\u00f0un fyrir h\u00e1lfu \u00f6\u00f0ru \u00e1ri \u00feegar hann var einn af m\u00f6rgum ungum og efnilegum leikm\u00f6nnum \u00e1 m\u00e1la hj\u00e1 enska f\u00e9laginu Manchester United.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Scott McTominay hefur fest sig \u00ed sessi hj\u00e1 Manchester United \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu sext\u00e1n m\u00e1nu\u00f0um.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/2ZAs0HSkXUD1NLaeSBcbGBV6aPI=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203654.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 34}
,{"url": "https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/strandveidar_verdi_leyfdar_a_almennum_fridogum/", "title": "Strandvei\u00f0ar ver\u00f0i leyf\u00f0ar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/strandveidar_verdi_leyfdar_a_almennum_fridogum/\">Strandvei\u00f0ar ver\u00f0i leyf\u00f0ar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Strandvei\u00f0ar ver\u00f0a ekki banna\u00f0ar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum \u00ed sumar eins og hefur veri\u00f0 til \u00feessa samkv\u00e6mt regluger\u00f0 sem Kristj\u00e1n \u00de\u00f3r J\u00fal\u00edusson, sj\u00e1var\u00fatvegs- og landb\u00fana\u00f0arr\u00e1\u00f0herra, hefur undirrita\u00f0. \u00deetta kemur fram \u00e1 vef stj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0sins.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Strandvei\u00f0ar ver\u00f0a heimilar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum \u00ed sumar. Me\u00f0 \u00fev\u00ed fj\u00f6lgar leyfilegum vei\u00f0id\u00f6gum \u00e1 sj\u00f3 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/R487P7Vu1nge3ZuICPWcCC7ChV0=/254x170/smart/frimg/1/4/16/1041612.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 36}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/simtolin_til_logreglu_thyngjast/", "title": "S\u00edmt\u00f6lin til l\u00f6greglu \u00feyngjast", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/simtolin_til_logreglu_thyngjast/\">S\u00edmt\u00f6lin til l\u00f6greglu \u00feyngjast</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u201eF\u00f3lk var hr\u00e6tt og vissi ekki hva\u00f0 var a\u00f0 koma yfir \u00fea\u00f0,\u201c segir Gylfi Hammer Gylfason,\u00a0deildarstj\u00f3ri fjarskiptadeildar r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra, um fj\u00f6lgun \u00e1 s\u00edmt\u00f6lum vi\u00f0 upphaf faraldurs k\u00f3r\u00f3nuveirunnar. S\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1 hefur s\u00edmt\u00f6lunum f\u00e6kka\u00f0 en \u00feess \u00ed sta\u00f0 er algengara a\u00f0 \u00feau s\u00e9u erfi\u00f0ari og alvarlegri.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"innlend\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/WxBj0zo1dB2CVl8FC09UYAmYZX8=/254x170/smart/mblvideo/innlend/f3/210163_125335153.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 37}
,{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/simtolin_til_logreglu_thyngjast/", "title": "S\u00edmt\u00f6lin til l\u00f6greglu \u00feyngjast", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/simtolin_til_logreglu_thyngjast/\">S\u00edmt\u00f6lin til l\u00f6greglu \u00feyngjast</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u201eF\u00f3lk var hr\u00e6tt og vissi ekki hva\u00f0 var a\u00f0 koma yfir \u00fea\u00f0,\u201c segir Gylfi Hammer Gylfason,\u00a0deildarstj\u00f3ri fjarskiptadeildar r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra, um fj\u00f6lgun \u00e1 s\u00edmt\u00f6lum vi\u00f0 upphaf faraldurs k\u00f3r\u00f3nuveirunnar. S\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1 hefur s\u00edmt\u00f6lunum f\u00e6kka\u00f0 en \u00feess \u00ed sta\u00f0 er algengara a\u00f0 \u00feau s\u00e9u erfi\u00f0ari og alvarlegri.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"innlend\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/WxBj0zo1dB2CVl8FC09UYAmYZX8=/254x170/smart/mblvideo/innlend/f3/210163_125335153.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 37}
,{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/27/bjoda_upp_a_endurfjarmognun_lana_a_vefnum/", "title": "Bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 endurfj\u00e1rm\u00f6gnun l\u00e1na \u00e1 vefnum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/27/bjoda_upp_a_endurfjarmognun_lana_a_vefnum/\">Bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 endurfj\u00e1rm\u00f6gnun l\u00e1na \u00e1 vefnum</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "\u00cdslandsbanki gaf n\u00fdlega \u00fat n\u00fdja stafr\u00e6na lausn vi\u00f0 endurfj\u00e1rm\u00f6gnun l\u00e1na en spurn eftir endurfj\u00e1rm\u00f6gnun \u00edb\u00fa\u00f0al\u00e1na hefur veri\u00f0 umtalsver\u00f0 s\u00ed\u00f0astli\u00f0na m\u00e1nu\u00f0i, einna helst vegna l\u00e6kkunar vaxta.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00cdslandsbanki gaf n\u00fdlega \u00fat n\u00fdja stafr\u00e6na lausn vi\u00f0 endurfj\u00e1rm\u00f6gnun l\u00e1na \u00feannig a\u00f0 n\u00fa er h\u00e6gt \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/J-BveUxfiw_xE6rsrRa5p0nsnE0=/254x170/smart/frimg/1/18/92/1189227.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 46}
,{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/26/boltinn_er_hja_icelandair/", "title": "Boltinn er hj\u00e1 Icelandair", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/26/boltinn_er_hja_icelandair/\">Boltinn er hj\u00e1 Icelandair</a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Stj\u00f3rnv\u00f6ld hafa hvorki lofa\u00f0 Icelandair neinni s\u00e9rstakri r\u00edkisa\u00f0sto\u00f0 n\u00e9 sett fram nein skilyr\u00f0i vegna m\u00f6gulegrar a\u00f0sto\u00f0ar, a\u00f0 s\u00f6gn Sigur\u00f0ar Inga J\u00f3hannssonar, samg\u00f6ngu- og sveitastj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0herra.\u00a0Stj\u00f3rnv\u00f6ld hafa ekki teki\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um a\u00f0 \u00fatiloka r\u00edkisa\u00f0sto\u00f0 ef flugf\u00e9laginu tekst ekki a\u00f0 safna n\u00fdju hlutaf\u00e9.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Sigur\u00f0ur Ingi J\u00f3hannsson, samg\u00f6ngu- og sveitarstj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0herra.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/tPqTMDH-uim3Dhf6Vy9FSQ6gayg=/254x170/smart/frimg/1/19/51/1195125.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 51}
,{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/krabbinn_thu_att_eftir_ad_taka_stor_skref_a_naestun/", "title": "Krabbinn: \u00de\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 taka st\u00f3r skref \u00e1 n\u00e6stunni ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/krabbinn_thu_att_eftir_ad_taka_stor_skref_a_naestun/\">Krabbinn: \u00de\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 taka st\u00f3r skref \u00e1 n\u00e6stunni </a>", "datevalue": "2020-04-27 15:36:07", "ArticleExtract": "Elsku Krabbinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-SimgoodJ-7S6kv1bainX5gGGUE=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199597.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 56}
]
