[{"url": "https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/sunnudagsmaturinn_sem_sumir_segja_besta_mat_i_heimi/", "title": "Sunnu\u00addags\u00admat\u00adur\u00adinn sem sumir segja besta mat \u00ed heimi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/matur/frettir/2020/04/26/sunnudagsmaturinn_sem_sumir_segja_besta_mat_i_heimi/\" title=\"\u00deessi uppskrift er \u00ed svo miklu upp\u00e1haldi a\u00f0 \u00e9g f\u00f3r umsvifalaust a\u00f0 leggja dr\u00f6g a\u00f0 \u00fev\u00ed hven\u00e6r \u00e9g g\u00e6ti haft hana \u00ed \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/6cjm5oMm79aibVKCeI_-r9FSuYg=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203632.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/6cjm5oMm79aibVKCeI_-r9FSuYg=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203632.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00deessi uppskrift er \u00ed svo miklu upp\u00e1haldi a\u00f0 \u00e9g f\u00f3r umsvifalaust a\u00f0 leggja dr\u00f6g a\u00f0 \u00fev\u00ed hven\u00e6r \u00e9g g\u00e6ti haft hana \u00ed matinn og bo\u00f0i\u00f0 pabba \u00ed mat. \u00c9g er alin upp \u00e1 \u00f6mmu-k\u00f3tilettum og \u00e9g f\u00e6 b\u00f3kstaflega vatn \u00ed munninn vi\u00f0 a\u00f0 lesa \u00feessa uppskrift.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/6cjm5oMm79aibVKCeI_-r9FSuYg=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203632.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 11, "articleBody": ["\u00deessi uppskrift er \u00ed svo miklu upp\u00e1haldi a\u00f0 \u00e9g f\u00f3r umsvifalaust a\u00f0 leggja dr\u00f6g a\u00f0 \u00fev\u00ed hven\u00e6r \u00e9g g\u00e6ti haft hana \u00ed matinn og bo\u00f0i\u00f0 pabba \u00ed mat. \u00c9g er alin upp \u00e1 \u00f6mmu-k\u00f3tilettum og \u00e9g f\u00e6 b\u00f3kstaflega vatn \u00ed munninn vi\u00f0 a\u00f0 lesa \u00feessa uppskrift.", "\u00dea\u00f0 er meistari Albert Eir\u00edks sem \u00e1 hei\u00f0urinn a\u00f0 uppskriftinni og hafi hann \u00feakkir fyrir.", "L\u00e6risnei\u00f0ar i raspi", "A\u00f0fer\u00f0:", "Gott er a\u00f0 hafa kj\u00f6ti\u00f0 vi\u00f0 stofuhita. Setji\u00f0 hveiti \u00ed sk\u00e1l, brj\u00f3ti\u00f0 eggin \u00ed a\u00f0ra sk\u00e1l og sl\u00e1i\u00f0 \u00feau \u00ed sundur og setji\u00f0 rasp \u00ed \u00feri\u00f0ju sk\u00e1lina. Setji\u00f0 ol\u00edu og smj\u00f6r \u00e1 p\u00f6nnu, \u00e1g\u00e6tt a\u00f0 hafa 2 hluta af ol\u00edu \u00e1 m\u00f3ti einum af smj\u00f6ri. Velti\u00f0 l\u00e6rissnei\u00f0unum upp \u00far hveitinu, \u00fe\u00e1 eggjunum og loks raspinu. Steiki\u00f0 snei\u00f0arar d\u00e1g\u00f3\u00f0a stund \u00ed ol\u00edunni/smj\u00f6rinu \u00e1 b\u00e1\u00f0um hli\u00f0um \u00feanga\u00f0 \u00fe\u00e6r eru fallega br\u00fanar. Kryddi\u00f0 me\u00f0 salti og pipar. Ra\u00f0i\u00f0 snei\u00f0unum \u00ed eldfast form, helli\u00f0 restinni af ol\u00edunni yfir, setji\u00f0 \u00e1lpapp\u00edr yfir og eldi\u00f0 \u00ed 100\u00b0C heitum ofni \u00ed um klst.", "- - -", "Fylgstu me\u00f0 Matarvefnum \u00e1 Instagram og Facebook. Endalaus \u00e6vint\u00fdri, hugmyndir, skemmtilegir leikir og allt \u00fea\u00f0 heitasta heita...", "Svo megi\u00f0 \u00fei\u00f0 endilega tagga okkur \u00e1 Instagram \u00feegar \u00fei\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 elda eitthva\u00f0 spennandi @matur.a.mbl"]},{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/27/hlutabref_icelandair_a_uppleid/", "title": "Hlutabr\u00e9f Icelandair \u00e1 upplei\u00f0", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/vidskipti/frettir/2020/04/27/hlutabref_icelandair_a_uppleid/\" title=\"Ver\u00f0 hlutabr\u00e9fa Icelandair hefur veri\u00f0 \u00e1 upplei\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed vi\u00f0skipti h\u00f3fust \u00ed Kauph\u00f6ll \u00cdslands \u00ed morgun.\">\n<img alt=\"Ver\u00f0 hlutabr\u00e9fa Icelandair hefur sveiflast miki\u00f0 undanfarnar vikur.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/YdkM3TY8CM2WI3f_DY5a3uS4z-U=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203711.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\">\n<noscript>\n<img alt=\"Ver\u00f0 hlutabr\u00e9fa Icelandair hefur sveiflast miki\u00f0 undanfarnar vikur.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/YdkM3TY8CM2WI3f_DY5a3uS4z-U=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203711.jpg\" width=\"127.0\">\n</img></noscript>\n</img></a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Ver\u00f0 hlutabr\u00e9fa Icelandair hefur veri\u00f0 \u00e1 upplei\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed vi\u00f0skipti h\u00f3fust \u00ed Kauph\u00f6ll \u00cdslands \u00ed morgun. \u00deegar \u00feetta er rita\u00f0 hafa br\u00e9fin h\u00e6kka\u00f0 um 8,4% en h\u00e6kkunin nam 10% fyrr \u00ed morgun. S\u00ed\u00f0ustu vi\u00f0skipti voru \u00e1 genginu 2,71.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Ver\u00f0 hlutabr\u00e9fa Icelandair hefur sveiflast miki\u00f0 undanfarnar vikur.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/YdkM3TY8CM2WI3f_DY5a3uS4z-U=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203711.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 12, "articleBody": ["Ver\u00f0 hlutabr\u00e9fa Icelandair hefur veri\u00f0 \u00e1 upplei\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed vi\u00f0skipti h\u00f3fust \u00ed Kauph\u00f6ll \u00cdslands \u00ed morgun. \u00deegar \u00feetta er rita\u00f0 hafa br\u00e9fin h\u00e6kka\u00f0 um 8,4% en h\u00e6kkunin nam 10% fyrr \u00ed morgun. S\u00ed\u00f0ustu vi\u00f0skipti voru \u00e1 genginu 2,71.\u00a0", "Eik fasteignaf\u00e9lag hefur h\u00e6kka\u00f0 l\u00edtillega \u00ed morgun en \u00f6nnur f\u00e9l\u00f6g l\u00e6kka\u00f0. Mj\u00f6g l\u00edtil vi\u00f0skipti eru \u00e1 bak vi\u00f0 t\u00f6lur dagsins.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/heimili/2020/04/26/thorleifur_orn_og_anna_run_selja_husid/", "title": "\u00deorleifur \u00d6rn og Anna R\u00fan selja h\u00fasi\u00f0 ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/heimili/2020/04/26/thorleifur_orn_og_anna_run_selja_husid/\" title=\"Listama\u00f0urinn Anna R\u00fan Tryggvad\u00f3ttir og \u00deorleifur \u00d6rn Arnarsson leikstj\u00f3ri hafa sett sitt huggulega einb\u00fdli \u00e1 s\u00f6lu. H\u00fasi\u00f0 er sta\u00f0sett \u00ed hjarta mi\u00f0b\u00e6jarins \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/A-ZLq_Q_Sp8nMDnyg6cEkr7SEdk=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203390.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/A-ZLq_Q_Sp8nMDnyg6cEkr7SEdk=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203390.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Listama\u00f0urinn Anna R\u00fan Tryggvad\u00f3ttir og \u00deorleifur \u00d6rn Arnarsson leikstj\u00f3ri hafa sett sitt huggulega einb\u00fdli \u00e1 s\u00f6lu. H\u00fasi\u00f0 er sta\u00f0sett \u00ed hjarta mi\u00f0b\u00e6jarins e\u00f0a vi\u00f0 Grettisg\u00f6tu 6A.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/A-ZLq_Q_Sp8nMDnyg6cEkr7SEdk=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203390.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 12, "articleBody": ["Listama\u00f0urinn Anna R\u00fan Tryggvad\u00f3ttir og \u00deorleifur \u00d6rn Arnarsson leikstj\u00f3ri hafa sett sitt huggulega einb\u00fdli \u00e1 s\u00f6lu. H\u00fasi\u00f0 er sta\u00f0sett \u00ed hjarta mi\u00f0b\u00e6jarins e\u00f0a vi\u00f0 Grettisg\u00f6tu 6A.\u00a0", "H\u00fasi\u00f0 er 182 fm a\u00f0 st\u00e6r\u00f0 og var byggt 1918. H\u00fasi\u00f0 stendur \u00e1 bakl\u00f3\u00f0 vi\u00f0 Grettisg\u00f6tuna og \u00ed kringum h\u00fasi\u00f0 er kr\u00fattlegur gar\u00f0ur.\u00a0", "Eins og s\u00e9st \u00e1 myndunum b\u00fd\u00f0ur h\u00fasi\u00f0 upp \u00e1 mikla m\u00f6guleika. B\u00fai\u00f0 er a\u00f0 gera \u00fea\u00f0 upp a\u00f0 hluta til og f\u00e1 litir og skemmtilegar \u00fatf\u00e6rslur a\u00f0 nj\u00f3ta s\u00edn.\u00a0", "Af fasteignavef mbl.is: Grettisgata 6A"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/heimili/2020/04/26/thorleifur_orn_og_anna_run_selja_husid/", "title": "\u00deorleifur \u00d6rn og Anna R\u00fan selja h\u00fasi\u00f0 ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/heimili/2020/04/26/thorleifur_orn_og_anna_run_selja_husid/\" title=\"Listama\u00f0urinn Anna R\u00fan Tryggvad\u00f3ttir og \u00deorleifur \u00d6rn Arnarsson leikstj\u00f3ri hafa sett sitt huggulega einb\u00fdli \u00e1 s\u00f6lu. H\u00fasi\u00f0 er sta\u00f0sett \u00ed hjarta mi\u00f0b\u00e6jarins \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/d_fHjokjB4yCjVEaQiKU0HQo858=/224x146/smart/frimg/1/20/33/1203390.jpg\" height=\"73.0\" width=\"112.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/d_fHjokjB4yCjVEaQiKU0HQo858=/224x146/smart/frimg/1/20/33/1203390.jpg\" width=\"112.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Listama\u00f0urinn Anna R\u00fan Tryggvad\u00f3ttir og \u00deorleifur \u00d6rn Arnarsson leikstj\u00f3ri hafa sett sitt huggulega einb\u00fdli \u00e1 s\u00f6lu. H\u00fasi\u00f0 er sta\u00f0sett \u00ed hjarta mi\u00f0b\u00e6jarins e\u00f0a vi\u00f0 Grettisg\u00f6tu 6A.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/d_fHjokjB4yCjVEaQiKU0HQo858=/224x146/smart/frimg/1/20/33/1203390.jpg\" width=\"112.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 12, "articleBody": ["Listama\u00f0urinn Anna R\u00fan Tryggvad\u00f3ttir og \u00deorleifur \u00d6rn Arnarsson leikstj\u00f3ri hafa sett sitt huggulega einb\u00fdli \u00e1 s\u00f6lu. H\u00fasi\u00f0 er sta\u00f0sett \u00ed hjarta mi\u00f0b\u00e6jarins e\u00f0a vi\u00f0 Grettisg\u00f6tu 6A.\u00a0", "H\u00fasi\u00f0 er 182 fm a\u00f0 st\u00e6r\u00f0 og var byggt 1918. H\u00fasi\u00f0 stendur \u00e1 bakl\u00f3\u00f0 vi\u00f0 Grettisg\u00f6tuna og \u00ed kringum h\u00fasi\u00f0 er kr\u00fattlegur gar\u00f0ur.\u00a0", "Eins og s\u00e9st \u00e1 myndunum b\u00fd\u00f0ur h\u00fasi\u00f0 upp \u00e1 mikla m\u00f6guleika. B\u00fai\u00f0 er a\u00f0 gera \u00fea\u00f0 upp a\u00f0 hluta til og f\u00e1 litir og skemmtilegar \u00fatf\u00e6rslur a\u00f0 nj\u00f3ta s\u00edn.\u00a0", "Af fasteignavef mbl.is: Grettisgata 6A"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/samskipti/2020/04/25/mamman_er_flutt_a_soltun_og_systkinin_rifast_um_eig/", "title": "Mamman er flutt \u00e1 S\u00f3lt\u00fan og systkinin r\u00edfast um eigur hennar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/samskipti/2020/04/25/mamman_er_flutt_a_soltun_og_systkinin_rifast_um_eig/\" title=\"\u201eMamma \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0i, vi\u00f0 erum sj\u00f6 systkin og er \u00e1greiningur milli okkar vegna h\u00fasn\u00e6\u00f0is hennar og a\u00f0st\u00e6\u00f0na. H\u00fan er komin me\u00f0 heimili \u2026\">\n<img alt=\"Hj\u00fakrunarheimili\u00f0 S\u00f3lt\u00fan.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/SR59Avq-W6HyBbrUWjC-m-mUPfI=/224x146/smart/frimg/4/59/459534.jpg\" height=\"73.0\" width=\"112.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Hj\u00fakrunarheimili\u00f0 S\u00f3lt\u00fan.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/SR59Avq-W6HyBbrUWjC-m-mUPfI=/224x146/smart/frimg/4/59/459534.jpg\" width=\"112.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "S\u00e6var \u00de\u00f3r J\u00f3nsson l\u00f6gma\u00f0ur/MBA svarar spurningum lesenda Smartlands. H\u00e9r f\u00e6r hann spurningu fr\u00e1 manneskju sem er \u00f3s\u00e1tt vi\u00f0 h\u00e1ttalag systkina sinna eftir a\u00f0 m\u00f3\u00f0ir \u00feeirra veiktist og flutti \u00e1 hj\u00fakrunarheimili. Hva\u00f0 er til r\u00e1\u00f0a?", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Hj\u00fakrunarheimili\u00f0 S\u00f3lt\u00fan.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/SR59Avq-W6HyBbrUWjC-m-mUPfI=/224x146/smart/frimg/4/59/459534.jpg\" width=\"112.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 12, "articleBody": ["S\u00e6var \u00de\u00f3r J\u00f3nsson l\u00f6gma\u00f0ur/MBA svarar spurningum lesenda Smartlands. H\u00e9r f\u00e6r hann spurningu fr\u00e1 manneskju sem er \u00f3s\u00e1tt vi\u00f0 h\u00e1ttalag systkina sinna eftir a\u00f0 m\u00f3\u00f0ir \u00feeirra veiktist og flutti \u00e1 hj\u00fakrunarheimili. Hva\u00f0 er til r\u00e1\u00f0a?", "S\u00e6ll.", "M\u00f3\u00f0ir m\u00edn f\u00f3r \u00e1 Landsp\u00edtala vegna veikinda \u00ed okt\u00f3ber s\u00ed\u00f0astli\u00f0num. H\u00fan \u00e1 h\u00fasn\u00e6\u00f0i, vi\u00f0 erum sj\u00f6 systkin og er \u00e1greiningur milli okkar vegna h\u00fasn\u00e6\u00f0is hennar og a\u00f0st\u00e6\u00f0na. H\u00fan\u00a0 er komin me\u00f0 heimili \u00e1 S\u00f3lt\u00fani \u00fev\u00ed h\u00fan fer ekki meir heim. Haldnir hafa veri\u00f0 fundir me\u00f0al okkar systkina en ekki n\u00e6st samkomulag og hefur \u00fea\u00f0 enda\u00f0 \u00ed a\u00f0 f\u00f3lk tali ekki saman og \u00fe\u00e1 eru teknar \u00e1kvar\u00f0anir \u00e1n \u00feess a\u00f0 allir m\u00e6ti. \u00c9g hef seti\u00f0 fund \u00fear sem \u00e1kv\u00f6r\u00f0un var tekin um h\u00fasn\u00e6\u00f0i\u00f0 og sam\u00feykkt, h\u00e1lfum m\u00e1nu\u00f0i seinna var m\u00e9r sagt a\u00f0 deginum eftir fundinn var \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 breyta fyrirkomulaginu og \u00e1tti a\u00f0 l\u00e1ta mig vita daginn eftir sem gleymdist og er \u00e9g \u00f3s\u00e1tt. Einn \u00ed h\u00f3pnum s\u00e9r um fj\u00e1rm\u00e1lin fyrir hana og er \u00e9g \u00f3s\u00e1tt vi\u00f0 \u00fea\u00f0 og annar a\u00f0ili en ekki er hlusta\u00f0 \u00e1 \u00fea\u00f0. R\u00e6\u00f0ur meirihluti e\u00f0a er n\u00f3g a\u00f0 tveir m\u00f3tm\u00e6li?", "Kve\u00f0ja, \u00deS", "S\u00e6l.", "\u00cd spurningu \u00feinni er \u00feess ekki geti\u00f0 hvort m\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn hafi veri\u00f0 svipt l\u00f6gr\u00e6\u00f0i e\u00f0ur ei en \u00fea\u00f0 getur skipt miklu m\u00e1li. Algengt er a\u00f0 f\u00f3lk leggi ekki \u00ed \u00fe\u00e1 vegfer\u00f0 a\u00f0 l\u00e1ta svipta foreldri sitt \u00feegar \u00fea\u00f0 kemst \u00e1 aldur og veikist. Reyna \u00fe\u00e1 b\u00f6rnin a\u00f0 sinna hagsmunum vi\u00f0komandi saman. Engar s\u00e9rstakar lagareglur gilda \u00ed sl\u00edkum tilfellum og r\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00e1 foreldri\u00f0 eitt yfir eignum s\u00ednum og r\u00e1\u00f0st\u00f6fun \u00feeirra. Vi\u00f0 \u00feessar a\u00f0st\u00e6\u00f0ur getur vi\u00f0komandi veitt einu barna sinna e\u00f0a fleirum umbo\u00f0 til \u00feess a\u00f0 annast \u00e1kve\u00f0in m\u00e1lefni fyrir s\u00edna h\u00f6nd. \u00dea\u00f0 barna sem hefur sl\u00edkt umbo\u00f0 getur \u00fe\u00e1 framkv\u00e6mt tiltekna gj\u00f6rning, s.s millif\u00e6rt peninga e\u00f0a selt eignir, en a\u00f0eins eftir fyrirm\u00e6lum og \u00f3skum foreldrisins.", "Hafi vi\u00f0komandi veri\u00f0 svipt sj\u00e1lfr\u00e6\u00f0i e\u00f0a fj\u00e1rr\u00e6\u00f0i, e\u00f0a hvoru tveggja, \u00fe\u00e1 skipar s\u00fdsluma\u00f0ur, sem yfirl\u00f6gr\u00e1\u00f0andi, l\u00f6gr\u00e1\u00f0amann sem getur \u00feess vegna veri\u00f0 \u00e6ttingi e\u00f0a einhver n\u00e1kominn. L\u00f6gr\u00e1\u00f0ama\u00f0ur tekur allar nau\u00f0synlegar \u00e1kvar\u00f0anir um \u00fe\u00e1 pers\u00f3nuhagi hins svipta, sem hann er \u00f3f\u00e6r um a\u00f0 taka sj\u00e1lfur, og eru \u00fe\u00e6r bindandi. L\u00f6gr\u00e1\u00f0amanni ber a\u00f0 haga st\u00f6rfum s\u00ednum \u00ed \u00fe\u00e1gu hins svipta eins og best hentar hag hins svipta hverju sinni. Me\u00f0 sama h\u00e6tti r\u00e6\u00f0ur l\u00f6gr\u00e1\u00f0ama\u00f0ur almennt yfir f\u00e9 hans, \u00fear \u00e1 me\u00f0al eignum og \u00f6\u00f0rum ver\u00f0m\u00e6tum, nema l\u00f6g m\u00e6li um \u00e1 annan veg. Hafi eitt barnanna veri\u00f0 skipa\u00f0 l\u00f6gr\u00e1\u00f0ama\u00f0ur \u00fe\u00e1 hefur \u00fea\u00f0 innan skynsamlegra marka heimild til a\u00f0 sj\u00e1 um fj\u00e1rm\u00e1l m\u00f3\u00f0ur ykkar sem hin eru bundin af.", "K\u00e6r kve\u00f0ja,\u00a0", "S\u00e6var \u00de\u00f3r J\u00f3nsson l\u00f6gma\u00f0ur", "Liggur \u00fe\u00e9r eitthva\u00f0 \u00e1 hjarta? \u00de\u00fa getur sent S\u00e6vari spurningu H\u00c9R.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/27/airbus_blaedir_peningum/", "title": "Airbus bl\u00e6\u00f0ir peningum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/vidskipti/frettir/2020/04/27/airbus_blaedir_peningum/\" title=\"Forstj\u00f3ri Airbus, Guillaume Faury, hefur vara\u00f0 starfsf\u00f3lk flugv\u00e9laframlei\u00f0andans vi\u00f0 \u00e1hrifum k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins \u00e1 st\u00f6\u00f0u og starfsemi \u00feess.\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/WwhdqiyQ8b-FMZP0c7MEa0w3xVs=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203710.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\">\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/WwhdqiyQ8b-FMZP0c7MEa0w3xVs=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203710.jpg\" width=\"127.0\">\n</img></noscript>\n</img></a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Forstj\u00f3ri Airbus,\u00a0Guillaume Faury, hefur vara\u00f0 starfsf\u00f3lk flugv\u00e9laframlei\u00f0andans vi\u00f0 \u00e1hrifum k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins \u00e1 st\u00f6\u00f0u og starfsemi \u00feess. Segir hann \u00ed br\u00e9fi til starfsmanna a\u00f0 fyrirt\u00e6ki\u00f0 bl\u00e6\u00f0i peningum hra\u00f0ar en d\u00e6mi s\u00e9u til um. Fyrr \u00ed apr\u00edl var tilkynnt um a\u00f0 dregi\u00f0 yr\u00f0i \u00far framlei\u00f0slu sem nemur \u00feri\u00f0jungi enda f\u00e1tt sem vir\u00f0ist geta komi\u00f0 \u00ed veg fyrir samdr\u00e1tt \u00ed flugrekstri \u00e1 n\u00e6stunni vegna COVID-19.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/WwhdqiyQ8b-FMZP0c7MEa0w3xVs=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203710.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 13, "articleBody": ["Forstj\u00f3ri Airbus,\u00a0Guillaume Faury, hefur vara\u00f0 starfsf\u00f3lk flugv\u00e9laframlei\u00f0andans vi\u00f0 \u00e1hrifum k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins \u00e1 st\u00f6\u00f0u og starfsemi \u00feess. Segir hann \u00ed br\u00e9fi til starfsmanna a\u00f0 fyrirt\u00e6ki\u00f0 bl\u00e6\u00f0i peningum hra\u00f0ar en d\u00e6mi s\u00e9u til um. Fyrr \u00ed apr\u00edl var tilkynnt um a\u00f0 dregi\u00f0 yr\u00f0i \u00far framlei\u00f0slu sem nemur \u00feri\u00f0jungi enda f\u00e1tt sem vir\u00f0ist geta komi\u00f0 \u00ed veg fyrir samdr\u00e1tt \u00ed flugrekstri \u00e1 n\u00e6stunni vegna COVID-19.", "Faury hefur be\u00f0i\u00f0 starfsf\u00f3lk Airbus um a\u00f0 b\u00faa sig undir umtalsver\u00f0ar uppsagnir og \u00f3v\u00edst yr\u00f0i hvort Airbus myndi lifa af ef ekki ver\u00f0i gripi\u00f0 strax til a\u00f0ger\u00f0a. Alls starfa 135 \u00fe\u00fasund hj\u00e1 Airbus.", "Afkoma Airbus \u00e1 fyrsta \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungi ver\u00f0ur kynnt \u00ed vikunni. Horfur f\u00e9lagsins hafa fari\u00f0 \u00far mj\u00f6g j\u00e1kv\u00e6\u00f0um \u00ed mj\u00f6g neikv\u00e6\u00f0ar enda engin spurn eftir flugv\u00e9lum \u00e1 \u00feessari stundu.\u00a0", "Fr\u00e9tt BBC"]},{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/26/bua_til_grimur_med_plasti_ur_hafinu/", "title": "B\u00faa til gr\u00edmur me\u00f0 plasti \u00far hafinu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/k100/frettir/2020/04/26/bua_til_grimur_med_plasti_ur_hafinu/\" title=\"F\u00e9lag atvinnu-kafarakennara (e. Professional Association of Diving Instructors) eru a\u00f0 sameina krafta s\u00edna vi\u00f0 umhverfissinnana \u00ed Rash\u2019R. Saman eru \u00feau farin a\u00f0 \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/MZejmcYF-g8CQ2ZJYdRCDeNrJk4=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203394.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/MZejmcYF-g8CQ2ZJYdRCDeNrJk4=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203394.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00dea\u00f0 er alltaf gaman a\u00f0 geta slegi\u00f0 tv\u00e6r g\u00f3\u00f0ar flugur \u00ed einu h\u00f6ggi, en \u00e9g rakst \u00e1 alveg fr\u00e1b\u00e6rt d\u00e6mi um \u00fea\u00f0 n\u00fa \u00e1 d\u00f6gunum. F\u00e9lag atvinnu-kafarakennara (e. Professional Association of Diving Instructors) eru a\u00f0 sameina krafta s\u00edna vi\u00f0 umhverfissinnana \u00ed Rash\u2019R. ", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/MZejmcYF-g8CQ2ZJYdRCDeNrJk4=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203394.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 13, "articleBody": ["\u00dea\u00f0 er alltaf gaman a\u00f0 geta slegi\u00f0 tv\u00e6r g\u00f3\u00f0ar flugur \u00ed einu h\u00f6ggi, en \u00e9g rakst \u00e1 alveg fr\u00e1b\u00e6rt d\u00e6mi um \u00fea\u00f0 n\u00fa \u00e1 d\u00f6gunum. F\u00e9lag atvinnu-kafarakennara (e. Professional Association of Diving Instructors) eru a\u00f0 sameina krafta s\u00edna vi\u00f0 umhverfissinnana \u00ed Rash\u2019R. ", "Saman eru \u00feau farin a\u00f0 hanna andlitsgr\u00edmur sem ger\u00f0ar eru \u00far plasti sem fundist hefur \u00ed hafinu. \u00deau eru ekki a\u00f0 \u00feessu til \u00feess a\u00f0 gr\u00e6\u00f0a neitt, \u00fear sem allur peningur \u00e1 s\u00f6lu fer beint \u00ed a\u00f0 framlei\u00f0a fleiri gr\u00edmur. Virkilega g\u00f3\u00f0 hugmynd til \u00feess a\u00f0 minnka b\u00e6\u00f0i plasti\u00f0 sem fer hr\u00e6\u00f0ilega me\u00f0 ver\u00f0m\u00e6ta hafi\u00f0 okkar sem og a\u00f0 b\u00faa til fleiri gr\u00edmur \u00e1 t\u00edmum sem \u00feessum. Vel gert kafarar og Rash\u2019R og takk fyrir \u00feetta magna\u00f0a framlag!"]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/lif_faerist_i_midbae_reykjavikur_a_ny/", "title": "L\u00edf f\u00e6rist \u00ed mi\u00f0b\u00e6 Reykjav\u00edkur \u00e1 n\u00fd", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/innlent/2020/04/27/lif_faerist_i_midbae_reykjavikur_a_ny/\" title=\"L\u00edf er a\u00f0 f\u00e6rast \u00ed mi\u00f0b\u00e6 Reykjav\u00edkur a\u00f0 n\u00fdju, eftir erfi\u00f0an t\u00edma \u00ed k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldrinum. L\u00edklega \u00e1 sumarbl\u00ed\u00f0an sem l\u00e9k vi\u00f0 h\u00f6fu\u00f0borgarb\u00faa, eins \u2026\">\n<img alt=\"Bl\u00ed\u00f0vi\u00f0ri vi\u00f0 Tj\u00f6rnina \u00ed g\u00e6r.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/Pfb3SRoSjsYl1Hc34XmnlPs4Hlw=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203665.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\">\n<noscript>\n<img alt=\"Bl\u00ed\u00f0vi\u00f0ri vi\u00f0 Tj\u00f6rnina \u00ed g\u00e6r.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Pfb3SRoSjsYl1Hc34XmnlPs4Hlw=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203665.jpg\" width=\"127.0\">\n</img></noscript>\n</img></a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "L\u00edf er a\u00f0 f\u00e6rast \u00ed mi\u00f0b\u00e6 Reykjav\u00edkur a\u00f0 n\u00fdju, eftir erfi\u00f0an t\u00edma \u00ed k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldrinum. L\u00edklega \u00e1 sumarbl\u00ed\u00f0an sem l\u00e9k vi\u00f0 h\u00f6fu\u00f0borgarb\u00faa, eins og flesta landsmenn, \u00ed g\u00e6r st\u00e6rstan hlut a\u00f0 m\u00e1li.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Bl\u00ed\u00f0vi\u00f0ri vi\u00f0 Tj\u00f6rnina \u00ed g\u00e6r.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Pfb3SRoSjsYl1Hc34XmnlPs4Hlw=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203665.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 13, "articleBody": ["L\u00edf er a\u00f0 f\u00e6rast \u00ed mi\u00f0b\u00e6 Reykjav\u00edkur a\u00f0 n\u00fdju, eftir erfi\u00f0an t\u00edma \u00ed k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldrinum. L\u00edklega \u00e1 sumarbl\u00ed\u00f0an sem l\u00e9k vi\u00f0 h\u00f6fu\u00f0borgarb\u00faa, eins og flesta landsmenn, \u00ed g\u00e6r st\u00e6rstan hlut a\u00f0 m\u00e1li.", "Einnig eru fr\u00e9ttir af k\u00f3r\u00f3nuveirunni upp\u00f6rvandi og auka f\u00f3lki kjark til a\u00f0 fara \u00fat a\u00f0 hreyfa sig og nj\u00f3ta ve\u00f0urbl\u00ed\u00f0unnar, a\u00f0 \u00fev\u00ed er fram kemur \u00ed Morgunbla\u00f0inu \u00ed dag.", "Ekki var anna\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 \u00ed mi\u00f0b\u00e6num, vi\u00f0 Tj\u00f6rnina og v\u00ed\u00f0a \u00e1 g\u00f6ngust\u00edgum en a\u00f0 f\u00f3lk virti tilm\u00e6li heilbrig\u00f0isyfirvalda um fjarl\u00e6g\u00f0. Fj\u00f6lskyldur s\u00e1tu, gengu e\u00f0a st\u00f3\u00f0u saman en p\u00f6ssu\u00f0u upp \u00e1 fjarl\u00e6g\u00f0ina vi\u00f0 n\u00e6sta einstakling e\u00f0a fj\u00f6lskyldu."]},{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/26/bua_til_grimur_med_plasti_ur_hafinu/", "title": "B\u00faa til gr\u00edmur me\u00f0 plasti \u00far hafinu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/k100/frettir/2020/04/26/bua_til_grimur_med_plasti_ur_hafinu/\" title=\"F\u00e9lag atvinnu-kafarakennara (e. Professional Association of Diving Instructors) eru a\u00f0 sameina krafta s\u00edna vi\u00f0 umhverfissinnana \u00ed Rash\u2019R. Saman eru \u00feau farin a\u00f0 \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/MZejmcYF-g8CQ2ZJYdRCDeNrJk4=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203394.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\">\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/MZejmcYF-g8CQ2ZJYdRCDeNrJk4=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203394.jpg\" width=\"127.0\">\n</img></noscript>\n</img></a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00dea\u00f0 er alltaf gaman a\u00f0 geta slegi\u00f0 tv\u00e6r g\u00f3\u00f0ar flugur \u00ed einu h\u00f6ggi, en \u00e9g rakst \u00e1 alveg fr\u00e1b\u00e6rt d\u00e6mi um \u00fea\u00f0 n\u00fa \u00e1 d\u00f6gunum. F\u00e9lag atvinnu-kafarakennara (e. Professional Association of Diving Instructors) eru a\u00f0 sameina krafta s\u00edna vi\u00f0 umhverfissinnana \u00ed Rash\u2019R. ", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/MZejmcYF-g8CQ2ZJYdRCDeNrJk4=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203394.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 13, "articleBody": ["\u00dea\u00f0 er alltaf gaman a\u00f0 geta slegi\u00f0 tv\u00e6r g\u00f3\u00f0ar flugur \u00ed einu h\u00f6ggi, en \u00e9g rakst \u00e1 alveg fr\u00e1b\u00e6rt d\u00e6mi um \u00fea\u00f0 n\u00fa \u00e1 d\u00f6gunum. F\u00e9lag atvinnu-kafarakennara (e. Professional Association of Diving Instructors) eru a\u00f0 sameina krafta s\u00edna vi\u00f0 umhverfissinnana \u00ed Rash\u2019R. ", "Saman eru \u00feau farin a\u00f0 hanna andlitsgr\u00edmur sem ger\u00f0ar eru \u00far plasti sem fundist hefur \u00ed hafinu. \u00deau eru ekki a\u00f0 \u00feessu til \u00feess a\u00f0 gr\u00e6\u00f0a neitt, \u00fear sem allur peningur \u00e1 s\u00f6lu fer beint \u00ed a\u00f0 framlei\u00f0a fleiri gr\u00edmur. Virkilega g\u00f3\u00f0 hugmynd til \u00feess a\u00f0 minnka b\u00e6\u00f0i plasti\u00f0 sem fer hr\u00e6\u00f0ilega me\u00f0 ver\u00f0m\u00e6ta hafi\u00f0 okkar sem og a\u00f0 b\u00faa til fleiri gr\u00edmur \u00e1 t\u00edmum sem \u00feessum. Vel gert kafarar og Rash\u2019R og takk fyrir \u00feetta magna\u00f0a framlag!"]},{"url": "https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/bolluhringur_med_mjukri_ostamidju/", "title": "Bolluhringur me\u00f0 mj\u00fakri ostami\u00f0ju", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/matur/frettir/2020/04/26/bolluhringur_med_mjukri_ostamidju/\" title=\"Lungamj\u00fakar gerbollur og heitur ostur \u2013 g\u00f3\u00f0 blanda me\u00f0 g\u00f3\u00f0ri sultu. Virkilega g\u00f3\u00f0 uppskrift af gerbollum sem m\u00e1 nota \u00e1 \u00fdmsa vegu \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/ICflmJJuscT1DPY1gyxoh4pBRKY=/254x170/smart/frimg/1/20/24/1202441.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/ICflmJJuscT1DPY1gyxoh4pBRKY=/254x170/smart/frimg/1/20/24/1202441.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00deessi bolluhringur er me\u00f0 \u00fev\u00ed lekkerara sem s\u00e9st hefur. Hann kemur \u00far smi\u00f0ju H\u00f6llu B\u00e1ru \u00e1 Home &amp; delicious og er \u00f3tr\u00falega girnilegur eins og allt sem h\u00fan gerir.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/ICflmJJuscT1DPY1gyxoh4pBRKY=/254x170/smart/frimg/1/20/24/1202441.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 13, "articleBody": ["\u00deessi bolluhringur er me\u00f0 \u00fev\u00ed lekkerara sem s\u00e9st hefur. Hann kemur \u00far smi\u00f0ju H\u00f6llu B\u00e1ru \u00e1 Home &amp; delicious og er \u00f3tr\u00falega girnilegur eins og allt sem h\u00fan gerir.", "Bolluhringur me\u00f0 mj\u00fakri ostami\u00f0ju", "Lungamj\u00fakar gerbollur og heitur ostur \u2013 g\u00f3\u00f0 blanda me\u00f0 g\u00f3\u00f0ri sultu. Virkilega g\u00f3\u00f0 uppskrift af gerbollum sem m\u00e1 nota \u00e1 \u00fdmsa vegu \u00ed veisluna. \u00deessa uppskrift m\u00e1 l\u00edka nota fyrir m\u00edn\u00ed-hamborgara.", "1 skammtur", "A\u00f0fer\u00f0:", "H\u00f6fundur: Halla B\u00e1ra Gestsd\u00f3ttir", "- - -", "Fylgstu me\u00f0 Matarvefnum \u00e1 Instagram og Facebook. Endalaus \u00e6vint\u00fdri, hugmyndir, skemmtilegir leikir og allt \u00fea\u00f0 heitasta heita...", "Svo megi\u00f0 \u00fei\u00f0 endilega tagga okkur \u00e1 Instagram \u00feegar \u00fei\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 elda eitthva\u00f0 spennandi @matur.a.mbl"]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/rafmagnslaust_i_hluta_vesturbaejar/", "title": "Rafmagnslaust \u00ed hluta Vesturb\u00e6jar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/innlent/2020/04/27/rafmagnslaust_i_hluta_vesturbaejar/\" title=\"Rafmagnslaust er \u00ed hluta Vesturb\u00e6jar og samkv\u00e6mt vef Veitna er gert r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 svo ver\u00f0i til h\u00e1degis.\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/-a5jn5WafpPGomrUKT68lFlNtTQ=/254x170/smart/frimg/9/17/917585.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-a5jn5WafpPGomrUKT68lFlNtTQ=/254x170/smart/frimg/9/17/917585.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Rafmagnslaust er \u00ed\u00a0 hluta Vesturb\u00e6jar og samkv\u00e6mt vef Veitna er gert r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 svo ver\u00f0i til h\u00e1degis.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-a5jn5WafpPGomrUKT68lFlNtTQ=/254x170/smart/frimg/9/17/917585.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 14, "articleBody": ["Rafmagnslaust er \u00ed\u00a0 hluta Vesturb\u00e6jar og samkv\u00e6mt vef Veitna er gert r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 svo ver\u00f0i til h\u00e1degis.", "Um er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a h\u00e1spennubilun og unni\u00f0 a\u00f0 bilanagreiningu og vi\u00f0ger\u00f0.\u00a0\u00a0", "F\u00f3lki er bent \u00e1 a\u00f0 sl\u00f6kkva \u00e1 \u00feeim rafmagnst\u00e6kjum, sem ekki sl\u00f6kkva \u00e1 s\u00e9r sj\u00e1lf og geta valdi\u00f0 tj\u00f3ni \u00feegar rafmagn kemur \u00e1 a\u00f0 n\u00fdju. \u00dea\u00f0 \u00e1 s\u00e9rstaklega vi\u00f0 um eldav\u00e9lar, m\u00edn\u00fatugrill og fleiri hitunart\u00e6ki. Eins a\u00f0 sl\u00f6kkva \u00e1 vi\u00f0kv\u00e6mum t\u00e6kjum \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 sj\u00f3nv\u00f6rp."]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/tvo_ung_born_stungin_til_bana/", "title": "Tv\u00f6 ung b\u00f6rn stungin til bana", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/erlent/2020/04/27/tvo_ung_born_stungin_til_bana/\" title=\"\u00c1rsg\u00f6mul st\u00falka og \u00feriggja \u00e1ra gamall drengur voru stungin til bana \u00e1 heimili \u00ed austurhluta London s\u00ed\u00f0degis \u00ed g\u00e6r.\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/sBQcun_4ywCC1jJb-OjInj-GAE4=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203667.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/sBQcun_4ywCC1jJb-OjInj-GAE4=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203667.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00c1rsg\u00f6mul st\u00falka og \u00feriggja \u00e1ra gamall drengur voru stungin til bana \u00e1 heimili \u00ed austurhluta London s\u00ed\u00f0degis \u00ed g\u00e6r.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/sBQcun_4ywCC1jJb-OjInj-GAE4=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203667.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 14, "articleBody": ["\u00c1rsg\u00f6mul st\u00falka og \u00feriggja \u00e1ra gamall drengur voru stungin til bana \u00e1 heimili \u00ed austurhluta London s\u00ed\u00f0degis \u00ed g\u00e6r.\u00a0", "Samkv\u00e6mt fr\u00e9tt BBC og Sky News var \u00f3ska\u00f0 eftir a\u00f0sto\u00f0 l\u00f6greglu klukkan 17:30 \u00ed g\u00e6r \u00e1 heimili vi\u00f0 Aldborough Road North \u00ed Ilford. St\u00falkan var \u00farskur\u00f0u\u00f0 l\u00e1tin \u00e1 sta\u00f0num en drengurinn l\u00e9st \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasi. Fertugur ma\u00f0ur var einnig fluttur \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas me\u00f0 stungus\u00e1r. A\u00f0 s\u00f6gn l\u00f6greglu tengist \u00feau \u00f6ll \u00e1n \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00fatsk\u00fdrt frekar \u00ed fr\u00e9ttum mi\u00f0lanna.", "L\u00f6greglan hefur hafi\u00f0 mor\u00f0ranns\u00f3kn en a\u00f0 s\u00f6gn l\u00f6greglu er ekki veri\u00f0 a\u00f0 leita a\u00f0 mor\u00f0ingjanum og forseti b\u00e6jarr\u00e1\u00f0s skrifar \u00e1 Twitter a\u00f0 ranns\u00f3kn standi yfir en hugur hans s\u00e9 hj\u00e1 fj\u00f6lskyldunni vegna \u00feessa harmleiks.\u00a0", "\u00dea\u00f0 sem af er \u00e1ri hefur 21 l\u00e1tist \u00ed hn\u00edfstungu\u00e1r\u00e1sum \u00ed London."]},{"url": "https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/frumvarp_vegna_faraldursins/", "title": "Frumvarp vegna faraldursins", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/200milur/frettir/2020/04/25/frumvarp_vegna_faraldursins/\" title=\"\u00cd atvinnuvega- og n\u00fdsk\u00f6punarr\u00e1\u00f0uneytinu er n\u00fa unni\u00f0 a\u00f0 ger\u00f0 lagafrumvarps til a\u00f0 breg\u00f0ast vi\u00f0 \u00e1hrifum k\u00f3r\u00f3nuveikifaraldursins \u00e1 \u00fe\u00e1 sem stunda strandvei\u00f0ar.\">\n<img alt=\"\u00c1 lygnum \u00e1g\u00fastmorgni \u00ed Grundarfir\u00f0i.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/OOfC90gVNAmyYU8MPuwkxDi8m3s=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203470.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\u00c1 lygnum \u00e1g\u00fastmorgni \u00ed Grundarfir\u00f0i.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/OOfC90gVNAmyYU8MPuwkxDi8m3s=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203470.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00cd atvinnuvega- og n\u00fdsk\u00f6punarr\u00e1\u00f0uneytinu er n\u00fa unni\u00f0 a\u00f0 ger\u00f0 lagafrumvarps til a\u00f0 breg\u00f0ast vi\u00f0 \u00e1hrifum k\u00f3r\u00f3nuveikifaraldursins \u00e1 \u00fe\u00e1 sem stunda strandvei\u00f0ar.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00c1 lygnum \u00e1g\u00fastmorgni \u00ed Grundarfir\u00f0i.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/OOfC90gVNAmyYU8MPuwkxDi8m3s=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203470.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 14, "articleBody": ["\u00cd atvinnuvega- og n\u00fdsk\u00f6punarr\u00e1\u00f0uneytinu er n\u00fa unni\u00f0 a\u00f0 ger\u00f0 lagafrumvarps til a\u00f0 breg\u00f0ast vi\u00f0 \u00e1hrifum k\u00f3r\u00f3nuveikifaraldursins \u00e1 \u00fe\u00e1 sem stunda strandvei\u00f0ar.", "Frumvarpi\u00f0 ver\u00f0ur kynnt n\u00e1nar \u00e1 n\u00e6stu vikum, segir \u00ed fr\u00e9tt fr\u00e1 sj\u00e1var\u00fatvegsr\u00e1\u00f0uneytinu. Strandvei\u00f0ar mega hefjast 4. ma\u00ed og ver\u00f0ur fyrirkomulagi\u00f0 me\u00f0 sama sni\u00f0i og \u00ed fyrra, me\u00f0 \u00feeirri undantekningu a\u00f0 n\u00fa m\u00e1 r\u00f3a \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum. Strandvei\u00f0ar eru leyf\u00f0ar fr\u00e1 og me\u00f0 m\u00e1nudegi til og me\u00f0 fimmtudegi \u00ed ma\u00ed, j\u00fan\u00ed, j\u00fal\u00ed og \u00e1g\u00fast.", "\u00d6rn P\u00e1lsson, framkv\u00e6mdastj\u00f3ri Landssambands sm\u00e1b\u00e1taeigenda, segist finna fyrir miklum \u00e1huga \u00e1 strandvei\u00f0um \u00ed sumar. Hann gerir r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 b\u00e1tum fj\u00f6lgi fr\u00e1 \u00ed fyrra en \u00fe\u00e1 stundu\u00f0u 623 b\u00e1tar strandvei\u00f0arnar. Aflab\u00f6g\u00f0 voru \u00e1g\u00e6t \u00fer\u00e1tt fyrir \u00f3g\u00e6ftir og veiddust alls 10.107 tonn \u00ed um 16 \u00fe\u00fasund sj\u00f3fer\u00f0um, \u00fear af 9.170 tonn af \u00feorski. Aflaver\u00f0m\u00e6ti nam um \u00feremur millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na, a\u00f0 s\u00f6gn Arnar. aij@mbl.is"]},{"url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/26/valdi_fjolskylduna_fram_yfir_fraegdina/", "title": "Valdi fj\u00f6lskylduna fram yfir fr\u00e6g\u00f0ina", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/folk/frettir/2020/04/26/valdi_fjolskylduna_fram_yfir_fraegdina/\" title=\"Leikarinn Tom Selleck segir a\u00f0 hann hafi aldrei noti\u00f0 \u00feess a\u00f0 vera fr\u00e6gur \u00ed Hollywood. Selleck \u00f6\u00f0la\u00f0ist mikla fr\u00e6g\u00f0 \u00e1 9. \u00e1ratugnum \u2026\">\n<img alt=\"Tom Selleck l\u00e9k Magnum \u00e1 n\u00edunda \u00e1ratugnum.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/FuugUSUkyg08jE2fpxjX1h4vg0w=/254x170/smart/frimg/1/20/32/1203296.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Tom Selleck l\u00e9k Magnum \u00e1 n\u00edunda \u00e1ratugnum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/FuugUSUkyg08jE2fpxjX1h4vg0w=/254x170/smart/frimg/1/20/32/1203296.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Leikarinn Tom Selleck segir a\u00f0 hann hafi aldrei noti\u00f0 \u00feess a\u00f0 vera fr\u00e6gur \u00ed Hollywood. Selleck \u00f6\u00f0la\u00f0ist mikla fr\u00e6g\u00f0 \u00e1 9. \u00e1ratugnum \u00feegar hann l\u00e9k einkasp\u00e6jarann Magnum \u00ed \u00fe\u00e1ttunum Magnum P. I.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Tom Selleck l\u00e9k Magnum \u00e1 n\u00edunda \u00e1ratugnum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/FuugUSUkyg08jE2fpxjX1h4vg0w=/254x170/smart/frimg/1/20/32/1203296.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 14, "articleBody": ["Leikarinn Tom Selleck segir a\u00f0 hann hafi aldrei noti\u00f0 \u00feess a\u00f0 vera fr\u00e6gur \u00ed Hollywood. Selleck \u00f6\u00f0la\u00f0ist mikla fr\u00e6g\u00f0 \u00e1 9. \u00e1ratugnum \u00feegar hann l\u00e9k einkasp\u00e6jarann Magnum \u00ed \u00fe\u00e1ttunum Magnum P. I.\u00a0", "\u201e\u00c9g hef alltaf veri\u00f0 hl\u00e9dr\u00e6gur. Og \u00e9g hef alltaf kunna\u00f0 a\u00f0 meta gott jafnv\u00e6gi \u00e1 milli vinnu og t\u00edma me\u00f0 fj\u00f6lskyldunni minni. \u00deetta sn\u00fdst allt um \u00feau,\u201c sag\u00f0i Selleck \u00ed vi\u00f0tali vi\u00f0 People. Selleck fer n\u00fa me\u00f0 a\u00f0alhlutverk \u00ed l\u00f6greglu\u00fe\u00e1ttunum Blue Bloods en ser\u00edan er \u00e1 s\u00ednu ellefta \u00e1ri.", "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 vinna miki\u00f0 \u00fe\u00e1 ey\u00f0ir hann gr\u00ed\u00f0ar miklum t\u00edma heima \u00e1 b\u00fagar\u00f0inum s\u00ednum me\u00f0 eiginkonu sinni til 33 \u00e1ra, Jillie.\u00a0", "\u201eSamb\u00f6ndin m\u00edn og b\u00faagar\u00f0urinn minn halda m\u00e9r heilum \u00ed h\u00f6f\u00f0inu,\u201c sag\u00f0i Selleck. Hann \u00e1 tv\u00f6 uppkomin b\u00f6rn, \u00feau H\u00f6nnuh 31 \u00e1ra og Kevin 54 \u00e1ra sem hann \u00e1tti me\u00f0 fyrri eiginkonu sinni Jacqueline Ray.", "Selleck var \u00e1 h\u00e1tindi ferils s\u00edns \u00feegar hann h\u00e6tti \u00ed Magnum P.I. \u00de\u00e1 keypti hann b\u00fagar\u00f0inn og flutti \u00feanga\u00f0 til a\u00f0 lifa r\u00f3legra l\u00edfi.\u00a0", "\u201e\u00c9g vissi alveg hva\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fe\u00fdddi a\u00f0 vera opinber manneskja, en \u00feanga\u00f0 til ma\u00f0ur hefur veri\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 er engin lei\u00f0 a\u00f0 skilja \u00fea\u00f0. M\u00e9r lei\u00f0 allltaf eins og \u00e9g g\u00e6ti ekki lifa\u00f0 svona l\u00edfi. Og \u00e9g h\u00e6tti ekki \u00ed Magnum af \u00fev\u00ed m\u00e9r fannst \u00fea\u00f0 lei\u00f0inlegt e\u00f0a \u00e9g var \u00fereyttur \u00e1 \u00fe\u00e1ttunum sj\u00e1lfur. \u00c9g var \u00fereyttur \u00e1 \u00feessu. \u00c9g vildi lifa \u00ed \u00fer\u00edv\u00ed\u00f0um heimi \u00fev\u00ed \u00e9g bj\u00f3 ekki \u00ed \u00feannig heimi,\u201c sag\u00f0i Selleck.\u00a0", "Selleck f\u00f3r \u00ed nokkurra \u00e1ra sj\u00e1lfskipa\u00f0a \u00fatleg\u00f0 fr\u00e1 Hollywood en sn\u00e9ri aftur til vinnu \u00e1 10. \u00e1ratugnum og l\u00e9k \u00ed nokkrum \u00fe\u00e1ttum og b\u00ed\u00f3myndum. Hann segir a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 \u00f3\u00fe\u00e6gilegt \u00feegar fj\u00f6lmi\u00f0lar fj\u00f6llu\u00f0u um a\u00f0 hann v\u00e6ri b\u00fainn a\u00f0 vera, en gat lifa\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 eigin s\u00f6gn.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/opna_1_2_biosali_4_mai/", "title": "Opna 1-2 b\u00ed\u00f3sali 4. ma\u00ed", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/innlent/2020/04/27/opna_1_2_biosali_4_mai/\" title=\"Samb\u00ed\u00f3in munu a\u00f0 l\u00edkindum opna einn e\u00f0a tvo sali \u00ed byrjun n\u00e6stu viku \u00feegar samkomubann stj\u00f3rnvalda ver\u00f0ur r\u00fdmka\u00f0. Undirb\u00faningur stendur yfir. \u00c1rni \u2026\">\n<img alt=\"\u00c1rni Sam\u00faelsson\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/F9XoINlyMxB90Bh9Dag8_-0ntcc=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203662.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\u00c1rni Sam\u00faelsson\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/F9XoINlyMxB90Bh9Dag8_-0ntcc=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203662.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Samb\u00ed\u00f3in munu a\u00f0 l\u00edkindum opna einn e\u00f0a tvo sali \u00ed byrjun n\u00e6stu viku \u00feegar samkomubann stj\u00f3rnvalda ver\u00f0ur r\u00fdmka\u00f0. Undirb\u00faningur stendur yfir. \u00c1rni Sam\u00faelsson forstj\u00f3ri segir a\u00f0 fleiri salir ver\u00f0i opna\u00f0ir \u00feegar \u00ed lj\u00f3s kemur hvernig a\u00f0s\u00f3kn ver\u00f0ur.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00c1rni Sam\u00faelsson\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/F9XoINlyMxB90Bh9Dag8_-0ntcc=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203662.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15, "articleBody": ["Samb\u00ed\u00f3in munu a\u00f0 l\u00edkindum opna einn e\u00f0a tvo sali \u00ed byrjun n\u00e6stu viku \u00feegar samkomubann stj\u00f3rnvalda ver\u00f0ur r\u00fdmka\u00f0. Undirb\u00faningur stendur yfir. \u00c1rni Sam\u00faelsson forstj\u00f3ri segir a\u00f0 fleiri salir ver\u00f0i opna\u00f0ir \u00feegar \u00ed lj\u00f3s kemur hvernig a\u00f0s\u00f3kn ver\u00f0ur.", "Kvikmyndah\u00fasum var loka\u00f0 eftir a\u00f0 leyfilegur fj\u00f6ldi samkomugesta var minnka\u00f0ur ni\u00f0ur \u00ed 20 manns 22. mars. \u00c1rni segist hafa or\u00f0i\u00f0 var vi\u00f0 a\u00f0 sumir b\u00ed\u00f0i eftir a\u00f0 komast \u00fat og \u00ed b\u00ed\u00f3, eftir allan \u00feennan t\u00edma.", "St\u00e6rstu salirnir hj\u00e1 Samb\u00ed\u00f3unum r\u00fama 300-400 gesti og \u00fev\u00ed au\u00f0velt a\u00f0 koma \u00fear fyrir 50 manns, samkv\u00e6mt reglum yfirvalda um a\u00f0 tveir metrar s\u00e9u \u00e1 milli f\u00f3lks. Erfi\u00f0ara er a\u00f0 eiga vi\u00f0 minni sali, \u00fear yr\u00f0u enn f\u00e6rri gestir.", "\u00cd umfj\u00f6llun um m\u00e1l \u00feetta \u00ed Morgubla\u00f0inu segir \u00c1rni a\u00f0 tveggja metra reglan s\u00e9 nokku\u00f0 str\u00f6ng."]},{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/27/thyska_rikid_lanar_condor/", "title": "\u00de\u00fdska r\u00edki\u00f0 l\u00e1nar Condor", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/vidskipti/frettir/2020/04/27/thyska_rikid_lanar_condor/\" title=\"\u00de\u00fdska flugf\u00e9lagi\u00f0 Condor mun f\u00e1 550 millj\u00f3nir evra, sem svarar til r\u00famlega 87 milljar\u00f0a kr\u00f3na, a\u00f0 l\u00e1ni fr\u00e1 \u00fe\u00fdska r\u00edkinu og Hesse \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/kxNzFBfvH_QzQQevT7_Ibcc3Wqc=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203683.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/kxNzFBfvH_QzQQevT7_Ibcc3Wqc=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203683.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00de\u00fdska flugf\u00e9lagi\u00f0 Condor mun f\u00e1 550 millj\u00f3nir evra, sem svarar til r\u00famlega 87 milljar\u00f0a kr\u00f3na, a\u00f0 l\u00e1ni fr\u00e1 \u00fe\u00fdska r\u00edkinu og Hesse til a\u00f0 halda f\u00e9laginu \u00e1 floti \u00e1 me\u00f0an heimsfars\u00f3ttin geisar.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/kxNzFBfvH_QzQQevT7_Ibcc3Wqc=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203683.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15, "articleBody": ["\u00de\u00fdska flugf\u00e9lagi\u00f0 Condor mun f\u00e1 550 millj\u00f3nir evra, sem svarar til r\u00famlega 87 milljar\u00f0a kr\u00f3na, a\u00f0 l\u00e1ni fr\u00e1 \u00fe\u00fdska r\u00edkinu og Hesse til a\u00f0 halda f\u00e9laginu \u00e1 floti \u00e1 me\u00f0an heimsfars\u00f3ttin geisar.", "Um er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a 294 millj\u00f3na evra k\u00f3r\u00f3nuveirul\u00e1n og 256 millj\u00f3nir evra sem ver\u00f0a n\u00fdttar til a\u00f0 endurfj\u00e1rmagna fyrra br\u00faarl\u00e1n fr\u00e1 stj\u00f3rnv\u00f6ldum.", "P\u00f3lska flugf\u00e9lagi\u00f0 LOT h\u00e6tti fyrr \u00ed m\u00e1nu\u00f0inum vi\u00f0 a\u00f0 kaupa Condor en flugf\u00e9lagi\u00f0 var \u00e1\u00f0ur d\u00f3tturf\u00e9lag Thomas Cook."]},{"url": "https://www.mbl.is/sport/handbolti/2020/04/27/fekk_solarhring_til_ad_akveda/", "title": "F\u00e9kk s\u00f3larhring til a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/sport/handbolti/2020/04/27/fekk_solarhring_til_ad_akveda/\" title=\"Handknattleiksmarkv\u00f6r\u00f0urinn Gr\u00e9tar Ari Gu\u00f0j\u00f3nsson er or\u00f0inn leikma\u00f0ur Nice \u00ed Frakklandi. Kemur hann til f\u00e9lagsins fr\u00e1 Haukum, \u00fear sem hann hefur veri\u00f0 a\u00f0almarkv\u00f6r\u00f0ur \u2026\">\n<img alt=\"Gr\u00e9tar Ari Gu\u00f0j\u00f3nsson leikur me\u00f0 Nice \u00ed Frakklandi.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/HNZzaIzdqpbnXbFgsSTOMeEexNE=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203673.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Gr\u00e9tar Ari Gu\u00f0j\u00f3nsson leikur me\u00f0 Nice \u00ed Frakklandi.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/HNZzaIzdqpbnXbFgsSTOMeEexNE=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203673.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Handknattleiksmarkv\u00f6r\u00f0urinn Gr\u00e9tar Ari Gu\u00f0j\u00f3nsson er or\u00f0inn leikma\u00f0ur Nice \u00ed Frakklandi. Kemur hann til f\u00e9lagsins fr\u00e1 Haukum, \u00fear sem hann hefur veri\u00f0 a\u00f0almarkv\u00f6r\u00f0ur s\u00ed\u00f0ustu tv\u00f6 t\u00edmabil.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Gr\u00e9tar Ari Gu\u00f0j\u00f3nsson leikur me\u00f0 Nice \u00ed Frakklandi.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/HNZzaIzdqpbnXbFgsSTOMeEexNE=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203673.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15, "articleBody": ["Handknattleiksmarkv\u00f6r\u00f0urinn Gr\u00e9tar Ari Gu\u00f0j\u00f3nsson er or\u00f0inn leikma\u00f0ur Nice \u00ed Frakklandi. Kemur hann til f\u00e9lagsins fr\u00e1 Haukum, \u00fear sem hann hefur veri\u00f0 a\u00f0almarkv\u00f6r\u00f0ur s\u00ed\u00f0ustu tv\u00f6 t\u00edmabil.", "Gr\u00e9tar hefur alla t\u00ed\u00f0 leiki\u00f0 me\u00f0 Haukum, fyrir utan l\u00e1nsdv\u00f6l hj\u00e1 Selfossi og \u00cdR. Gr\u00e9tar, sem er 24 \u00e1ra, var fastama\u00f0ur \u00ed yngri landsli\u00f0um \u00cdslands. \u00de\u00e1 var hann a\u00f0almarkv\u00f6r\u00f0ur U18 landsli\u00f0sins sem vann brons \u00e1 HM 2015. Gr\u00e9tar skrifa\u00f0i undir tveggja \u00e1ra samning vi\u00f0 franska f\u00e9lagi\u00f0.", "\u201e\u00c9g heyr\u00f0i fyrst \u00ed \u00feeim fyrir um \u00feremur vikum og \u00feetta t\u00f3k ekki langan t\u00edma eftir \u00fea\u00f0. \u00cd rauninni f\u00e9kk \u00e9g s\u00f3larhring til a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a hva\u00f0 \u00e9g \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 gera, \u00fear sem f\u00e9lagi\u00f0 var a\u00f0 tala vi\u00f0 annan markv\u00f6r\u00f0 \u00e1 sama t\u00edma,\u201c sag\u00f0i Gr\u00e9tar, sem haf\u00f0i einhverja a\u00f0ra m\u00f6guleika, en Nice var s\u00e1 mest spennandi a\u00f0 hans mati. \u201e\u00dea\u00f0 voru einhver \u00f6nnur f\u00e9l\u00f6g, en ekki margt sem var spennandi. Eftir a\u00f0 faraldurinn skall \u00e1 f\u00e6kka\u00f0i m\u00f6guleikunum.\u201c", "Nice hafna\u00f0i \u00ed n\u00edunda s\u00e6ti af fj\u00f3rt\u00e1n li\u00f0um \u00ed deildinni \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu leikt\u00ed\u00f0. Vann li\u00f0i\u00f0 n\u00edu leiki og tapa\u00f0i n\u00edu leikjum s\u00f6mulei\u00f0is. Gr\u00e9tar segir markmi\u00f0i\u00f0 hj\u00e1 f\u00e9laginu ekki endilega a\u00f0 fara upp um deild. \u201e\u00c9g hef ekki heyrt af \u00fev\u00ed. \u00dea\u00f0 hefur veri\u00f0 stefna hj\u00e1 f\u00e9laginu a\u00f0 b\u00faa til leikmenn og \u00e9g held a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 ekki miki\u00f0 stress \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara upp akk\u00farat n\u00fana,\u201c sag\u00f0i hann og b\u00e6tti vi\u00f0 a\u00f0 hann liti \u00e1 Nice sem g\u00f3\u00f0an st\u00f6kkpall, sem myndi auka m\u00f6guleikana \u00e1 a\u00f0 komast a\u00f0 hj\u00e1 st\u00e6rra f\u00e9lagi.", "Vi\u00f0tali\u00f0 \u00ed heild sinni er \u00ed Morgunbla\u00f0inu \u00ed dag."]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/23/nokkrir_ofkaeldir_verid_endurlifgadir/", "title": "Nokkrir ofk\u00e6ldir veri\u00f0 endurl\u00edfga\u00f0ir", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/taekni/2020/04/23/nokkrir_ofkaeldir_verid_endurlifgadir/\" title=\"Ekki er h\u00e6gt a\u00f0 segja me\u00f0 vissu hve langur t\u00edmi gefst til a\u00f0 endurl\u00edfga f\u00f3lk sem vir\u00f0ist vera l\u00e1ti\u00f0 eftir drukknun \u00ed \u2026\">\n<img alt=\"Felix Valsson og Ingunn Vilhj\u00e1lmsd\u00f3ttir \u00e6fa sig \u00e1 l\u00e6kningat\u00e6ki.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/BHmnQyDJDKNt_eFHRuiRF3Xijpc=/254x170/smart/frimg/1/20/30/1203080.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Felix Valsson og Ingunn Vilhj\u00e1lmsd\u00f3ttir \u00e6fa sig \u00e1 l\u00e6kningat\u00e6ki.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/BHmnQyDJDKNt_eFHRuiRF3Xijpc=/254x170/smart/frimg/1/20/30/1203080.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Ekki er h\u00e6gt a\u00f0 segja me\u00f0 vissu hve langur t\u00edmi gefst til a\u00f0 endurl\u00edfga f\u00f3lk sem vir\u00f0ist vera l\u00e1ti\u00f0 eftir drukknun \u00ed k\u00f6ldu vatni e\u00f0a ofk\u00e6lingu, a\u00f0 s\u00f6gn Felix Valssonar l\u00e6knis. Hann er s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00ed sv\u00e6fingum og gj\u00f6rg\u00e6slul\u00e6kningum \u00e1 Landsp\u00edtala og fyrrverandi forma\u00f0ur Endurl\u00edfgunarr\u00e1\u00f0s \u00cdslands.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Felix Valsson og Ingunn Vilhj\u00e1lmsd\u00f3ttir \u00e6fa sig \u00e1 l\u00e6kningat\u00e6ki.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/BHmnQyDJDKNt_eFHRuiRF3Xijpc=/254x170/smart/frimg/1/20/30/1203080.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15, "articleBody": ["Ekki er h\u00e6gt a\u00f0 segja me\u00f0 vissu hve langur t\u00edmi gefst til a\u00f0 endurl\u00edfga f\u00f3lk sem vir\u00f0ist vera l\u00e1ti\u00f0 eftir drukknun \u00ed k\u00f6ldu vatni e\u00f0a ofk\u00e6lingu, a\u00f0 s\u00f6gn Felix Valssonar l\u00e6knis. Hann er s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00ed sv\u00e6fingum og gj\u00f6rg\u00e6slul\u00e6kningum \u00e1 Landsp\u00edtala og fyrrverandi forma\u00f0ur Endurl\u00edfgunarr\u00e1\u00f0s \u00cdslands.", "Felix st\u00fdr\u00f0i endurl\u00edfgun tveggja pilta sem drukknu\u00f0u \u00ed Hafnarfjar\u00f0arh\u00f6fn 17. jan\u00faar. \u00deeir eru b\u00e1\u00f0ir komnir af sj\u00fakrah\u00fasi fyrir nokkru. Fleiri d\u00e6mi eru um \u00cdslendinga sem tekist hefur a\u00f0 endurl\u00edfga me\u00f0 g\u00f3\u00f0um \u00e1rangri eftir mikla ofk\u00e6lingu.", "\u201e\u00dea\u00f0 eru til d\u00e6mi um f\u00f3lk sem hefur k\u00f3lna\u00f0 miki\u00f0 og veri\u00f0 \u00ed langri endurl\u00edfgun og lifa\u00f0 af,\u201c segir Felix. Hann segir a\u00f0 f\u00f3lk \u00ed \u00fev\u00ed \u00e1standi s\u00e9 oft sett \u00e1 hjarta- og lungnav\u00e9l. Ef hjarta\u00f0 hefur stoppa\u00f0 og \u00fea\u00f0 er ekkert bl\u00f3\u00f0fl\u00e6\u00f0i \u00ed l\u00edkamanum er eina r\u00e1\u00f0i\u00f0 a\u00f0 setja sj\u00faklinginn \u00e1 sl\u00edka v\u00e9l og hita hann upp.", "Felix segir a\u00f0 fr\u00e1 s\u00ed\u00f0ustu aldam\u00f3tum hafi upphitun ofurkaldra sj\u00faklinga veri\u00f0 ger\u00f0 \u00e1 mun lengri t\u00edma en \u00e1\u00f0ur t\u00ed\u00f0ka\u00f0ist. Upphitunin er oftast st\u00f6\u00f0vu\u00f0 \u00ed einn til tvo s\u00f3larhringa vi\u00f0 32-33 gr\u00e1\u00f0ur til a\u00f0 vernda heilann, eins og gert var \u00ed tilfelli hafnfirsku piltanna sem var haldi\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed \u00e1standi \u00ed tvo s\u00f3larhringa. K\u00e6ling vir\u00f0ist geta vari\u00f0 og jafnvel sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0 byrjandi ska\u00f0a sem heilinn ver\u00f0ur fyrir vi\u00f0 s\u00farefnisskort. Heilinn er afar vi\u00f0kv\u00e6mur fyrir s\u00farefnisskorti og ef ekkert bl\u00f3\u00f0fl\u00e6\u00f0i er til heila vi\u00f0 e\u00f0lilegan l\u00edkamshita \u00fe\u00e1 tekur ekki miki\u00f0 meira en fimm m\u00edn\u00fatur fyrir heilafrumur a\u00f0 fara a\u00f0 deyja.", "Svo vir\u00f0ist sem kuldi og ofk\u00e6ling auki m\u00f6guleikana \u00e1 endurl\u00edfgun \u00ed sumum tilvikum.", "\u00cd umfj\u00f6llun um m\u00e1l \u00feetta \u00ed Morgunbla\u00f0inu \u00ed dag rekur Felix mj\u00f6g fr\u00e6gt d\u00e6mi fr\u00e1 Nor\u00f0ur-Noregi."]},{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/26/steindi_heidradur_fyrir_starf_med_almannavornum/", "title": "Steindi hei\u00f0ra\u00f0ur fyrir starf me\u00f0 Almannav\u00f6rnum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/k100/frettir/2020/04/26/steindi_heidradur_fyrir_starf_med_almannavornum/\" title=\"Leikarinn Stein\u00fe\u00f3r Hr\u00f3ar Stein\u00fe\u00f3rsson, e\u00f0a Steindi jr. eins og hann er jafnan kalla\u00f0ur, var \u00e1 d\u00f6gunum hei\u00f0ra\u00f0ur af \u00c1rvakri \u00ed tengslum vi\u00f0 \u2026\">\n<img alt=\"Steindi var afar s\u00e1ttur me\u00f0 vi\u00f0urkenningu og gj\u00f6f \u00ed tengslum vi\u00f0 verkefni\u00f0 St\u00f6ndum saman. Var \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/hXRIt2JkzuLGxa-AW8bJFknJWkY=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203395.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Steindi var afar s\u00e1ttur me\u00f0 vi\u00f0urkenningu og gj\u00f6f \u00ed tengslum vi\u00f0 verkefni\u00f0 St\u00f6ndum saman. Var \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/hXRIt2JkzuLGxa-AW8bJFknJWkY=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203395.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Leikarinn Stein\u00fe\u00f3r Hr\u00f3ar Stein\u00fe\u00f3rsson, e\u00f0a\u00a0Steindi\u00a0jr. eins og hann er jafnan kalla\u00f0ur, var \u00e1 d\u00f6gunum hei\u00f0ra\u00f0ur af \u00c1rvakri \u00ed tengslum vi\u00f0 verkefni\u00f0 St\u00f6ndum saman fyrir framlag sitt \u00ed augl\u00fdsingum Almannavarna. Eru augl\u00fdsingar Almannavarna \u00e6tla\u00f0ar til a\u00f0 vekja athygli \u00e1 bar\u00e1ttunni gegn k\u00f3r\u00f3nuveirunni.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Steindi var afar s\u00e1ttur me\u00f0 vi\u00f0urkenningu og gj\u00f6f \u00ed tengslum vi\u00f0 verkefni\u00f0 St\u00f6ndum saman. Var \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/hXRIt2JkzuLGxa-AW8bJFknJWkY=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203395.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15, "articleBody": ["Leikarinn Stein\u00fe\u00f3r Hr\u00f3ar Stein\u00fe\u00f3rsson, e\u00f0a\u00a0Steindi\u00a0jr. eins og hann er jafnan kalla\u00f0ur, var \u00e1 d\u00f6gunum hei\u00f0ra\u00f0ur af \u00c1rvakri \u00ed tengslum vi\u00f0 verkefni\u00f0 St\u00f6ndum saman fyrir framlag sitt \u00ed augl\u00fdsingum Almannavarna. Eru augl\u00fdsingar Almannavarna \u00e6tla\u00f0ar til a\u00f0 vekja athygli \u00e1 bar\u00e1ttunni gegn k\u00f3r\u00f3nuveirunni.", "F\u00e9kk hann vi\u00f0urkenningu \u00e1samt \u00f6skju af hamingjuv\u00f6rum fr\u00e1 Til hamingju fyrir framlag sitt.", "Augl\u00fdsingu Almannavarna m\u00e1 sj\u00e1 \u00ed spilaranum h\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an."]},{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/26/kynlif_getur_audveldlega_ordid_bleikur_fill_i_stofu/", "title": "Kynl\u00edf getur \u201eau\u00f0veldlega or\u00f0i\u00f0 bleikur f\u00edll \u00ed stofunni\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/k100/frettir/2020/04/26/kynlif_getur_audveldlega_ordid_bleikur_fill_i_stofu/\" title=\"Krist\u00edn \u00de\u00f3rsd\u00f3ttir, ver\u00f0andi kynl\u00edfsmark\u00fej\u00e1lfi segir mikilv\u00e6gt a\u00f0 r\u00e6\u00f0a um kynl\u00edfi\u00f0 \u00ed sambandinu e\u00f0a hugsanlegan skort \u00e1 \u00fev\u00ed \u00feegar annar a\u00f0ilinn f\u00e6r sj\u00fakd\u00f3m \u2026\">\n<img alt=\"Sj\u00fakd\u00f3mar af \u00fdmsu tagi geta haft gr\u00ed\u00f0arleg \u00e1hrif \u00e1 kynl\u00edf hj\u00e1 p\u00f6rum. Krist\u00edn \u00de\u00f3rsd\u00f3ttir ver\u00f0andi \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/cnc4KHGa_Vh1ZFmkIwRP7XWnmDU=/254x170/smart/frimg/1/20/35/1203548.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Sj\u00fakd\u00f3mar af \u00fdmsu tagi geta haft gr\u00ed\u00f0arleg \u00e1hrif \u00e1 kynl\u00edf hj\u00e1 p\u00f6rum. Krist\u00edn \u00de\u00f3rsd\u00f3ttir ver\u00f0andi \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/cnc4KHGa_Vh1ZFmkIwRP7XWnmDU=/254x170/smart/frimg/1/20/35/1203548.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Krist\u00edn \u00de\u00f3rsd\u00f3ttir, ver\u00f0andi kynl\u00edfsmark\u00fej\u00e1lfi, segir mikilv\u00e6gt a\u00f0 r\u00e6\u00f0a um kynl\u00edfi\u00f0 \u00ed sambandinu e\u00f0a hugsanlegan skort \u00e1 \u00fev\u00ed \u00feegar annar a\u00f0ilinn f\u00e6r sj\u00fakd\u00f3m og gera s\u00e9r grein fyrir \u00fev\u00ed hva\u00f0a \u00e1hrif sj\u00fakd\u00f3murinn mun hafa \u00e1 kynl\u00edfi\u00f0. H\u00fan r\u00e6ddi um kynl\u00edf og sj\u00fakd\u00f3ma af \u00fdmsu tagi \u00ed morgun\u00fe\u00e6ttinum \u00cdsland vaknar \u00e1 K100. Sag\u00f0i h\u00fan a\u00f0 kynl\u00edfi\u00f0 gleymdist oft \u00ed umr\u00e6\u00f0u um sj\u00fakd\u00f3ma.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Sj\u00fakd\u00f3mar af \u00fdmsu tagi geta haft gr\u00ed\u00f0arleg \u00e1hrif \u00e1 kynl\u00edf hj\u00e1 p\u00f6rum. Krist\u00edn \u00de\u00f3rsd\u00f3ttir ver\u00f0andi \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/cnc4KHGa_Vh1ZFmkIwRP7XWnmDU=/254x170/smart/frimg/1/20/35/1203548.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15, "articleBody": ["Krist\u00edn \u00de\u00f3rsd\u00f3ttir, ver\u00f0andi kynl\u00edfsmark\u00fej\u00e1lfi, segir mikilv\u00e6gt a\u00f0 r\u00e6\u00f0a um kynl\u00edfi\u00f0 \u00ed sambandinu e\u00f0a hugsanlegan skort \u00e1 \u00fev\u00ed \u00feegar annar a\u00f0ilinn f\u00e6r sj\u00fakd\u00f3m og gera s\u00e9r grein fyrir \u00fev\u00ed hva\u00f0a \u00e1hrif sj\u00fakd\u00f3murinn mun hafa \u00e1 kynl\u00edfi\u00f0. H\u00fan r\u00e6ddi um kynl\u00edf og sj\u00fakd\u00f3ma af \u00fdmsu tagi \u00ed morgun\u00fe\u00e6ttinum \u00cdsland vaknar \u00e1 K100. Sag\u00f0i h\u00fan a\u00f0 kynl\u00edfi\u00f0 gleymdist oft \u00ed umr\u00e6\u00f0u um sj\u00fakd\u00f3ma.", "T\u00f3k h\u00fan sem d\u00e6mi a\u00f0ila \u00ed sambandi sem greinist me\u00f0 krabbamein. \u201eEr lyfjame\u00f0fer\u00f0in a\u00f0 fara a\u00f0 hafa \u00e1hrif \u00e1 test\u00f3steron e\u00f0a sl\u00edmmyndun. Hvernig mun \u00feetta hafa \u00e1hrif \u00e1 hj\u00f3nal\u00edfi\u00f0 e\u00f0a sambandi\u00f0? \u00deetta er eitthva\u00f0 sem er ekkert tala\u00f0 um af r\u00e1\u00f0i,\u201c sag\u00f0i h\u00fan.", "Lag\u00f0i h\u00fan \u00e1herslu \u00e1 a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00feyrfti ekki a\u00f0 stunda kynl\u00edf eftir a\u00f0 einstaklingur greinist me\u00f0 sj\u00fakd\u00f3m enda geti sj\u00fakd\u00f3murinn jafnvel haft \u00feau \u00e1hrif a\u00f0 einstaklingur geti hreinlega ekki stunda\u00f0 kynl\u00edf.", "\u201e\u00deetta getur svo au\u00f0veldlega or\u00f0i\u00f0 bleiki f\u00edllinn \u00ed stofunni sem enginn \u00feorir a\u00f0 minnast \u00e1 og allir eru kannski \u00ed massa togstreitu,\u201c sag\u00f0i Krist\u00edn og b\u00e6tti vi\u00f0 a\u00f0 tilhneigingin v\u00e6ri oft s\u00fa a\u00f0 a\u00f0ilinn sem v\u00e6ri me\u00f0 sj\u00fakd\u00f3minn \u00e1saka\u00f0i sj\u00e1lfan sig fyrir a\u00f0 n\u00e1 ekki a\u00f0 sinna maka s\u00ednum kynfer\u00f0islega \u00e1 me\u00f0an hinn \u00e6tti \u00fea\u00f0 til a\u00f0 \u00e1saka sj\u00e1lfan sig fyrir a\u00f0 vilja kynl\u00edf vitandi \u00fea\u00f0 a\u00f0 makinn er ekki f\u00e6r um a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed \u00fev\u00ed.", "Benti Krist\u00edn \u00e1 a\u00f0 l\u00e6knar minntust oft ekki endilega \u00e1 \u00fea\u00f0 hvernig sj\u00fakd\u00f3marnir geti haft \u00e1hrif \u00e1 kynl\u00edfi\u00f0.\u201eEn \u00fea\u00f0 eru svo margar lei\u00f0ir sem h\u00e6gt er a\u00f0 leita bara me\u00f0 \u00fev\u00ed \u00ed fyrsta lagi a\u00f0 tala,\u201c sag\u00f0i h\u00fan.\u00a0", "\u201e\u00de\u00fa \u00fearft ekki endilega a\u00f0 hugsa um kynl\u00edf. \u00de\u00fa ert kannski bara a\u00f0\u00a0 berjast fyrir l\u00edfi \u00fe\u00ednu. Svo eru margir sem \u00feurfa a\u00f0 lifa me\u00f0 sj\u00fakd\u00f3mnum. Hvernig \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 gera \u00fea\u00f0 langt\u00edmalega. \u00de\u00e1 \u00fearf ma\u00f0ur a\u00f0 vera svol\u00edti\u00f0 skapandi. Hva\u00f0 er \u00fea\u00f0 sem skiptir okkur m\u00e1li? \u00dea\u00f0 \u00fearf ekki endilega a\u00f0 vera a\u00f0 stunda kynl\u00edf l\u00edkamlega heldur er \u00fea\u00f0 n\u00e1ndin. A\u00f0 vera saman og l\u00edka bara a\u00f0 veita hvor \u00f6\u00f0ru athygli,\u201c sag\u00f0i Krist\u00edn.", "Hlusta\u00f0u \u00e1 vi\u00f0tali\u00f0 vi\u00f0 Krist\u00ednu \u00ed spilaranum h\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an.", "\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/freisting_i_takmorkudu_magni_fra_johan_bulow/", "title": "Freisting \u00ed takm\u00f6rku\u00f0u magni fr\u00e1 Johan B\u00fclow", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/matur/frettir/2020/04/26/freisting_i_takmorkudu_magni_fra_johan_bulow/\" title=\"Ef einhver er \u00f6flugur \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 koma me\u00f0 n\u00fdjar lakkr\u00eds brag\u00f0tegundir \u00e1 marka\u00f0 \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 Johan B\u00fclow. H\u00e9r erum vi\u00f0 \u2026\">\n<img alt=\"Enn ein n\u00fdjungin fr\u00e1 Johan B\u00fclow - en \u00feessi \u00fatg\u00e1fa er \u00ed takm\u00f6rku\u00f0u magni.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/tWUG8LyGMOG4QJvBmZuvqfJj-ww=/254x170/filters:cropcenter(47,43)/frimg/1/20/34/1203439.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Enn ein n\u00fdjungin fr\u00e1 Johan B\u00fclow - en \u00feessi \u00fatg\u00e1fa er \u00ed takm\u00f6rku\u00f0u magni.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/tWUG8LyGMOG4QJvBmZuvqfJj-ww=/254x170/filters:cropcenter(47,43)/frimg/1/20/34/1203439.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Ef einhver er \u00f6flugur \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 koma me\u00f0 n\u00fdjar lakkr\u00eds brag\u00f0tegundir \u00e1 marka\u00f0 \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 Johan B\u00fclow. H\u00e9r erum vi\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 enn eina brag\u00f0tegundina sem kallast \u201eD-Salt &amp; Caramel Duel\u201c.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Enn ein n\u00fdjungin fr\u00e1 Johan B\u00fclow - en \u00feessi \u00fatg\u00e1fa er \u00ed takm\u00f6rku\u00f0u magni.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/tWUG8LyGMOG4QJvBmZuvqfJj-ww=/254x170/filters:cropcenter(47,43)/frimg/1/20/34/1203439.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 15, "articleBody": ["Ef einhver er \u00f6flugur \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 koma me\u00f0 n\u00fdjar lakkr\u00eds brag\u00f0tegundir \u00e1 marka\u00f0 \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 Johan B\u00fclow. H\u00e9r erum vi\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 enn eina brag\u00f0tegundina sem kallast \u201eD-Salt &amp; Caramel Duel\u201c.", "\u00dea\u00f0 vir\u00f0ist vera alveg sama hva\u00f0a n\u00fdjung kemur fr\u00e1 lakkr\u00edsgo\u00f0inu Johan B\u00fclow \u2013 lakkr\u00edsinn smakkast alltaf jafn vel. En n\u00fdjasta vi\u00f0b\u00f3tin inniheldur tv\u00e6r \u00fatg\u00e1fur af s\u00fakkula\u00f0ih\u00fa\u00f0a\u00f0a lakkr\u00edsinum \u00feeirra. Annar \u00e6tti a\u00f0 vera m\u00f6rgum kunnugur \u00e1 me\u00f0an hinn lakkr\u00edsinn inniheldur breytta \u00fatg\u00e1fu af hinum \u00feekkta D-Salt &amp; Caramel lakkr\u00edsinum. H\u00e9r hefur dufth\u00fa\u00f0u\u00f0u yfirbor\u00f0i veri\u00f0 skipt \u00fat fyrir sl\u00e9tta \u00e1fer\u00f0, og sm\u00e1vegis af kak\u00f3smj\u00f6ri hefur veri\u00f0 b\u00e6tt saman vi\u00f0. \u00deessi breyting vir\u00f0ist kunna vera l\u00edtil vi\u00f0 fyrstu s\u00fdn, en upplifunin \u00e1 brag\u00f0inu er verulega fr\u00e1brug\u00f0in.", "Lakkr\u00edsinn er eing\u00f6ngu f\u00e1anlegur \u00ed netverslun Johan B\u00fclow og \u00fea\u00f0 \u00ed takmarka\u00f0an t\u00edma."]},{"url": "https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/27/mommu_lasagna_eins_og_thad_gerist_best/", "title": "M\u00f6mmu-lasagna eins og \u00fea\u00f0 gerist best", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/matur/frettir/2020/04/27/mommu_lasagna_eins_og_thad_gerist_best/\" title=\"\u00dea\u00f0 er h\u00fan Stella R\u00fan sem er me\u00f0 matarbloggi\u00f0 Ilmurinn \u00far eldh\u00fasinu sem \u00e1 hei\u00f0urinn a\u00f0 \u00feessari uppskrift sem h\u00fan kallar M\u00f6mmu \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/dmYvzcVTU4LKc5kJXIAcMVJyAiA=/254x170/filters:cropcenter(45,40)/frimg/1/20/37/1203715.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/dmYvzcVTU4LKc5kJXIAcMVJyAiA=/254x170/filters:cropcenter(45,40)/frimg/1/20/37/1203715.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00dea\u00f0 er h\u00fan Stella R\u00fan sem er me\u00f0 matarbloggi\u00f0 Ilmurinn \u00far eldh\u00fasinu sem \u00e1 hei\u00f0urinn a\u00f0 \u00feessari uppskrift sem h\u00fan kallar M\u00f6mmu lasagne en eins og vi\u00f0 vitum \u00fe\u00e1 eru m\u00f6mmu-uppskriftir oftast bestar.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/dmYvzcVTU4LKc5kJXIAcMVJyAiA=/254x170/filters:cropcenter(45,40)/frimg/1/20/37/1203715.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 16, "articleBody": ["\u00dea\u00f0 er h\u00fan Stella R\u00fan sem er me\u00f0 matarbloggi\u00f0 Ilmurinn \u00far eldh\u00fasinu sem \u00e1 hei\u00f0urinn a\u00f0 \u00feessari uppskrift sem h\u00fan kallar M\u00f6mmu lasagne en eins og vi\u00f0 vitum \u00fe\u00e1 eru m\u00f6mmu-uppskriftir oftast bestar.", "Stella segist elska g\u00f3\u00f0an heimilismat og a\u00f0 h\u00fan s\u00e9 s\u00edflellt a\u00f0 leita a\u00f0 g\u00f3\u00f0um uppskriftum sem falli \u00ed krami\u00f0 hj\u00e1 fj\u00f6lskyldunni. \u201eLasagne er einn af \u00feessum r\u00e9ttum sem \u00f6llum finnst g\u00f3\u00f0ur. Ekki skemmir heldur fyrir hversu \u00fe\u00e6gilegt og einfalt \u00fea\u00f0 er a\u00f0 \u00fatb\u00faa lj\u00faffengt lasagne. Uppskriftin sem \u00e9g nota oftast er \u00ed grunninn s\u00fa sem mamma gerir. \u00c9g elska\u00f0i lasagne-i\u00f0 hennar sem barn. \u00deetta er minn \u201cgo to\u201d r\u00e9ttur \u00feegar vi\u00f0 h\u00f6ldum matarbo\u00f0 enda er au\u00f0velt a\u00f0 \u00fatb\u00faa miki\u00f0 magn \u00ed einu og metta \u00feannig marga me\u00f0 algj\u00f6rri l\u00e1gmarksfyrirh\u00f6fn,\" segir Stella R\u00fan.", "M\u00f6mmu lasagne", "A\u00f0fer\u00f0:", "Sp\u00ednatinu m\u00e1 vel sleppa og breytir \u00fea\u00f0 engu var\u00f0andi brag\u00f0i\u00f0. M\u00e9r finnst hins vegar gott a\u00f0 \"lauma\" eins miklu gr\u00e6nmeti og h\u00e6gt er \u00ed fati\u00f0. \u00dea\u00f0 er eitt var\u00f0andi hv\u00edtu s\u00f3suna - stundum finnst m\u00e9r fullmiki\u00f0 a\u00f0 kaupa allar \u00feessar d\u00f3sir af kotas\u00e6lu og s\u00fdr\u00f0um rj\u00f3ma. \u00de\u00e1 l\u00e6t \u00e9g oft duga a\u00f0 kaupa eina st\u00f3ra d\u00f3s af kotas\u00e6lu og nota svo \u00fea\u00f0 sem til er heima saman vi\u00f0. \u00c9g hef nota\u00f0 b\u00e6\u00f0i AB mj\u00f3lk og gr\u00edska j\u00f3g\u00fart og hefur b\u00e6\u00f0i komi\u00f0 mj\u00f6g vel \u00fat. \u00deetta sparar manni l\u00edka heilmikil innkaup \u00e1n \u00feess a\u00f0 koma ni\u00f0ur \u00e1 brag\u00f0inu!", "N\u00fa til dags eru margir a\u00f0 reyna a\u00f0 minnka kj\u00f6tneyslu. Vi\u00f0 fj\u00f6lskyldan erum \u00fear engin undantekning. \u00c9g hef \u00fev\u00ed minnka\u00f0 magni\u00f0 af hakki sem \u00e9g nota \u00ed \u00feessa uppskrift um helming en \u00fea\u00f0 kemur ekkert ni\u00f0ur \u00e1 brag\u00f0inu. Au\u00f0vita\u00f0 m\u00e6tti sleppa kj\u00f6tinu alveg og \u00fatb\u00faa gr\u00e6nmetislasagne en m\u00e9r finnst eitthva\u00f0 notalegt vi\u00f0 kj\u00f6ts\u00f3suna sem f\u00e6r a\u00f0 malla \u00ed r\u00f3legheitum og gefur svo gott brag\u00f0. Gr\u00e6nmetislasagne-i\u00f0 f\u00e6r bara s\u00edna eigin f\u00e6rslu s\u00ed\u00f0ar enda g\u00f3ms\u00e6tur r\u00e9ttur sem stendur alveg einn og s\u00e9r.", "Eitt sm\u00e1 tips a\u00f0 lokum. Ef \u00fei\u00f0 hafi\u00f0 t\u00f6k \u00e1 a\u00f0 \u00fatb\u00faa lasagne-i\u00f0 kv\u00f6ldinu \u00e1\u00f0ur e\u00f0a \u00ed h\u00e1deginu \u00feann daginn sem \u00fei\u00f0 beri\u00f0 \u00fea\u00f0 fram f\u00e1i\u00f0 \u00fei\u00f0 b\u00e6\u00f0i brag\u00f0meiri og safar\u00edkari r\u00e9tt. \u00deetta er a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u ekki nau\u00f0synlegt skref en eitthva\u00f0 sem er vert a\u00f0 pr\u00f3fa einn frostkaldan laugardaginn. \u00deessi r\u00e9ttur er upp\u00e1hald h\u00e9r \u00e1 heimilinu og v\u00ed\u00f0ar!", "- - -", "Fylgstu me\u00f0 Matarvefnum \u00e1 Instagram og Facebook. Endalaus \u00e6vint\u00fdri, hugmyndir, skemmtilegir leikir og allt \u00fea\u00f0 heitasta heita...", "Svo megi\u00f0 \u00fei\u00f0 endilega tagga okkur \u00e1 Instagram \u00feegar \u00fei\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 elda eitthva\u00f0 spennandi @matur.a.mbl"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/heilsa/2020/04/27/5_mikilvaegustu_orkuvitaminin/", "title": "5 mikilv\u00e6gustu orkuv\u00edtam\u00ednin\r\n", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/heilsa/2020/04/27/5_mikilvaegustu_orkuvitaminin/\" title=\"\u201eErtu st\u00f6\u00f0ugt \u00fereytt/ur? M\u00e6tti svefninn vera betri? Er orkan alltaf a\u00f0 detta ni\u00f0ur? \u00de\u00e1 er spurning um hvort maturinn f\u00e6ri \u00fe\u00e9r n\u00e6ga \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/C9ziSgxA0o36YCV3PKAMX1RGIfA=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203707.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/C9ziSgxA0o36YCV3PKAMX1RGIfA=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203707.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Ertu st\u00f6\u00f0ugt \u00fereytt/ur? M\u00e6tti svefninn vera betri? Er orkan alltaf a\u00f0 detta ni\u00f0ur? \u00de\u00e1 er spurning um hvort maturinn f\u00e6ri \u00fe\u00e9r n\u00e6ga n\u00e6ringu? \u00dea\u00f0 eru margir a\u00f0 gl\u00edma vi\u00f0 alls konar \u00feessa dagana. Sumir bor\u00f0a l\u00edti\u00f0, a\u00f0rir miki\u00f0, en samt er eins og eitthva\u00f0 vanti upp \u00e1 fyrir ansi marga. \u00dea\u00f0 kann a\u00f0 stafa \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert ekki a\u00f0 f\u00e1 \u00f6ll \u00feau v\u00edtam\u00edn sem eru \u00fe\u00e9r l\u00edfsnau\u00f0synleg,\u201c segir Gu\u00f0r\u00fan Kristj\u00e1nsd\u00f3ttir, einn af eigendum Systrasamlagsins \u00ed s\u00ednum n\u00fdjata pistli \u00e1 Smartlandi:", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/C9ziSgxA0o36YCV3PKAMX1RGIfA=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203707.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 16, "articleBody": ["Ertu st\u00f6\u00f0ugt \u00fereytt/ur? M\u00e6tti svefninn vera betri? Er orkan alltaf a\u00f0 detta ni\u00f0ur? \u00de\u00e1 er spurning um hvort maturinn f\u00e6ri \u00fe\u00e9r n\u00e6ga n\u00e6ringu? \u00dea\u00f0 eru margir a\u00f0 gl\u00edma vi\u00f0 alls konar \u00feessa dagana. Sumir bor\u00f0a l\u00edti\u00f0, a\u00f0rir miki\u00f0, en samt er eins og eitthva\u00f0 vanti upp \u00e1 fyrir ansi marga. \u00dea\u00f0 kann a\u00f0 stafa \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert ekki a\u00f0 f\u00e1 \u00f6ll \u00feau v\u00edtam\u00edn sem eru \u00fe\u00e9r l\u00edfsnau\u00f0synleg,\u201c segir Gu\u00f0r\u00fan Kristj\u00e1nsd\u00f3ttir, einn af eigendum Systrasamlagsins \u00ed s\u00ednum n\u00fdjata pistli \u00e1 Smartlandi:", "\u00dea\u00f0 er skynsamlegt a\u00f0 byrja \u00e1 a\u00f0 spyrja hva\u00f0an orkan okkur kemur? Orkan kemur au\u00f0vita\u00f0 a\u00f0 mestu \u00far \u00fev\u00ed sem vi\u00f0 bor\u00f0um. Orkuframlei\u00f0slan \u00ed hvatberunum okkar veltur \u00e1 breidd \u00feeirra n\u00e6ringarefna sem vi\u00f0 neytum en l\u00edka h\u00e6fni l\u00edkamans til a\u00f0 taka n\u00e6ringuna upp. Ef orkan er vandam\u00e1l er mj\u00f6g l\u00edklegt a\u00f0 \u00feig vanti v\u00edtam\u00edn e\u00f0a steinefni.\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00f3 a\u00f0 vi\u00f0 bor\u00f0um vel og heilsusamlega, kann a\u00f0 vera a\u00f0 vi\u00f0 missum af mikilv\u00e6gum v\u00edtam\u00ednum sem samt er svo au\u00f0velt a\u00f0 n\u00e1lgast.\u00a0 \u00a0", "Samkv\u00e6mt v\u00edsindalegum ranns\u00f3knum f\u00e1 meira en 2 billj\u00f3nir mannkyns ekki n\u00e6gilega n\u00e6ringu. \u00c1samt g\u00f3\u00f0um mat er mj\u00f6g l\u00edklegt a\u00f0 nokkur v\u00f6ndu\u00f0 v\u00edtam\u00edn og b\u00e6tiefni geti b\u00e6tt \u00far \u00fev\u00ed. Upp \u00e1 s\u00ed\u00f0kasti\u00f0 hefur flest gengi\u00f0 \u00fat a\u00f0 styrkja \u00f3n\u00e6miskerfi\u00f0, sem er gott m\u00e1l, en \u00feegar kemur a\u00f0 orkunni er gott a\u00f0 huga a\u00f0 5 l\u00edfsnau\u00f0synlegum v\u00edtam\u00ednum og steinefnum til a\u00f0 halda orkunni uppi.", "1. B-v\u00edtam\u00edn eru hin einu og s\u00f6nnu orkuv\u00edtam\u00edn B-v\u00edtam\u00edn eru vatnsleysanleg og sty\u00f0ja ens\u00edm l\u00edkamans til a\u00f0 breyta f\u00e6\u00f0u \u00ed gl\u00fak\u00f3sa sem l\u00edkaminn brennir til a\u00f0 framlei\u00f0a orku. \u00cd raun eru B-v\u00edtam\u00ednin (sem vinna best \u00f6ll saman) hi\u00f0 eina sanna bens\u00edn sem l\u00edkaminn \u00fearf \u00e1 a\u00f0 halda. B12 \u00fearf \u00fe\u00f3 a\u00f0 vera undir mestri sm\u00e1sj\u00e1 hj\u00e1 m\u00f6rgum, s\u00e9rstaklega gr\u00e6nkerum. En haf\u00f0u l\u00edka B5-v\u00edtam\u00edni\u00f0 \u00ed huga \u00fev\u00ed skortur \u00e1 \u00fev\u00ed getur komi\u00f0 fram sem \u00fer\u00e1l\u00e1tt slen, bl\u00f3\u00f0sykurskortur, h\u00e1rlos, \u00feunglyndi, tilhneiging til s\u00fdkinga, svima og margt anna\u00f0.Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 taka inn g\u00f3\u00f0a B-v\u00edtam\u00ednbl\u00f6ndu er l\u00edklegt a\u00f0 orkuleysi, \u00fereyta og slen hverfi \u00e1 braut.", "2. Megnes\u00edum eykur g\u00e6\u00f0i svefns", "\u00dea\u00f0 segir sig sj\u00e1lft, ef vi\u00f0 sofum ekki vel ver\u00f0ur orkan aldrei upp sitt besta. Magnes\u00edum er sannarlega eitt mest gefandi steinefni\u00f0 fyrir l\u00edkamann. Magnes\u00edum kemur a\u00f0 meira en 300 efnaskiptaferlum, \u00fear me\u00f0 tali\u00f0 orkumyndun, v\u00f6\u00f0vavirkni, taugakerfi, hefur mikil \u00e1hrif \u00e1 \u00fea\u00f0 hvernig vi\u00f0 sofum og hvernig vi\u00f0 st\u00f6ndumst \u00e1lag. Sem betur fer er magnes\u00edum a\u00f0 finna \u00ed miklu magni \u00ed mat en \u00fe\u00f3 ekki n\u00e6gjanlegu\u00fear sem tali\u00f0 er a\u00f0 70% mannkyns \u00fej\u00e1ist af skorti \u00e1 magnes\u00edum. Almennt \u00ferek \u2013 j\u00e1 og orkuleysi er gjarnan tengt skorti \u00e1 magns\u00edum. \u00c1ttu erfitt me\u00f0 svefn? \u00de\u00e1 er g\u00e6ti gott magnes\u00edum veri\u00f0 m\u00e1li\u00f0.\u00dea\u00f0 tengist sannarlega betri orku, samkv\u00e6mt v\u00edsindalegum ranns\u00f3knum.", "3. J\u00e1rn eykur orkuefnaskiptin J\u00e1rn er l\u00edfsnau\u00f0legt l\u00edkamanum og og eitt af \u00feessum efnum sem kemur a\u00f0 mikilv\u00e6gum efnaskiptum og f\u00e6rir s\u00farefni um l\u00edkamann.J\u00e1rnskortur er algengasti n\u00e6ringarskortur \u00ed heimi.Konur sem fara \u00e1 erfi\u00f0ar bl\u00e6\u00f0ingar, \u00f3fr\u00edskar konur og gr\u00e6nkerar eru \u00ed mestri h\u00e6ttu \u00e1 j\u00e1rnskorti. Barnshafandi konur \u00feurfa n\u00e6rri tv\u00f6falt meira j\u00e1rn \u00e1 dag en karlmenn.J\u00e1rnskortur er tengdur orkuleysi, heila\u00feoku og grunnri \u00f6ndun.", "4. C-v\u00edtam\u00edn er \u00f3missandi \u00dea\u00f0 er alltaf \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 tala um C-v\u00edtam\u00edn sem \u00feykir ekki bara mikilv\u00e6gt \u00ed vesturheimi heldur er ein allra mikilv\u00e6gasta n\u00e6ringin skv. ayurveda-fr\u00e6\u00f0unum og l\u00edka k\u00ednversku al\u00fe\u00fd\u00f0ul\u00e6knisfr\u00e6\u00f0inni. C-v\u00edtam\u00edn hefur mikil \u00e1hrif \u00e1 \u00f3n\u00e6miskerfi\u00f0 en l\u00edka orku okkar, \u00fear sem \u00fea\u00f0 sem kemur a\u00f0 margv\u00edslegum efnaskiptum l\u00edkamans, \u00fear me\u00f0 tali\u00f0 orkuefnaskiptum. N\u00e1nar tilteki\u00f0 \u00fearf C-v\u00edtam\u00edn til \u00f3tal margra hluta, svo sem kollagenframlei\u00f0slu, karnit\u00edn, innkirtlastarfsemi og myndun taugabo\u00f0efna. Skortur getur valdi\u00f0 skyrbj\u00fag, minni teygjanleika \u00ed h\u00fa\u00f0, marblettum, l\u00edtilli v\u00f6\u00f0vaspennu, b\u00f3lgum \u00ed tannholdi og \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1r s\u00e9u sein a\u00f0 gr\u00f3a.\u00de\u00e1 \u00fdtir C-v\u00edtam\u00edn undir uppt\u00f6ku j\u00e1rns sem hefur \u00e1hrif \u00e1 orkuframlei\u00f0slu. C-v\u00edtam\u00edn er algerlega \u00f3missandi.", "5. Jo\u00f0 fyrir skjaldkirtilinn Jo\u00f0 er enn eitt n\u00e6ringarefni\u00f0 sem er l\u00edfsnau\u00f0synlegt orkub\u00faskapnum og ekki s\u00edst skjaldkirtlinum. Skortur \u00e1 jo\u00f0i lei\u00f0ir gjarnan til \u00feungra efnaskipta og jafnvel algers \u00ferots."]},{"url": "https://www.mbl.is/matur/frettir/2020/04/26/veitingahusaupplifun_sem_thu_getur_ekki_imyndad_the/", "title": "Veit\u00adinga\u00adh\u00fa\u00adsaupp\u00adlif\u00adun sem \u00fe\u00fa getur ekki \u00edmynda\u00f0 \u00fe\u00e9r", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/matur/frettir/2020/04/26/veitingahusaupplifun_sem_thu_getur_ekki_imyndad_the/\" title=\"Flj\u00f3tandi marglyttur og gl\u00f3andi nor\u00f0urlj\u00f3s eru \u00e1 me\u00f0al \u00feess sem veitingah\u00fasagestir \u00e1 sta\u00f0num Alchemist \u00ed Kaupmannah\u00f6fn upplifa \u00e1 me\u00f0an sn\u00e6tt er \u00e1 \u2026\">\n<img alt=\"St\u00f3rgl\u00e6silegur veitingasta\u00f0ur \u00ed hjarta Kaupmannahafnar \u00fear sem upplifunin er \u00f3tr\u00faleg.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/EeAU71OiiP42cLNrlmmj1uM3CVw=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203452.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"St\u00f3rgl\u00e6silegur veitingasta\u00f0ur \u00ed hjarta Kaupmannahafnar \u00fear sem upplifunin er \u00f3tr\u00faleg.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/EeAU71OiiP42cLNrlmmj1uM3CVw=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203452.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Flj\u00f3tandi marglyttur og gl\u00f3andi nor\u00f0urlj\u00f3s eru \u00e1 me\u00f0al \u00feess sem veitingah\u00fasagestir \u00e1 sta\u00f0num Alchemist \u00ed Kaupmannah\u00f6fn upplifa \u00e1 me\u00f0an sn\u00e6tt er \u00e1 g\u00f3ms\u00e6tum mat.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"St\u00f3rgl\u00e6silegur veitingasta\u00f0ur \u00ed hjarta Kaupmannahafnar \u00fear sem upplifunin er \u00f3tr\u00faleg.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/EeAU71OiiP42cLNrlmmj1uM3CVw=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203452.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 16, "articleBody": ["Flj\u00f3tandi marglyttur og gl\u00f3andi nor\u00f0urlj\u00f3s eru \u00e1 me\u00f0al \u00feess sem veitingah\u00fasagestir \u00e1 sta\u00f0num Alchemist \u00ed Kaupmannah\u00f6fn upplifa \u00e1 me\u00f0an sn\u00e6tt er \u00e1 g\u00f3ms\u00e6tum mat.", "Veitingasta\u00f0urinn var hanna\u00f0ur til a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a s\u00f6nnum matg\u00e6\u00f0ingum upp \u00e1 l\u00edkamlega og vitsmunalega upplifun sem aldrei fyrr. En sta\u00f0urinn b\u00fd\u00f0ur upp \u00e1 50 r\u00e9tta matse\u00f0il! Alchemist var ekki svona \u00edbur\u00f0amikill \u00ed fyrstu en \u00feegar til bau\u00f0st a\u00f0 st\u00e6kka sta\u00f0inn var \u00fea\u00f0 teki\u00f0 alla lei\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 veita gestum einnig \u00f6rvun \u00ed gegnum sj\u00f3n og hlj\u00f3\u00f0.", "Veitingasta\u00f0urinn er sta\u00f0settur \u00ed i\u00f0na\u00f0arhverfinu Refshale\u00f8en, \u00fear sem m\u00e1 finna a\u00f0ra fram\u00farstefnulega veitingasta\u00f0i og bari. Alchemist var \u00e1\u00f0ur bygging sem h\u00fdsti b\u00e1taverkst\u00e6\u00f0i og s\u00ed\u00f0ar var h\u00fasi\u00f0 h\u00f6nnunarr\u00fdmi fyrir danska \u00fej\u00f3\u00f0leikh\u00fasi\u00f0. Hluti af innr\u00e9ttingunum hefur veri\u00f0 umbreytt \u00ed litlar bor\u00f0stofur sem henta margr\u00e9tta\u00f0a veitingasta\u00f0num vel, \u00fear sem gestir fer\u00f0ast \u00e1 milli r\u00e9tta.", "Ef \u00fe\u00fa hefur hug \u00e1 a\u00f0 upplifa matinn \u00e1 Alchemist, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa byrja \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 ganga inn um \u00feriggja metra h\u00e1a bronshur\u00f0 sem \u00ed hafa veri\u00f0 rista\u00f0ar trj\u00e1greinar. \u00dev\u00ed n\u00e6st kemur \u00fe\u00fa inn \u00ed r\u00fdmi \u00fear sem \u00f3l\u00edkum listam\u00f6nnum er bo\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vera me\u00f0 yfirgripsmiklar innsetningar. S\u00ed\u00f0an kemur \u00fe\u00fa a\u00f0 gl\u00e6silegu barsv\u00e6\u00f0i \u00fear sem hristir eru kokteilar og fyrstu l\u00e9ttu r\u00e9ttir kv\u00f6ldsins eru bornir fram. \u00cd \u00feessu 14 metra h\u00e1a r\u00fdmi m\u00e1 sj\u00e1 \u00feriggja h\u00e6\u00f0a glerv\u00ednkjallara sem geymir r\u00e9tt um 10.000 fl\u00f6skur. Fj\u00f6gurra metra l\u00f6ng koparlj\u00f3sakr\u00f3na hangir fr\u00e1 loftinu og l\u00fdsir upp setustofuna fyrir ne\u00f0an \u00fear sem bleikir og bl\u00e1ir flauelsst\u00f3lar bj\u00f3\u00f0a gestum gott s\u00e6ti.", "Eldh\u00fas sta\u00f0arins er bak vi\u00f0 glervegg, svo gestir geta s\u00e9\u00f0 kokkana a\u00f0 st\u00f6rfum. \u00dear m\u00e1 einnig sj\u00e1 st\u00f3ra uppl\u00fdsta hillu \u00fear sem glerkrukkur skreyta hilluna me\u00f0 \u00fdmsum innihaldsefnum sem vekja athygli \u2013 r\u00e9tt eins og \u00e1 ranns\u00f3knarstofu.", "N\u00e6st er gengi\u00f0 upp stiga og yfir glerbr\u00fa sem lei\u00f0ir \u00feig inn \u00ed anna\u00f0 r\u00fdmi inn \u00ed st\u00f3rri hvelfingu sem m\u00e6list um 18 metrar \u00ed \u00feverm\u00e1l. \u00cd hvelfingunni eru s\u00fdndar hreyfanlegar myndir, allt fr\u00e1 n\u00e6turhimni, nor\u00f0urlj\u00f3sum og flj\u00f3tandi marglyttum inn \u00e1 milli plastpoka \u00ed sj\u00f3num \u2013 til a\u00f0 vekja athygli \u00e1 hversu menga\u00f0ur heimurinn er. H\u00e9r f\u00e1 gestir a\u00f0 upplifa r\u00e9tti eins og kirsuberjaglj\u00e1\u00f0 lambakj\u00f6t og foie gras sem bori\u00f0 er fram inn \u00ed gervi h\u00f6fu\u00f0k\u00fapu.", "Ekki er allt b\u00fai\u00f0 enn \u00fev\u00ed lyfta tekur \u00feig n\u00e6st upp \u00e1 \u00feri\u00f0ju h\u00e6\u00f0 \u00fear sem eftirr\u00e9tturinn er borinn fram. H\u00e9r er allt mun hl\u00fdlegra en \u00e1 hinum tveim h\u00e6\u00f0unum, \u00fear sem r\u00fdmi\u00f0 er kl\u00e6tt timburg\u00f3lfefnum og mj\u00fakum s\u00f3fum. \u00c1 \u00feri\u00f0ju h\u00e6\u00f0inni er einnig arinn til a\u00f0 ylja s\u00e9r vi\u00f0 og tebar fyrir \u00fe\u00e1 sem hafa enn\u00fe\u00e1 pl\u00e1ss eftir a\u00f0 hafa bor\u00f0a\u00f0 50 r\u00e9tti \u00e1 einu kv\u00f6ldi."]},{"url": "https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/hefdi_synt_rauda_spjaldid_ellefu_sinnum/", "title": "Hef\u00f0i s\u00fdnt rau\u00f0a spjaldi\u00f0 ellefu sinnum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/sport/enski/2020/04/27/hefdi_synt_rauda_spjaldid_ellefu_sinnum/\" title=\"\u00deegar fr\u00e6gur bikar\u00farslitaleikur \u00ed ensku knattspyrnunni var leikinn \u00e1ri\u00f0 1970 var gula spjaldi\u00f0 s\u00fdnt einu sinni. Michael Oliver, sem n\u00fa d\u00e6mir \u00ed \u2026\">\n<img alt=\"Michael Oliver er einn fremsti d\u00f3mari Englendinga \u00ed dag.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/FV7myci4GVqXYBuJr1nKviD1-qg=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203691.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Michael Oliver er einn fremsti d\u00f3mari Englendinga \u00ed dag.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/FV7myci4GVqXYBuJr1nKviD1-qg=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203691.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00deegar fr\u00e6gur bikar\u00farslitaleikur \u00ed ensku knattspyrnunni var leikinn \u00e1ri\u00f0 1970 var gula spjaldi\u00f0 s\u00fdnt einu sinni. Michael Oliver, sem n\u00fa d\u00e6mir \u00ed ensku \u00farvalsdeildinni, hefur d\u00e6mt leikinn upp \u00e1 n\u00fdtt og hans ni\u00f0ursta\u00f0a er s\u00fa a\u00f0 rau\u00f0a spjaldi\u00f0 hef\u00f0i \u00e1tt a\u00f0 fara 11 sinnum \u00e1 loft \u00ed leiknum.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Michael Oliver er einn fremsti d\u00f3mari Englendinga \u00ed dag.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/FV7myci4GVqXYBuJr1nKviD1-qg=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203691.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17, "articleBody": ["\u00deegar fr\u00e6gur bikar\u00farslitaleikur \u00ed ensku knattspyrnunni var leikinn \u00e1ri\u00f0 1970 var gula spjaldi\u00f0 s\u00fdnt einu sinni. Michael Oliver, sem n\u00fa d\u00e6mir \u00ed ensku \u00farvalsdeildinni, hefur d\u00e6mt leikinn upp \u00e1 n\u00fdtt og hans ni\u00f0ursta\u00f0a er s\u00fa a\u00f0 rau\u00f0a spjaldi\u00f0 hef\u00f0i \u00e1tt a\u00f0 fara 11 sinnum \u00e1 loft \u00ed leiknum.", "Leeds og Chelsea m\u00e6ttust \u00ed \u00farslitaleiknum \u00e1 Wembley 11. apr\u00edl \u00e1ri\u00f0 1970 og hann enda\u00f0i me\u00f0 jafntefli, 2:2. \u00c1 \u00feessum \u00e1rum var ekki leiki\u00f0 til \u00ferautar \u00feannig a\u00f0 li\u00f0in m\u00e6ttust aftur \u00e1tj\u00e1n d\u00f6gum s\u00ed\u00f0ar, \u00fe\u00e1 \u00e1 Old Trafford \u00ed Manchester, og \u00fe\u00e1 haf\u00f0i Chelsea betur, 2:1.", "En \u00fea\u00f0 er \u00feessi alr\u00e6mdi fyrri \u00farslitaleikur li\u00f0anna \u00e1 Wembley sem hefur lifa\u00f0 lengi \u00ed minningu \u00feeirra sem hann s\u00e1u. F\u00f3tboltinn var vissulega mun har\u00f0ari \u00e1 \u00feessum \u00e1rum en n\u00fa \u00e1 t\u00edmum, en hann \u00fe\u00f3tti samt s\u00e9rlega gr\u00f3fur, enda var afar grunnt \u00e1 \u00fev\u00ed g\u00f3\u00f0a \u00e1 milli margra leikmannanna. Leiknum hefur veri\u00f0 l\u00fdst \u00feannig a\u00f0 hann s\u00e9 ekki fyrir vi\u00f0kv\u00e6ma.", "Einu sinni \u00e1\u00f0ur hefur veri\u00f0 gripi\u00f0 til \u00feess a\u00f0 endurd\u00e6ma \u00feennan fr\u00e6ga leik. \u00dea\u00f0 var \u00e1ri\u00f0 1997 \u00feegar einn fremsti d\u00f3mari Englands, David Elleray, komst a\u00f0 \u00feeirri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u a\u00f0 hann hef\u00f0i s\u00fdnt rau\u00f0a spjaldi\u00f0 sex sinnum. Oliver hefur n\u00fa b\u00e6tt heldur betur vi\u00f0 \u00fe\u00e1 t\u00f6lu, enda reglurnar \u00ed dag enn strangari en \u00e1ri\u00f0 1997.", "Tveir leikmenn sem l\u00e9ku \u00feennan eftirminnilega leik, Peter Bonetti markv\u00f6r\u00f0ur Chelsea og Norman Hunter, varnartengili\u00f0ur Leeds, l\u00e9tust b\u00e1\u00f0ir \u00ed \u00feessum m\u00e1nu\u00f0i, fimmt\u00edu \u00e1rum eftir leikinn.", "\u00ddmislegt hefur veri\u00f0 sagt \u00ed upprifjunum um leikinn. Ian Hutchinson framherji Chelsea hefur \u00fatsk\u00fdrt hann \u00e1 einfaldasta h\u00e1tt af \u00f6llu:\u00a0\u201eVi\u00f0 h\u00f6tu\u00f0um \u00fe\u00e1 og \u00feeir h\u00f6tu\u00f0u okkur.\u201c", "Paul Madeley, h\u00e6gri bakv\u00f6r\u00f0ur Leeds, sag\u00f0i hins vegar:\u00a0\u201eSvona var bara f\u00f3tboltinn \u00e1 \u00feessum \u00e1rum.\u201c", "Gula spjaldi\u00f0, sem Hutchinson f\u00e9kk, var fyrir a\u00f0 hrinda Billy Bremner \u00e1 85. m\u00edn\u00fatu, og \u00fev\u00ed fylgdi \u00f3tr\u00faleg syrpa af brotum, rifrildi og alls kyns bendingum manna \u00e1 milli \u00fea\u00f0 sem eftir lif\u00f0i leiks. Eric Jennings, sem \u00fearna d\u00e6mdi sinn s\u00ed\u00f0asta leik \u00e1 ferlinum, nota\u00f0i spj\u00f6ldin ekki frekar \u00fer\u00e1tt fyrir \u00fea\u00f0."]},{"url": "https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/26/forrettindi_ad_vinna_med_mourinho/", "title": "Forr\u00e9ttindi a\u00f0 vinna me\u00f0 Mourinho", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/sport/enski/2020/04/26/forrettindi_ad_vinna_med_mourinho/\" title=\"Hugo Lloris, fyrirli\u00f0i Tottenham og franska landsli\u00f0sins, segir \u00fea\u00f0 forr\u00e9ttindi a\u00f0 vinna me\u00f0 Jos\u00e9 Mourinho, knattspyrnustj\u00f3ra li\u00f0sins. Mourinho t\u00f3k vi\u00f0 af Mauricio \u2026\">\n<img alt=\"Hugo Lloris.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/-AuDi92H4rQ60gTlr3TUaStu310=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203650.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Hugo Lloris.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-AuDi92H4rQ60gTlr3TUaStu310=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203650.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Hugo Lloris, fyrirli\u00f0i Tottenham og franska landsli\u00f0sins, segir \u00fea\u00f0 forr\u00e9ttindi a\u00f0 vinna me\u00f0 Jos\u00e9 Mourinho, knattspyrnustj\u00f3ra li\u00f0sins. Mourinho t\u00f3k vi\u00f0 af Mauricio Pochettino \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri og er Frakkinn afar hrifinn af \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna me\u00f0 Port\u00fagalanum.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Hugo Lloris.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-AuDi92H4rQ60gTlr3TUaStu310=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203650.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17, "articleBody": ["Hugo Lloris, fyrirli\u00f0i Tottenham og franska landsli\u00f0sins, segir \u00fea\u00f0 forr\u00e9ttindi a\u00f0 vinna me\u00f0 Jos\u00e9 Mourinho, knattspyrnustj\u00f3ra li\u00f0sins. Mourinho t\u00f3k vi\u00f0 af Mauricio Pochettino \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri og er Frakkinn afar hrifinn af \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna me\u00f0 Port\u00fagalanum.\u00a0", "\u201eHann er fr\u00e1b\u00e6r og mikill pers\u00f3nuleiki, \u00feannig a\u00f0 hann l\u00edtur stundum illa \u00fat \u00ed fj\u00f6lmi\u00f0lum, en ef \u00fe\u00fa ert \u00ed sambandi vi\u00f0 hann \u00e1\u00a0 hverjum degi, finnur ma\u00f0ur hversu mikil forr\u00e9ttindi \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 vinna me\u00f0 honum,\u201c sag\u00f0i Lloris vi\u00f0 Eurosport.\u00a0", "\u201eHann hefur st\u00fdrt m\u00f6rgum gl\u00e6silegum li\u00f0um og m\u00f6rgum fr\u00e1b\u00e6rum leikm\u00f6nnum. Hann er reynslumikill og b\u00fainn a\u00f0 vinna miki\u00f0 af titlum. Ma\u00f0ur l\u00e6rir miki\u00f0 \u00e1 a\u00f0 vera \u00ed kringum hann,\u201c b\u00e6tti Lloris vi\u00f0.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/26/foru_a_kostum_med_helga_i_gaerkvoldi/", "title": "F\u00f3ru \u00e1 kostum me\u00f0 Helga \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/folk/frettir/2020/04/26/foru_a_kostum_med_helga_i_gaerkvoldi/\" title=\"Sj\u00f6tti \u00fe\u00e1tturinn og s\u00e1 n\u00e6sts\u00ed\u00f0asti af Heima me\u00f0 Helga var sendur \u00fat \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi \u00ed Sj\u00f3nvarpi S\u00edmans, K100 og mbl.is. S\u00e9rstakir gestir \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/ZrUlCOo94fFqEAddBcr-Re3q3OI=/254x170/smart/frimg/1/20/35/1203559.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/ZrUlCOo94fFqEAddBcr-Re3q3OI=/254x170/smart/frimg/1/20/35/1203559.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Sj\u00f6tti \u00fe\u00e1tturinn og s\u00e1 n\u00e6sts\u00ed\u00f0asti af Heima me\u00f0 Helga var sendur \u00fat \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi \u00ed Sj\u00f3nvarpi S\u00edmans, K100 og mbl.is. S\u00e9rstakir gestir Helga og Vilborgar \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi voru \u00feau Bj\u00f6rgvin Halld\u00f3rsson og Sigr\u00ed\u00f0ur Thorlacius og einfaldast a\u00f0 l\u00fdsa \u00fev\u00ed \u00feannig a\u00f0 \u00feau f\u00f3ru \u00e1 kostum og reyndist \u00fe\u00e1tturinn algj\u00f6r perla \u00feegar kom a\u00f0 lagavali og flutningi.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/ZrUlCOo94fFqEAddBcr-Re3q3OI=/254x170/smart/frimg/1/20/35/1203559.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17, "articleBody": ["Sj\u00f6tti \u00fe\u00e1tturinn og s\u00e1 n\u00e6sts\u00ed\u00f0asti af Heima me\u00f0 Helga var sendur \u00fat \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi \u00ed Sj\u00f3nvarpi S\u00edmans, K100 og mbl.is. S\u00e9rstakir gestir Helga og Vilborgar \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi voru \u00feau Bj\u00f6rgvin Halld\u00f3rsson og Sigr\u00ed\u00f0ur Thorlacius og einfaldast a\u00f0 l\u00fdsa \u00fev\u00ed \u00feannig a\u00f0 \u00feau f\u00f3ru \u00e1 kostum og reyndist \u00fe\u00e1tturinn algj\u00f6r perla \u00feegar kom a\u00f0 lagavali og flutningi.", "Rei\u00f0menn vindanna voru sem fyrr \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0 og sl\u00f3gu ekki feilt\u00f3n. N\u00fa er r\u00e9tt vika eftir af samkomubanni og s\u00ed\u00f0asti \u00fe\u00e1tturinn af Heima me\u00f0 Helga fer \u00ed lofti\u00f0 n\u00e6sta laugardag.", "\u00de\u00e6ttir Sj\u00f3nvarps S\u00edmans utan um dagskr\u00e1 \u00feeirra hj\u00f3na hafa hloti\u00f0 einr\u00f3ma lof almennings og hefur st\u00f3r hluti \u00fej\u00f3\u00f0arinnar n\u00e1nast stillt klukku s\u00edna eftir \u00feessum \u00fe\u00e1ttum. \u00dea\u00f0 ver\u00f0ur \u00fev\u00ed dul\u00edti\u00f0 lj\u00fafs\u00e1rt a\u00f0 fara \u00fat \u00far samkomubanninu eftir n\u00e6stu helgi, en \u00fe\u00e1 fer s\u00ed\u00f0asti \u00fe\u00e1tturinn \u00ed lofti\u00f0.", "H\u00e9r m\u00e1 sj\u00e1 svipmyndir af g\u00e6rkv\u00f6ldinu hj\u00e1 \u00feessu st\u00f3rkostlega t\u00f3nlistarf\u00f3lki."]},{"url": "https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/26/hotel_bjoda_fridindi_til_ad_lada_ferdamenn_ad/", "title": "H\u00f3tel bj\u00f3\u00f0a fr\u00ed\u00f0indi til a\u00f0 la\u00f0a fer\u00f0amenn a\u00f0", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/ferdalog/frettir/2020/04/26/hotel_bjoda_fridindi_til_ad_lada_ferdamenn_ad/\" title=\"\u00dea\u00f0 er hart \u00ed \u00e1ri hj\u00e1 flestum fyrirt\u00e6kjum \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu vegna k\u00f3r\u00f3nuveiruheimsfaraldursins. H\u00f3tel v\u00ed\u00f0a um heim reyna n\u00fa a\u00f0 la\u00f0a fer\u00f0amenn a\u00f0 \u2026\">\n<img alt=\"H\u00f3tel bj\u00f3\u00f0a n\u00fa \u00fdmis fr\u00ed\u00f0indi.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/oZsifLLiP2xJViZzM5Do-Twh6FU=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203350.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"H\u00f3tel bj\u00f3\u00f0a n\u00fa \u00fdmis fr\u00ed\u00f0indi.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/oZsifLLiP2xJViZzM5Do-Twh6FU=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203350.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00dea\u00f0 er hart \u00ed \u00e1ri hj\u00e1 flestum fyrirt\u00e6kjum \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu vegna k\u00f3r\u00f3nuveiruheimsfaraldursins. H\u00f3tel v\u00ed\u00f0a um heim reyna n\u00fa a\u00f0 la\u00f0a fer\u00f0amenn a\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a allskyns fr\u00ed\u00f0indi.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"H\u00f3tel bj\u00f3\u00f0a n\u00fa \u00fdmis fr\u00ed\u00f0indi.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/oZsifLLiP2xJViZzM5Do-Twh6FU=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203350.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17, "articleBody": ["\u00dea\u00f0 er hart \u00ed \u00e1ri hj\u00e1 flestum fyrirt\u00e6kjum \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu vegna k\u00f3r\u00f3nuveiruheimsfaraldursins. H\u00f3tel v\u00ed\u00f0a um heim reyna n\u00fa a\u00f0 la\u00f0a fer\u00f0amenn a\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a allskyns fr\u00ed\u00f0indi.\u00a0", "Playa Hotels &amp; Restorts \u00ed Kar\u00edbahafinu kynnti n\u00fdlega til s\u00f6gunnar n\u00fdja lei\u00f0 fyrir vi\u00f0skiptavini s\u00edna til a\u00f0 spara. Gestir sem b\u00f3ka n\u00f3tt \u00e1 \u00e1kve\u00f0num h\u00f3telum \u00feeirra, Eins og Panama Jack Resort \u00ed Kank\u00fan og Jewel Grande \u00ed Montego Fl\u00f3a geta fengi\u00f0 \u00fdmis fr\u00ed\u00f0indi \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 betri hebergi og 25 bandar\u00edkjadala inneign \u00e1 h\u00f3telinu \u00e1 hverjum degi. Auk \u00feess geta \u00feessir s\u00f6mu gestir afb\u00f3ka\u00f0 \u00e1n endurgjalds allt a\u00f0 24 t\u00edmum fyrir b\u00f3kunina. H\u00e6gt er a\u00f0 n\u00fdta s\u00e9r \u00feetta tilbo\u00f0 s\u00e9 gisting b\u00f3ku\u00f0 \u00ed apr\u00edl m\u00e1nu\u00f0i fyrir 1. j\u00fal\u00ed 2020 til 30. apr\u00edl 2021.", "Fer\u00f0amen sem afb\u00f3ka dv\u00f6l s\u00edna \u00e1 Curacao Marriott Beach vegna heimsfaraldursins f\u00e1 100 bandar\u00edkjadala matar- og drykkjar inneign \u00e1 h\u00f3telinu og geta afb\u00f3ka\u00f0 \u00e1n endurgjald allt a\u00f0 24 t\u00edmum fyrir b\u00f3kunina. Tilbo\u00f0i\u00f0 gildir til 30. j\u00fan\u00ed.\u00a0", "Inns of Aurora \u00ed New York-r\u00edki \u00ed Bandar\u00edkjunum, b\u00fd\u00f0ur gestum s\u00ednum fr\u00ed\u00f0indi \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 J\u00f3gaspil til einkanota, sokka og te.\u00a0", "Sol\u00e9 Miami \u00ed Bandar\u00edkjunum b\u00fd\u00f0ur gestum s\u00ednum \u00feri\u00f0ju n\u00f3ttina fr\u00eda s\u00e9 tveggja n\u00e1tta gisting b\u00f3ku\u00f0 hj\u00e1 \u00feeim \u00e1 t\u00edmabilinu 1. j\u00fan\u00ed til 31. \u00e1g\u00fast."]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/tviburarnir_thu_munt_sja_ljosid_i_myrkrinu/", "title": "Tv\u00edburarnir: \u00de\u00fa munt sj\u00e1 lj\u00f3si\u00f0 \u00ed myrkrinu ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/tviburarnir_thu_munt_sja_ljosid_i_myrkrinu/\" title=\"\u00dea\u00f0 eru a\u00f0eins nokkrir dagar fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi sp\u00e1 birtist \u00feanga\u00f0 til a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 lj\u00f3si\u00f0 \u00ed myrkrinu og \u00feetta lj\u00f3s \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/cuoo0E00muZqx4VAxa9ypdJI4Ds=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199516.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/cuoo0E00muZqx4VAxa9ypdJI4Ds=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199516.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku Tv\u00edburinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/cuoo0E00muZqx4VAxa9ypdJI4Ds=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199516.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17, "articleBody": ["Elsku Tv\u00edburinn minn,", "\u00fea\u00f0 hafa alveg komi\u00f0 t\u00edmabil \u00fear sem \u00fe\u00e9r finnst a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt a\u00f0 ver\u00f0a vitlaus og \u00fea\u00f0 hafa veri\u00f0 heilmiklar sveiflur \u00ed tilfinningum og skapi \u00fe\u00ednu. En allur \u00feessi tilfinningaskali s\u00fdnir \u00fe\u00e9r \u00fe\u00fa s\u00e9rt sprelllifandi \u00fev\u00ed hver einasti dagur mun f\u00e6ra \u00fe\u00e9r eitthva\u00f0 betra, skerpa vonina, milda pirringinn og magna upp gle\u00f0ina \u00ed \u00fe\u00e9r.", "\u00dea\u00f0 eru a\u00f0eins nokkrir dagar fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi sp\u00e1 birtist \u00feanga\u00f0 til a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 lj\u00f3si\u00f0 \u00ed myrkrinu og \u00feetta lj\u00f3s er svo sannarlega s\u00f3lin sj\u00e1lf.", "\u00de\u00fa munt loka \u00e1 og kl\u00e1ra svo margt sem \u00fe\u00fa hefur \u00fdtt \u00e1 undan \u00fe\u00e9r og \u00feurft a\u00f0 horfast \u00ed augu vi\u00f0, en \u00feegar \u00fe\u00fa l\u00e6tur \u00feig \u201ebara hafa \u00fea\u00f0\u201c, ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 ekkert m\u00e1l. Svo horf\u00f0u \u00e1 veseni\u00f0 og ger\u00f0u eitthva\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed. \u00de\u00e1 mun \u00fea\u00f0 br\u00e1\u00f0na eins og \u00feegar s\u00f3lin sk\u00edn \u00e1 j\u00f6kulinn og \u00feetta mun gerast me\u00f0 ofsalegum hra\u00f0a um lei\u00f0 og \u00fe\u00fa r\u00e9ttir \u00far \u00fe\u00e9r.", "\u00de\u00fa hendir svo miklu af f\u00f6tum a\u00f0 \u00fea\u00f0 er eins og \u00fe\u00fa s\u00e9rt a\u00f0 breyta um fatast\u00edl og \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur eitthva\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e1 \u00e1ttina. \u00de\u00fa reddar m\u00e1lunum \u00feannig a\u00f0 \u00fe\u00fa f\u00e6r\u00f0 n\u00f3g skotsilfur (peninga) til \u00feess a\u00f0 leggja \u00e1 r\u00e1\u00f0in.", "\u00de\u00fa munt plana fer\u00f0al\u00f6g og sj\u00e1 \u00fat a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00fearft \u00ed raun og veru ekki a\u00f0 gera svo miki\u00f0 til \u00feess a\u00f0 \u00feetta gangi allt eins og smur\u00f0 v\u00e9l. Bara \u00feetta gefur \u00fe\u00e9r visst adrenal\u00edn til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1 meira en \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 n\u00fana. \u00deetta gerist \u00e1 n\u00e6stu m\u00e1nu\u00f0um en akk\u00farat n\u00fana g\u00e6ti \u00fe\u00e9r fundist \u00fe\u00fa vera a\u00f0 tapa miklu. En \u00fea\u00f0 er ekki \u00fatkoman \u00fev\u00ed h\u00fan er svo sannarlega g\u00f3\u00f0 elskan m\u00edn og \u00fe\u00fa ver\u00f0ur eitthva\u00f0 svo gjafmildur og gjafmildi \u00fe\u00edn ver\u00f0ur eins og ke\u00f0jubr\u00e9f.", "\u00dea\u00f0 er eins og \u00fe\u00fa b\u00fair \u00e1 tveimur st\u00f6\u00f0um einhvern part af t\u00edmanum sem er a\u00f0 n\u00e1lgast. Hvort sem \u00fea\u00f0 eru flutningar \u00ed kortunum \u00feegar l\u00ed\u00f0a tekur \u00e1 \u00e1ri\u00f0 er \u00e9g ekki alveg viss um. En \u00feetta ver\u00f0ur \u00f3tr\u00falega spennandi t\u00edmi. Ef \u00fe\u00fa ert \u00e1 lausu elskan m\u00edn \u00fe\u00e1 er \u00e1stin tengd \u00fe\u00e9r \u00feegar vori\u00f0 f\u00e6rist n\u00e6r \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 ertu svo sannarlega tilb\u00fainn. N\u00fana reynir \u00e1 \u00e1starb\u00f6nd sem hafa veri\u00f0 stutt \u00e1 veg komin og \u00ed \u00feeim tilfellum \u00fearftu a\u00f0 vera 100% viss til \u00feess \u00feau geti \u00fer\u00f3ast en a\u00f0rar tengingar munu bl\u00f3mstra.", "Kossar &amp; kn\u00fas,", "Sigga Kling"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/steingeitin_ekki_taka_til_i_geymslunni_heldur_heila/", "title": "Steingeitin: Ekki taka til \u00ed geymslunni heldur heilanum ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/steingeitin_ekki_taka_til_i_geymslunni_heldur_heila/\" title=\"\u00dea\u00f0 er aldeilis b\u00fai\u00f0 a\u00f0 vera magna\u00f0 l\u00edfi\u00f0 \u00feitt s\u00ed\u00f0ustu m\u00e1nu\u00f0i. Miki\u00f0 b\u00fai\u00f0 a\u00f0 vera a\u00f0 gerast \u00ed \u00f6llu og alls sta\u00f0ar. \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/MCCY4hJdMbBylUoP1hIv1Q2xsoQ=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199530.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/MCCY4hJdMbBylUoP1hIv1Q2xsoQ=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199530.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku sterka Steingeitin m\u00edn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/MCCY4hJdMbBylUoP1hIv1Q2xsoQ=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199530.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17, "articleBody": ["Elsku sterka Steingeitin m\u00edn,", "\u00fea\u00f0 er aldeilis b\u00fai\u00f0 a\u00f0 vera magna\u00f0 l\u00edfi\u00f0 \u00feitt s\u00ed\u00f0ustu m\u00e1nu\u00f0i. Miki\u00f0 b\u00fai\u00f0 a\u00f0 vera a\u00f0 gerast \u00ed \u00f6llu og alls sta\u00f0ar. \u00cd hjarta \u00fe\u00ednu hefur \u00fe\u00fa elst a\u00f0eins og \u00feroskast. \u00de\u00fa leyfir l\u00edfinu a\u00f0 fl\u00e6\u00f0a \u00e1n \u00feess a\u00f0 reyna a\u00f0 stoppa og stj\u00f3rna \u00fe\u00e9r. \u00de\u00f3tt \u00fe\u00fa vitir manna best hva\u00f0 er r\u00e9tt og hva\u00f0 er rangt, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 svo fallegt \u00feegar \u00fe\u00fa sleppir t\u00f6kunum og s\u00e9r\u00f0 hva\u00f0 \u00fe\u00fa ert flott, g\u00f3\u00f0 og dr\u00edfandi.", "Okkar helstu str\u00ed\u00f0smenn hafa veri\u00f0 Steingeitur \u00fev\u00ed \u00fei\u00f0 hafi\u00f0 herk\u00e6nskuna og sj\u00e1i\u00f0 n\u00fana a\u00f0 \u00fea\u00f0 sem \u00fei\u00f0 hafi\u00f0 veri\u00f0 a\u00f0 byggja upp bl\u00f3mstrar, ver\u00f0ur fallegt og fegurra me\u00f0 hverjum deginum. Svo sj\u00e1i\u00f0 \u00fei\u00f0 l\u00edka a\u00f0 margt visnar og fer, en \u00feetta er bara hreinsun sem \u00fei\u00f0 geti\u00f0 veri\u00f0 \u00feakkl\u00e1t fyrir.", "Hl\u00fdja, \u00e1st og n\u00e1nd ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 sem umvefur ykkur, t\u00f6frarnir hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r a\u00f0 lagf\u00e6ra \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa h\u00e9lst \u00e1\u00f0ur fyrr \u00fe\u00fa g\u00e6tir ekki laga. Merkilegir hlutir gerast yfir p\u00e1skah\u00e1t\u00ed\u00f0ina og \u00feegar fallega fulla tungli\u00f0 birtist okkur 8. apr\u00edl \u00fe\u00e1 byrjar \u00feessi margbreytilega orka og \u00ed kyrr\u00f0inni gerast kraftaverkin.", "Sumir taka til \u00ed geymslunni en \u00fe\u00fa fer\u00f0 \u00f3sj\u00e1lfr\u00e1tt a\u00f0 taka til \u00ed heilanum og \u00fe\u00fa ra\u00f0ar l\u00edfinu allt \u00f6\u00f0ruv\u00edsi og svo sterkt a\u00f0 \u00fe\u00fa skynjar regnbogann \u00ed hjartanu \u00e1 \u00fe\u00e9r, k\u00e6rleikann, \u00e1stina og au\u00f0m\u00fdktina.", "\u00deessi endurf\u00e6\u00f0ing er svo d\u00e1samleg og \u00f3\u00fatsk\u00fdranleg, en sko\u00f0a\u00f0u a\u00f0eins a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00fearft fyrst a\u00f0 hugsa \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa vilt a\u00f0 gerist, \u00fev\u00ed heimurinn svarar hugsunum, svo \u00feegar \u00fe\u00fa ert b\u00fain a\u00f0 taka til \u00ed heilab\u00fainu ver\u00f0a hugsanirnar skarpari, \u00fe\u00e6r hlj\u00f3ma h\u00e6rra og \u00fea\u00f0 er lykillinn a\u00f0 l\u00edfi \u00fe\u00ednu.", "Kossar &amp; kn\u00fas,", "Sigga Kling"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/vatnsberinn_lifid_sendir_ther_odruvisi_verkefni/", "title": "Vatnsberinn: L\u00edfi\u00f0 sendir \u00fe\u00e9r \u00f6\u00f0ruv\u00edsi verkefni ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/vatnsberinn_lifid_sendir_ther_odruvisi_verkefni/\" title=\"\u00deetta er akk\u00farat t\u00edminn sem \u00fe\u00fa stormar beint \u00e1fram og hvort sem \u00fe\u00e9r finnst vera \u00f6skrandi bylur og \u00fe\u00fa sj\u00e1ir ekki nema \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/tAuEEOFxIAaXrs0OEQCGxweFXb8=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199525.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/tAuEEOFxIAaXrs0OEQCGxweFXb8=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199525.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku Vatnsberinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/tAuEEOFxIAaXrs0OEQCGxweFXb8=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199525.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 17, "articleBody": ["Elsku Vatnsberinn minn,", "\u00feetta er akk\u00farat t\u00edminn sem \u00fe\u00fa stormar beint \u00e1fram og hvort sem \u00fe\u00e9r finnst vera \u00f6skrandi bylur og \u00fe\u00fa sj\u00e1ir ekki nema r\u00e9tt fram fyrir f\u00e6turna \u00e1 \u00fe\u00e9r e\u00f0a ekki \u00fe\u00e1 \u00e1ttu bara eftir a\u00f0 sj\u00e1 og finna a\u00f0 \u00fe\u00fa ert kominn fram \u00far \u00fe\u00ednum bj\u00f6rtustu vonum. L\u00edfi\u00f0 er l\u00edka a\u00f0 senda \u00fe\u00e9r \u00f6\u00f0ruv\u00edsi l\u00edtil verkefni sem \u00fe\u00fa elskar a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed.", "Hugur \u00feinn og tindrandi \u00fatgeislun eru \u00fe\u00ednir bestu kostir. \u00deegar \u00fe\u00fa hefur n\u00e1\u00f0 t\u00f6kum \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 geta tala\u00f0 frj\u00e1lslega og leiki\u00f0 \u00fe\u00e9r me\u00f0 or\u00f0afor\u00f0ann, \u00fe\u00e1 finnur \u00fe\u00fa fyrst hvers \u00fe\u00fa ert megnugur. Hugmyndir \u00fe\u00ednar \u00fej\u00f3ta eins hratt og geimskip svo \u00fea\u00f0 er mikilv\u00e6gt fyrir \u00feig a\u00f0 segja f\u00f3lki fr\u00e1 \u00feeim \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 reyna alltaf a\u00f0 redda \u00f6llu sj\u00e1lfur.", "F\u00e1\u00f0u f\u00f3lk me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed li\u00f0 og reyndu a\u00f0 skipuleggja \u00f6rl\u00edti\u00f0 \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 mun vaxa hratt og \u00fe\u00e9r mun l\u00ed\u00f0a betur. Hamingjan ver\u00f0ur meiri og \u00fe\u00e1 s\u00e9r\u00f0u hversu langt \u00fe\u00fa ert kominn. \u00de\u00fa s\u00e9r\u00f0 allt svo miklu sk\u00fdrar, finnur \u00e1 \u00fe\u00e9r og veist hverjum \u00fe\u00fa \u00e6tlar a\u00f0 hanga me\u00f0. \u00de\u00e6r tilfinningar og tengingar sem ekki eru bygg\u00f0ar \u00e1 sannleikanum rofna.", "\u00dea\u00f0 myndast \u00ed kringum \u00feig h\u00f3pur af f\u00f3lki sem er \u00e1 \u00feinni bylgjulengd og hefur \u00feessa v\u00ed\u00f0s\u00fdni og j\u00e1kv\u00e6\u00f0ni sem \u00fe\u00fa b\u00fdr\u00f0 yfir. Ef einhver er a\u00f0 reyna a\u00f0 breyta \u00fe\u00e9r og setja \u00fe\u00e9r skor\u00f0ur, ef \u00fea\u00f0 er mamma \u00fe\u00edn er \u00fea\u00f0 allt \u00ed lagi, en annars alls ekki.", "\u00de\u00fa getur haft fulla tr\u00fa \u00e1 sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa hendir \u00fe\u00e9r \u00fat \u00ed \u00f3vissuna \u00fev\u00ed einl\u00e6gni \u00fe\u00edn og forystulund l\u00e6tur \u00fe\u00e9r l\u00ed\u00f0a eins og \u00fe\u00fa sv\u00edfir \u00e1fram. \u00de\u00fa f\u00e6r\u00f0 til \u00fe\u00edn skilabo\u00f0 \u00ed formi einhvers konar lei\u00f0inda e\u00f0a h\u00f3tunar en \u00fe\u00fa vinnur \u00fe\u00e9r lei\u00f0 \u00fat \u00far \u00fev\u00ed \u00e1 \u00f3gnarhra\u00f0a.", "\u00dea\u00f0 eru d\u00e1samlegir t\u00edmar framundan og \u00fe\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 fagna oft, en \u00f6llu sem fagna\u00f0 er hefur alltaf fylgt einhver a\u00f0dragandi. Mundu \u00fea\u00f0, elskan m\u00edn, en \u00fe\u00fa fagnar \u00e1stinni, fj\u00f6lskyldunni og m\u00f6guleikunum sem \u00fe\u00fa hefur.", "Kossar &amp; kn\u00fas,", "Sigga Kling"]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/200_husnaedislausir_eftir_eldsvoda/", "title": "200 h\u00fasn\u00e6\u00f0islausir eftir eldsvo\u00f0a", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/erlent/2020/04/27/200_husnaedislausir_eftir_eldsvoda/\" title=\"Um 200 h\u00e6lisleitendur \u00ed fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0um \u00e1 gr\u00edsku eyjunni Samos eru n\u00fa \u00e1n h\u00fasn\u00e6\u00f0is eftir a\u00f0 eldur kom upp \u00ed b\u00fa\u00f0unum \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi.\">\n<img alt=\"Fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0ir \u00e1 Samos.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/0g-uuR0J0QiseGXtuqnsQzv1bZ0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203716.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0ir \u00e1 Samos.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/0g-uuR0J0QiseGXtuqnsQzv1bZ0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203716.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Um 200 h\u00e6lisleitendur \u00ed fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0um \u00e1 gr\u00edsku eyjunni Samos eru n\u00fa \u00e1n h\u00fasn\u00e6\u00f0is eftir a\u00f0 eldur kom upp \u00ed b\u00fa\u00f0unum \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi. Rekja m\u00e1 eldsvo\u00f0ann til deilna milli \u00edb\u00faa \u00ed b\u00fa\u00f0unum a\u00f0 s\u00f6gn r\u00e1\u00f0herra fl\u00f3ttamannam\u00e1la, Manos Logothetis.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0ir \u00e1 Samos.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/0g-uuR0J0QiseGXtuqnsQzv1bZ0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203716.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18, "articleBody": ["Um 200 h\u00e6lisleitendur \u00ed fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0um \u00e1 gr\u00edsku eyjunni Samos eru n\u00fa \u00e1n h\u00fasn\u00e6\u00f0is eftir a\u00f0 eldur kom upp \u00ed b\u00fa\u00f0unum \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi. Rekja m\u00e1 eldsvo\u00f0ann til deilna milli \u00edb\u00faa \u00ed b\u00fa\u00f0unum a\u00f0 s\u00f6gn r\u00e1\u00f0herra fl\u00f3ttamannam\u00e1la, Manos Logothetis.", "A\u00f0 s\u00f6gn l\u00f6greglu kvikna\u00f0i n\u00fdr eldur \u00ed b\u00fa\u00f0unum \u00ed dag og er hann einnig aflei\u00f0ing milli \u00f3l\u00edkra h\u00f3pa \u00ed b\u00fa\u00f0unum. L\u00f6gregla \u00e1 Samos segir a\u00f0 deilurnar s\u00e9u \u00e1 milli \u00feeirra sem eru arab\u00edskum\u00e6landi \u00ed b\u00fa\u00f0unum og f\u00f3lki fr\u00e1 Afr\u00edku. Eldurinn kvikna\u00f0i um mi\u00f0n\u00e6tti \u00ed g\u00e6r en \u00ed dag hefur deilan milli h\u00f3pa magnast enn frekar.\u00a0", "\u00d3eir\u00f0al\u00f6gregla var send \u00e1 vettvang og handt\u00f3k h\u00fan sj\u00f6 manns. Fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0irnar \u00e1Samos eru yfirfullar af f\u00f3lki en \u00fear eru n\u00fa um sj\u00f6 \u00fe\u00fasund manns \u00ed h\u00fasn\u00e6\u00f0i \u00e6tla\u00f0 650 manns. \u00deannig a\u00f0 l\u00edti\u00f0 \u00fearf a\u00f0 koma upp til a\u00f0 \u00e1t\u00f6k blossi upp \u00e1 milli f\u00f3lks \u00fear sem skortur er \u00e1 \u00f6llum nau\u00f0synjum.\u00a0", "Gr\u00edska r\u00edkisstj\u00f3rnin haf\u00f0i tilkynnt um a\u00f0 r\u00famlega 2.300 manneskjur yr\u00f0u fluttar \u00far b\u00fa\u00f0unum til meginlandsins, einkum eldra f\u00f3lk og veikbur\u00f0a, en ekkert hefur or\u00f0i\u00f0 af flutningum vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar. Engin sta\u00f0fest smit hafa komi\u00f0 upp \u00ed fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0um \u00e1 gr\u00edsku eyjunum \u00ed Eyjahafi, \u00fea\u00f0 er Lesbos, Chios, Samos, Leros og Kos. Aftur \u00e1 m\u00f3ti hafa komi\u00f0 upp smit \u00ed tveimur fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0um skammt fyrir utan A\u00feenu og eins \u00e1 h\u00f3telum sem h\u00fdsa f\u00f3lk sem hefur \u00f3ska\u00f0 eftir al\u00fej\u00f3\u00f0legri vernd.\u00a0", "\u00cd \u00f6\u00f0rum eldsvo\u00f0a \u00ed fl\u00f3ttamannab\u00fa\u00f0um \u00e1 Chios fyrr \u00ed m\u00e1nu\u00f0inum var\u00f0 skrifstofa h\u00e6lisums\u00f3kna eldinum a\u00f0 br\u00e1\u00f0, eldunara\u00f0sta\u00f0a, tj\u00f6ld sem h\u00fdstu v\u00f6rubirg\u00f0ir og margir b\u00fasetug\u00e1mar. \u00dear kvikna\u00f0i eldurinn \u00ed \u00e1t\u00f6kum sem blossu\u00f0u upp \u00feegar 47 \u00e1ra g\u00f6mul kona l\u00e9st \u00ed b\u00fa\u00f0unum. Vildu \u00edb\u00faarnir meina a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i veri\u00f0 smitu\u00f0 af k\u00f3r\u00f3nuveirunni en yfirv\u00f6ld segja a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 ekki r\u00e9tt."]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/vid_hofum_unnid_thessa_orrustu/", "title": "\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum unni\u00f0 \u00feessa orrustu\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/erlent/2020/04/27/vid_hofum_unnid_thessa_orrustu/\" title=\"Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra N\u00fdja-Sj\u00e1lands, Jacinda Ardern, segir a\u00f0 landi\u00f0 hafi n\u00e1\u00f0 afar g\u00f3\u00f0um \u00e1rangri \u00ed bar\u00e1ttunni vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna og hvergi s\u00e9 um h\u00f3psmit a\u00f0 \u2026\">\n<img alt=\"Jacinda Ardern, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra N\u00fdja-Sj\u00e1lands, \u00e1 bla\u00f0amannafundi \u00ed dag.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/6HaGVFweIiF8t8s-tQ9SU7tQLpc=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203671.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Jacinda Ardern, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra N\u00fdja-Sj\u00e1lands, \u00e1 bla\u00f0amannafundi \u00ed dag.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/6HaGVFweIiF8t8s-tQ9SU7tQLpc=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203671.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra N\u00fdja-Sj\u00e1lands, Jacinda Ardern, segir a\u00f0 landi\u00f0 hafi n\u00e1\u00f0 afar g\u00f3\u00f0um \u00e1rangri \u00ed bar\u00e1ttunni vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna og hvergi s\u00e9 um h\u00f3psmit a\u00f0 r\u00e6\u00f0a. \u00cd dag var byrja\u00f0 a\u00f0 draga \u00far h\u00f6ftum \u00ed landinu eftir a\u00f0 hafa \u00ed fimm vikur veri\u00f0 me\u00f0 n\u00e1nast allt loka\u00f0.\u00a0\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum unni\u00f0 \u00feessa orrustu,\u201c segir Ardern.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Jacinda Ardern, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra N\u00fdja-Sj\u00e1lands, \u00e1 bla\u00f0amannafundi \u00ed dag.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/6HaGVFweIiF8t8s-tQ9SU7tQLpc=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203671.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18, "articleBody": ["Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra N\u00fdja-Sj\u00e1lands, Jacinda Ardern, segir a\u00f0 landi\u00f0 hafi n\u00e1\u00f0 afar g\u00f3\u00f0um \u00e1rangri \u00ed bar\u00e1ttunni vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna og hvergi s\u00e9 um h\u00f3psmit a\u00f0 r\u00e6\u00f0a. \u00cd dag var byrja\u00f0 a\u00f0 draga \u00far h\u00f6ftum \u00ed landinu eftir a\u00f0 hafa \u00ed fimm vikur veri\u00f0 me\u00f0 n\u00e1nast allt loka\u00f0.\u00a0\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum unni\u00f0 \u00feessa orrustu,\u201c segir Ardern.", "\u00cd dag mega einhver fyrirt\u00e6ki hefja starfsemi a\u00f0 n\u00fdju \u00ed N\u00fdja-Sj\u00e1landi, veitingasta\u00f0ir sem selja mat til a\u00f0 taka me\u00f0 heim ver\u00f0a opna\u00f0ir a\u00f0 n\u00fdju og sk\u00f3lar hefja starfsemi.", "Ardern varar vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki s\u00e9 vita\u00f0 hven\u00e6r ekkert smit greinist og e\u00f0lilegt l\u00edf geti hafist a\u00f0 n\u00fdju \u00ed landinu. H\u00fan segir a\u00f0 e\u00f0lilega vilji allir a\u00f0 e\u00f0lileg f\u00e9lagsleg samskipti geti hafist a\u00f0 n\u00fdju. Samskipti sem allir sakni en til \u00feess a\u00f0 svo ver\u00f0i \u00feurfi a\u00f0 fara h\u00e6gt a\u00f0 sta\u00f0 og beita \u00fdtrustu vark\u00e1rni vi\u00f0 afn\u00e1m hafta.", "\u201e\u00c9g mun ekki taka \u00e1h\u00e6ttuna \u00e1 a\u00f0 f\u00f3rna \u00feeim framf\u00f6rum sem vi\u00f0 h\u00f6fum n\u00e1\u00f0 var\u00f0andi heilbrig\u00f0i n\u00fdsj\u00e1lensku \u00fej\u00f3\u00f0arinnar. \u00deannig a\u00f0 ef vi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 vera \u00e1fram \u00e1 stigi 3 gerum vi\u00f0 \u00fea\u00f0.\u201c\u00a0", "Alls eru \u00edb\u00faar N\u00fdja-Sj\u00e1lands 5 millj\u00f3nir talsins. Alls hafa 1.122 greinst me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna \u00fear og 19 \u00feeirra l\u00e1tist. Eitt n\u00fdtt smit greindist \u00fear s\u00ed\u00f0asta s\u00f3larhringinn.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/25/rekstrarafgangur_kopavogs_i_fyrra_1_7_milljardar/", "title": "Rekstr\u00adar\u00adaf\u00adgang\u00adur K\u00f3pavogs \u00ed fyrra 1,7 milljar\u00f0ar", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/vidskipti/frettir/2020/04/25/rekstrarafgangur_kopavogs_i_fyrra_1_7_milljardar/\" title=\"Rekstrarafgangur K\u00f3pavogsb\u00e6jar var 1,7 milljar\u00f0ur kr\u00f3na \u00e1ri\u00f0 2019 en gert haf\u00f0i veri\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir 554 millj\u00f3num \u00ed fj\u00e1rhags\u00e1\u00e6tlun. Sk\u00fdrist \u00feessi mikli munur \u2026\">\n<img alt=\"Rekstrarafgangur K\u00f3pavogs \u00ed fyrra nam 1,7 millj\u00f6r\u00f0um.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/UCwslTjUsreHD5hBGrahkQC8SpA=/254x170/smart/frimg/1/12/99/1129926.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Rekstrarafgangur K\u00f3pavogs \u00ed fyrra nam 1,7 millj\u00f6r\u00f0um.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/UCwslTjUsreHD5hBGrahkQC8SpA=/254x170/smart/frimg/1/12/99/1129926.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Rekstrarafgangur K\u00f3pavogsb\u00e6jar var 1,7 milljar\u00f0ur kr\u00f3na \u00e1ri\u00f0 2019 en gert haf\u00f0i veri\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir 554 millj\u00f3num \u00ed fj\u00e1rhags\u00e1\u00e6tlun. Sk\u00fdrist \u00feessi mikli munur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 gjaldf\u00e6rsla l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0sskuldbindinga var mun l\u00e6gri en gert haf\u00f0i veri\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir. \u00de\u00e1 var uppgert \u00fatsvar fyrir \u00e1ri\u00f0 2018 h\u00e6rra en gert var r\u00e1\u00f0 fyrir og uppgj\u00f6r vegna l\u00f3\u00f0a\u00fathlutana s\u00f6mulei\u00f0is, en ekki var s\u00e9rstakalega \u00e1\u00e6tla\u00f0 fyrir \u00feeim tekjum. Einnig var ver\u00f0b\u00f3lga l\u00e6gri en \u00e1\u00e6tla\u00f0 var. \u00deetta kemur fram \u00ed tilkynningu fr\u00e1 b\u00e6num.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Rekstrarafgangur K\u00f3pavogs \u00ed fyrra nam 1,7 millj\u00f6r\u00f0um.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/UCwslTjUsreHD5hBGrahkQC8SpA=/254x170/smart/frimg/1/12/99/1129926.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18, "articleBody": ["Rekstrarafgangur K\u00f3pavogsb\u00e6jar var 1,7 milljar\u00f0ur kr\u00f3na \u00e1ri\u00f0 2019 en gert haf\u00f0i veri\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir 554 millj\u00f3num \u00ed fj\u00e1rhags\u00e1\u00e6tlun. Sk\u00fdrist \u00feessi mikli munur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 gjaldf\u00e6rsla l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0sskuldbindinga var mun l\u00e6gri en gert haf\u00f0i veri\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir. \u00de\u00e1 var uppgert \u00fatsvar fyrir \u00e1ri\u00f0 2018 h\u00e6rra en gert var r\u00e1\u00f0 fyrir og uppgj\u00f6r vegna l\u00f3\u00f0a\u00fathlutana s\u00f6mulei\u00f0is, en ekki var s\u00e9rstakalega \u00e1\u00e6tla\u00f0 fyrir \u00feeim tekjum. Einnig var ver\u00f0b\u00f3lga l\u00e6gri en \u00e1\u00e6tla\u00f0 var. \u00deetta kemur fram \u00ed tilkynningu fr\u00e1 b\u00e6num.", "\u00c1rmann Kr. \u00d3lafsson, b\u00e6jarstj\u00f3ri K\u00f3pavogs segir \u00ed tilkynningunni a\u00f0 \u00e1rsreikningurinn beri me\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 rekstur b\u00e6jarins s\u00e9 sterkur. Hann segir myndina sem s\u00e9 a\u00f0 teiknast upp \u00ed \u00e1r \u00fe\u00f3 allt a\u00f0ra, en a\u00f0 sta\u00f0a b\u00e6jarins s\u00e9 \u00fe\u00f3 sterk. \u201eEn \u00fea\u00f0 liggur fyrir a\u00f0 myndin \u00ed \u00e1r ver\u00f0ur allt \u00f6nnur og miklu verri vegna \u00e1hrifa Covid-19 \u00e1 reksturinn. Vi\u00f0 st\u00f6ndum frammi fyrir umtalsver\u00f0ri l\u00e6kkun tekna og auknum kostna\u00f0i me\u00f0al annars vegna \u00feess a\u00f0 vi\u00f0halds- og endurb\u00f3taverkefnum ver\u00f0ur fl\u00fdtt og atvinnu\u00farr\u00e6\u00f0um fj\u00f6lga\u00f0. \u00de\u00e1 munum kostna\u00f0ur vegna velfer\u00f0arm\u00e1la aukast miki\u00f0 vegna atvinnuleysis. \u00deess ver\u00f0ur \u00fe\u00f3 a\u00f0 geta a\u00f0 K\u00f3pavogsb\u00e6r er betur \u00ed stakk b\u00fain a\u00f0 m\u00e6ta \u00feessu \u00e1falli en oft \u00e1\u00f0ur \u00fear sem rekstur og efnahagur b\u00e6jarins er sterkur en um lei\u00f0 lj\u00f3st a\u00f0 kringumst\u00e6\u00f0urnar kalla \u00e1 auknar l\u00e1nt\u00f6kur. \u00dev\u00ed \u00fearf a\u00f0 endursko\u00f0a fj\u00e1rhags\u00e1\u00e6tlun \u00e1rsins 2020,\u201c er haft eftir honum.", "\u00cd fyrra fj\u00e1rfesti b\u00e6rinn fyrir 3,1 milljar\u00f0, en st\u00e6rsta einstaka framkv\u00e6mdin var bygging h\u00fasn\u00e6\u00f0is fyrir sk\u00f3lahlj\u00f3msveit K\u00f3pavogs. F\u00f3ru alls 507 millj\u00f3nir \u00ed \u00fe\u00e1 framkv\u00e6md \u00e1 \u00e1rinu, en fram kemur a\u00f0 byggingu hennar hafi svo gott sem loki\u00f0 \u00ed fyrra, \u00fe\u00f3tt v\u00edgslan f\u00e6ri fram \u00ed \u00e1r. \u00de\u00e1 var keypt h\u00fasn\u00e6\u00f0i fyrir 100 millj\u00f3nir a\u00f0 \u00d6gurhvarfi 4a undir t\u00f3nlistarsk\u00f3lann T\u00f3nsali og lagf\u00e6rt fyrir um 40 millj\u00f3nir.", "Alls var vari\u00f0 r\u00famlega 130 millj\u00f3num til endurn\u00fdjunar og vi\u00f0halds leik- og grunnsk\u00f3lal\u00f3\u00f0a. \u00de\u00e1 var r\u00famlega 450 millj\u00f3num vari\u00f0 til framkv\u00e6mda \u00ed sk\u00f3lum b\u00e6jarins. Vega \u00fear \u00feyngt framkv\u00e6mdir vi\u00f0 K\u00e1rsnessk\u00f3la, K\u00f3pavogssk\u00f3la og Sm\u00e1rask\u00f3la. Loki\u00f0 var vi\u00f0 endurn\u00fdjun K\u00f3pavogsvallar sem var framkv\u00e6md a\u00f0 andvir\u00f0i t\u00e6plega 300 millj\u00f3num.", "Gatnaframkv\u00e6mdir \u00fdmiskonar og framkv\u00e6mdir vi\u00f0 hj\u00f3lrei\u00f0ast\u00edga voru um 730 millj\u00f3nir kr\u00f3na. Helstu framkv\u00e6mdir voru Vesturv\u00f6r, Nesv\u00f6r, Au\u00f0brekkusv\u00e6\u00f0i, \u00c1lalind og 201 Sm\u00e1rinn. Auk \u00feess var unni\u00f0 vi\u00f0 Okkar\u00a0K\u00f3pavogur\u00a0og endurn\u00fdjun \u00e1 gatnal\u00fdsingu.", "Skuldir sveitarf\u00e9lagsins voru \u00ed \u00e1rslok 30,6 milljar\u00f0ar, en skuldahlutfall b\u00e6jarins var 102% og l\u00e6kka\u00f0i \u00far 108% \u00e1ri\u00f0 \u00e1\u00f0ur. \u00dea\u00f0 var hins vegar h\u00e6st 242% \u00e1ri\u00f0 2010. Alls voru greiddir 7,2 milljar\u00f0ar \u00ed afborganir af l\u00e1num, en \u00e1 m\u00f3ti voru tekin l\u00e1n a\u00f0 fj\u00e1rh\u00e6\u00f0 6,7 milljar\u00f0ar.", "Tekjur b\u00e6jarins n\u00e1mu 3,4 millj\u00f6r\u00f0um\u00a0 fyrir b\u00e6\u00f0i A- og B-hluta, en fj\u00e1rhags\u00e1\u00e6tlun haf\u00f0i gert r\u00e1\u00f0 fyrir 33,7 millj\u00f6r\u00f0um.", "Alls voru greiddir 7,2 milljar\u00f0ar \u00ed afborganir l\u00e1na en \u00e1 m\u00f3ti voru tekin l\u00e1n a\u00f0 fj\u00e1rh\u00e6\u00f0 um 6,7 milljar\u00f0ar. Rekstrartekjur A-hluta n\u00e1mu 32,9 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na en fj\u00e1rhags\u00e1\u00e6tlun haf\u00f0i gert r\u00e1\u00f0 fyrir rekstrartekjum a\u00f0 fj\u00e1rh\u00e6\u00f0 32 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na. Rekstrarni\u00f0ursta\u00f0a A-hluta var j\u00e1kv\u00e6\u00f0 um 1,5 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na en fj\u00e1rhags\u00e1\u00e6tlun me\u00f0 vi\u00f0aukum ger\u00f0i r\u00e1\u00f0 fyrir j\u00e1kv\u00e6\u00f0ri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u a\u00f0 fj\u00e1rh\u00e6\u00f0 447 millj\u00f3num kr\u00f3na. Veltuf\u00e9 fr\u00e1 rekstri samst\u00e6\u00f0u var 3,8 milljar\u00f0ar kr\u00f3na", "Laun b\u00e6jarins n\u00e1mu 18,2 millj\u00f6r\u00f0um, en \u00e1 launaskr\u00e1 voru 2.568 \u00ed \u00e1rslok \u00ed 1.968 st\u00f6\u00f0ugildum, a\u00f0 undanskyldum vinnusk\u00f3la og vinnuframlagi \u00ed nefndum.", "Laun og launatengd gj\u00f6ld b\u00e6jarstj\u00f3rnar, b\u00e6jarr\u00e1\u00f0s og b\u00e6jarstj\u00f3ra n\u00e1mu 108 millj\u00f3num \u00e1 \u00e1rinu 2019 sem er l\u00e6kkun fr\u00e1 2018 vegna l\u00e6kkunar launa b\u00e6jarstj\u00f3ra og b\u00e6jarfulltr\u00faa sem \u00e1tti s\u00e9r sta\u00f0 \u00e1ri\u00f0 2018 en skilar s\u00e9r a\u00f0 fullu \u00ed l\u00e6kkun rekstrargjalda \u00e1ri\u00f0 2019."]},{"url": "https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/oldungur_middepillinn_a_sumarkvoldi_i_grenivik/", "title": "\u00d6ldungur mi\u00f0depillinn \u00e1 sumarkv\u00f6ldi \u00ed Greniv\u00edk", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/200milur/frettir/2020/04/25/oldungur_middepillinn_a_sumarkvoldi_i_grenivik/\" title=\"Hugr\u00fan \u00deH-240 er var\u00f0veitt \u00ed \u00datger\u00f0arminjasafninu \u00e1 Greniv\u00edk.\">\n<img alt=\"Hugr\u00fan \u00deH-240 h\u00e9t \u00e1\u00f0ur H\u00f3lmatindur.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/Hn87QEFbpwSrcWbYD7IeRbQcw9Q=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203473.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Hugr\u00fan \u00deH-240 h\u00e9t \u00e1\u00f0ur H\u00f3lmatindur.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Hn87QEFbpwSrcWbYD7IeRbQcw9Q=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203473.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Hugr\u00fan \u00deH-240 er var\u00f0veitt \u00ed \u00datger\u00f0arminjasafninu \u00e1 Greniv\u00edk.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Hugr\u00fan \u00deH-240 h\u00e9t \u00e1\u00f0ur H\u00f3lmatindur.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Hn87QEFbpwSrcWbYD7IeRbQcw9Q=/254x170/smart/frimg/1/20/34/1203473.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18, "articleBody": ["Hugr\u00fan \u00deH-240 er var\u00f0veitt \u00ed \u00datger\u00f0arminjasafninu \u00e1 Greniv\u00edk.", "\u00dear hefur \u00feessi 64 \u00e1ra gamli b\u00e1tur veri\u00f0 \u00ed allm\u00f6rg \u00e1r og pallarnir \u00ed kringum hann eru vins\u00e6ll vi\u00f0komusta\u00f0ur fer\u00f0af\u00f3lks, en \u00fea\u00f0an er upplagt a\u00f0 fylgjast me\u00f0 s\u00f3linni setjast \u00e1 bak vi\u00f0 fj\u00f6ll Eyjafjar\u00f0ar.", "B\u00e1turinn h\u00e9t lengi H\u00f3lmatindur og haf\u00f0i v\u00ed\u00f0a rata\u00f0 \u00e1 langri \u00e6vi \u00e1\u00f0ur en hann f\u00e9kk samasta\u00f0 \u00e1 landi safnsins."]},{"url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/25/hvernig_er_ad_vera_kona/", "title": "Hvernig er a\u00f0 vera kona?\r\n", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/folk/frettir/2020/04/25/hvernig_er_ad_vera_kona/\" title=\"F\u00e1tt vir\u00f0ist n\u00fa geta komi\u00f0 \u00ed veg fyrir a\u00f0 \u00e1stralska kvikmyndaleikstj\u00f3ranum Andrew Dominik takist loksins a\u00f0 lj\u00faka vi\u00f0 mynd s\u00edna Blonde, sem \u2026\">\n<img alt=\"Kvikmyndastjarnan \u00f3dau\u00f0lega Marilyn Monroe.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/GFman9mF_H1ZFEQ-HoDZQQ1eewk=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203368.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Kvikmyndastjarnan \u00f3dau\u00f0lega Marilyn Monroe.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/GFman9mF_H1ZFEQ-HoDZQQ1eewk=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203368.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "F\u00e1tt vir\u00f0ist n\u00fa geta komi\u00f0 \u00ed veg fyrir a\u00f0 \u00e1stralska kvikmyndaleikstj\u00f3ranum Andrew Dominik takist loksins a\u00f0 lj\u00faka vi\u00f0 mynd s\u00edna Blonde, sem fjallar um leikkonuna og \u00feokkagy\u00f0juna Marilyn Monroe.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Kvikmyndastjarnan \u00f3dau\u00f0lega Marilyn Monroe.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/GFman9mF_H1ZFEQ-HoDZQQ1eewk=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203368.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18, "articleBody": ["F\u00e1tt vir\u00f0ist n\u00fa geta komi\u00f0 \u00ed veg fyrir a\u00f0 \u00e1stralska kvikmyndaleikstj\u00f3ranum Andrew Dominik takist loksins a\u00f0 lj\u00faka vi\u00f0 mynd s\u00edna Blonde, sem fjallar um leikkonuna og \u00feokkagy\u00f0juna Marilyn Monroe.", "\u00c1ratugur er s\u00ed\u00f0an kunngj\u00f6rt var a\u00f0 Naomi Watts myndi fara me\u00f0 a\u00f0alhlutverki\u00f0 en \u00e1rin li\u00f0u og ekkert spur\u00f0ist til myndarinnar. \u00dea\u00f0 var svo \u00e1ri\u00f0 2014 a\u00f0 tilkynnt var a\u00f0 Jessica Chastain hef\u00f0i leyst Watts af h\u00f3lmi og t\u00f6kur v\u00e6ru innan seilingar. Enn lei\u00f0 og bei\u00f0 og t\u00f6kur h\u00f3fust ekki fyrr en s\u00ed\u00f0asta sumar og \u00fe\u00e1 var Chastain einnig gengin \u00far skaftinu og k\u00fabanska leikkonan Ana de Armas komin \u00ed hennar sta\u00f0. Samkv\u00e6mt n\u00fdjustu fr\u00e9ttum er ger\u00f0 Blonde vel \u00e1 veg komin enda \u00fe\u00f3tt ekki s\u00e9 enn b\u00fai\u00f0 a\u00f0 tilkynna frums\u00fdningardag. Hj\u00f3lin munu hafa byrja\u00f0 a\u00f0 sn\u00faast fyrir alv\u00f6ru \u00feegar efnisveitan Netflix kom inn \u00ed verkefni\u00f0.", "Dominik skrifar handriti\u00f0 sj\u00e1lfur upp \u00far sk\u00e1lds\u00f6gu bandar\u00edska rith\u00f6fundarins Joyce Carol Oates sem kom \u00fat \u00e1ri\u00f0 2000. Enda \u00fe\u00f3tt \u00fdmsar pers\u00f3nur af holdi og bl\u00f3\u00f0i komi vi\u00f0 s\u00f6gu hefur Oates alltaf lagt \u00feunga \u00e1herslu \u00e1 a\u00f0 Blonde s\u00e9 sk\u00e1ldverk en ekki \u00e6visaga. B\u00f3kin \u00e1tti upphaflega a\u00f0 vera n\u00f3vella en Oates t\u00fdndi s\u00e9r svo gj\u00f6rsamlega \u00ed l\u00edfi Monroe a\u00f0 ni\u00f0ursta\u00f0an var\u00f0 sk\u00e1ldsaga upp \u00e1 r\u00edflega 700 bla\u00f0s\u00ed\u00f0ur.", "\u201eBlonde er \u00e1hugaver\u00f0 fyrir \u00fe\u00e6r sakir a\u00f0 l\u00edti\u00f0 er um samt\u00f6l \u00ed myndinni,\u201c segir Andrew Dominik \u00ed samtali vi\u00f0 vefmi\u00f0ilinn The Film Stage. \u201eFyrri myndir m\u00ednar \u00ferj\u00e1r hafa byggst miki\u00f0 \u00e1 t\u00f6lu\u00f0u m\u00e1li en \u00e9g held a\u00f0 ekki s\u00e9 ein einasta sena \u00ed Blonde sem er lengri en tv\u00e6r bla\u00f0s\u00ed\u00f0ur. \u00c9g er mj\u00f6g spenntur fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 gera mynd sem borin er uppi af myndm\u00e1li og atbur\u00f0um. \u00dea\u00f0 er allt \u00f6nnur Ella fyrir mig. Svo er a\u00f0als\u00f6guhetjan kona. Fram a\u00f0 \u00feessu hefur ekki fari\u00f0 miki\u00f0 fyrir \u00feeim \u00ed m\u00ednum myndum en n\u00fana er \u00e9g a\u00f0 \u00edmynda m\u00e9r hvernig \u00fea\u00f0 er a\u00f0 vera kona.\u201c", "N\u00e1nar er fjalla\u00f0 um m\u00e1li\u00f0 \u00ed Sunnudagsbla\u00f0i Morgunbla\u00f0sins.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/25/i_beinni_helgi_bjorns_med_tonleika_heima_i_stofu/", "title": "\u00cd beinni: Helgi Bj\u00f6rns me\u00f0 t\u00f3nleika heima \u00ed stofu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/folk/frettir/2020/04/25/i_beinni_helgi_bjorns_med_tonleika_heima_i_stofu/\" title=\"T\u00f3n\u00adlist\u00adarma\u00f0ur\u00adinn Helgi Bj\u00f6rns\u00adson og Rei\u00f0menn vind\u00adanna halda \u00e1fram a\u00f0 skemmta lands\u00adm\u00f6nn\u00adum me\u00f0 t\u00f3n\u00adleik\u00adum \u00ed stof\u00adunni \u00ed kv\u00f6ld. Efnt er til kv\u00f6ld\u00adv\u00f6ku \u00e1 \u2026\">\n<img alt=\"Helgi Bj\u00f6rnsson er \u00ed fantaformi \u00feessa dagana.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/g9w8dsbrVR4H7KhS6k4JI4EXecM=/254x170/smart/frimg/1/20/10/1201049.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Helgi Bj\u00f6rnsson er \u00ed fantaformi \u00feessa dagana.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/g9w8dsbrVR4H7KhS6k4JI4EXecM=/254x170/smart/frimg/1/20/10/1201049.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "T\u00f3n\u00adlist\u00adarma\u00f0ur\u00adinn Helgi Bj\u00f6rns\u00adson og Rei\u00f0menn vind\u00adanna halda \u00e1fram a\u00f0 skemmta lands\u00adm\u00f6nn\u00adum me\u00f0 t\u00f3n\u00adleik\u00adum \u00ed stof\u00adunni \u00ed kv\u00f6ld. Efnt er til kv\u00f6ld\u00adv\u00f6ku \u00e1 heim\u00adil\u00adum lands\u00admanna \u00ed sam\u00adstarfi Sj\u00f3n\u00advarps S\u00edm\u00adans, mbl.is og K100.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Helgi Bj\u00f6rnsson er \u00ed fantaformi \u00feessa dagana.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/g9w8dsbrVR4H7KhS6k4JI4EXecM=/254x170/smart/frimg/1/20/10/1201049.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18, "articleBody": ["T\u00f3n\u00adlist\u00adarma\u00f0ur\u00adinn Helgi Bj\u00f6rns\u00adson og Rei\u00f0menn vind\u00adanna halda \u00e1fram a\u00f0 skemmta lands\u00adm\u00f6nn\u00adum me\u00f0 t\u00f3n\u00adleik\u00adum \u00ed stof\u00adunni \u00ed kv\u00f6ld. Efnt er til kv\u00f6ld\u00adv\u00f6ku \u00e1 heim\u00adil\u00adum lands\u00admanna \u00ed sam\u00adstarfi Sj\u00f3n\u00advarps S\u00edm\u00adans, mbl.is og K100.", "Helgi mun sem fyrr syngja m\u00f6rg af s\u00edn\u00adum \u00feekkt\u00adustu l\u00f6g\u00adum \u00ed bland vi\u00f0 perl\u00adur \u00far d\u00e6g\u00adur\u00adlaga\u00ads\u00f6g\u00adunni okk\u00adar og a\u00f0 sj\u00e1lf\u00ads\u00f6g\u00f0u mun hann a\u00f0 nj\u00f3ta a\u00f0sto\u00f0ar g\u00f3\u00f0ra gesta. Undanfarna laugardaga hefur hann fengi\u00f0 marga af f\u00e6rustu t\u00f3nlistarm\u00f6nnum \u00fej\u00f3\u00f0arinnar \u00ed heims\u00f3kn og ver\u00f0ur for\u00advitni\u00adlegt a\u00f0 sj\u00e1 hverj\u00adir l\u00edta inn hj\u00e1 Helga \u00ed kv\u00f6ld.\u00a0", "T\u00f3n\u00adleik\u00adarn\u00adir hefjast klukk\u00adan 20 og h\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an m\u00e1 fylgj\u00adast me\u00f0 beinu streymi:"]},{"url": "https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/26/undirbudu_thig_fyrir_naesta_ferdalag/", "title": "Undirb\u00fa\u00f0u \u00feig fyrir n\u00e6sta fer\u00f0alag", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/ferdalog/frettir/2020/04/26/undirbudu_thig_fyrir_naesta_ferdalag/\" title=\"Fer\u00f0atakmarkanir um allan heim hafa gert \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 n\u00e6r \u00f3m\u00f6gulegt er a\u00f0 fer\u00f0ast um heiminn sem stendur. \u00dea\u00f0 getur lagst \u2026\">\n<img alt=\"Undirb\u00fa\u00f0u \u00feig heima fyrir fer\u00f0alagi\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/c1tqYZt-fsKnaJpqLtHxDi4kcVw=/254x170/smart/frimg/1/20/30/1203047.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Undirb\u00fa\u00f0u \u00feig heima fyrir fer\u00f0alagi\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/c1tqYZt-fsKnaJpqLtHxDi4kcVw=/254x170/smart/frimg/1/20/30/1203047.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Fer\u00f0atakmarkanir um allan heim hafa gert \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 n\u00e6r \u00f3m\u00f6gulegt er a\u00f0 fer\u00f0ast um heiminn sem stendur. \u00dea\u00f0 getur lagst illa \u00ed \u00fe\u00e1 sem eru miki\u00f0 \u00e1 flakki og eiga alltaf flugmi\u00f0a til fjarl\u00e6gra landa b\u00f3ka\u00f0ann.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Undirb\u00fa\u00f0u \u00feig heima fyrir fer\u00f0alagi\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/c1tqYZt-fsKnaJpqLtHxDi4kcVw=/254x170/smart/frimg/1/20/30/1203047.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18, "articleBody": ["Fer\u00f0atakmarkanir um allan heim hafa gert \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 n\u00e6r \u00f3m\u00f6gulegt er a\u00f0 fer\u00f0ast um heiminn sem stendur. \u00dea\u00f0 getur lagst illa \u00ed \u00fe\u00e1 sem eru miki\u00f0 \u00e1 flakki og eiga alltaf flugmi\u00f0a til fjarl\u00e6gra landa b\u00f3ka\u00f0ann.", "\u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir \u00fe\u00f3 ekkert a\u00f0 detta \u00ed vol\u00e6\u00f0i og vorkun \u00fe\u00f3 engin s\u00e9u fer\u00f0al\u00f6gin \u00ed n\u00e1nd. Heldur er betra a\u00f0 byrja undirb\u00faa sig vel fyrir n\u00e6sta fer\u00f0alag. N\u00fa er t\u00edminn til a\u00f0 dusta ryki\u00f0 af draumum um fjarl\u00e6ga sta\u00f0i, skipuleggja sig og l\u00e6ra eitthva\u00f0 n\u00fdtt sem mun n\u00fdtast \u00ed n\u00e6sta fer\u00f0alagi.\u00a0", "Flest okkar eru ekki atvinnulj\u00f3smyndarar og f\u00e6st okkar eiga almennilega myndav\u00e9l. Hinsvegar eigum vi\u00f0 flest snjalls\u00edma og \u00ed \u00e1ranna r\u00e1s hafa myndav\u00e9lar \u00e1 snjalls\u00edmum or\u00f0i\u00f0 mj\u00f6g g\u00f3\u00f0ar. Ef \u00fe\u00fa ert ekki \u00e1n\u00e6g\u00f0ur me\u00f0 g\u00f6mlu fer\u00f0amyndirnar \u00fe\u00ednar \u00fe\u00e1 \u00e6ttir\u00f0u a\u00f0 skella \u00fe\u00e9r \u00e1 n\u00e1mskei\u00f0 um hvernig \u00fe\u00fa getur teki\u00f0 gu\u00f0d\u00f3mlegar \u00e1 snjalls\u00edmann \u00feinn. \u00de\u00e1 getur \u00fe\u00fa einnig l\u00e6rt a\u00f0 vinna myndirnar sem \u00fe\u00fa tekur \u00e1 s\u00edmann \u00feinn me\u00f0 einf\u00f6ldum forritum.\u00a0", "Smartphone Photography", "Iphone Photography School", "L\u00e6r\u00f0u t\u00e6knilegu hli\u00f0ina af k\u00f6fun \u00ed gegnum fjarkennslu \u00e1 netinu. Padi Open Water Diver n\u00e1mskei\u00f0i\u00f0 er byggt upp af myndb\u00f6ndum og texta \u00fear sem \u00fatsk\u00fdr\u00f0 eru helstu hugt\u00f6k \u00ed k\u00f6fin. N\u00e1mskei\u00f0i\u00f0 tekur um 15 klukkustundir \u00ed heildina a\u00f0 lj\u00faka. \u00de\u00fa \u00fearft \u00fe\u00f3 a\u00f0 fara \u00ed kennslustund \u00e1\u00f0ur en \u00fe\u00fa kafar fyrst til a\u00f0 f\u00e1 kafarar\u00e9ttindi.\u00a0", "Ef \u00feig dreymir um a\u00f0 sigla inn \u00ed s\u00f3lsetri\u00f0 \u00feegar heimurinn opnast \u00e1 n\u00fd \u00fe\u00e1 er tilvali\u00f0 a\u00f0 n\u00fdta t\u00edmann heima til \u00feess a\u00f0 undirb\u00faa \u00feig. Nav At Home b\u00fd\u00f0ur upp \u00e1 grunnn\u00e1mskei\u00f0 fyrir byrjendur \u00fear sem \u00fe\u00fa getur l\u00e6rt a\u00f0 hn\u00fdta hn\u00fata og fleira.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/25/vaerir_thu_til_i_ad_fa_astarvagninn_til_thin/", "title": "V\u00e6rir \u00fe\u00fa til \u00ed a\u00f0 f\u00e1 \u00e1starvagninn til \u00fe\u00edn?", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/ferdalog/frettir/2020/04/25/vaerir_thu_til_i_ad_fa_astarvagninn_til_thin/\" title=\"\u00cd Brussel \u00ed Belg\u00edu er n\u00fa h\u00e6gt a\u00f0 panta str\u00e6t\u00f3 sem flytur skilabo\u00f0 til \u00e1stvina. \u00deetta upp\u00e1t\u00e6ki er a\u00f0 gefast vel \u00ed \u2026\">\n<img alt=\"\u00cd Brussel \u00ed Belg\u00edu er n\u00fa h\u00e6gt a\u00f0 panta str\u00e6t\u00f3 til a\u00f0 fara me\u00f0 skilabo\u00f0 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/-cs0DnYY442iMoX80ZEfiZOgfrA=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203337.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\u00cd Brussel \u00ed Belg\u00edu er n\u00fa h\u00e6gt a\u00f0 panta str\u00e6t\u00f3 til a\u00f0 fara me\u00f0 skilabo\u00f0 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-cs0DnYY442iMoX80ZEfiZOgfrA=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203337.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00c1 vef Travel + Leasure\u00a0m\u00e1 finna skemmtilega atbur\u00f0i sem eru a\u00f0 eiga s\u00e9r sta\u00f0 v\u00ed\u00f0svegar um heiminn um \u00feessar mundir. Fr\u00e9ttir sem f\u00e1 okkur til a\u00f0 brosa \u00e1 \u00feessum erfi\u00f0a t\u00edma \u00feegar vi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 halda okkur \u00ed f\u00e9lagslegri fjarl\u00e6g\u00f0, h\u00e6tta vi\u00f0 fer\u00f0al\u00f6g og finna okkur n\u00fdja hluti a\u00f0 gera \u00ed n\u00e6rumhverfinu.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00cd Brussel \u00ed Belg\u00edu er n\u00fa h\u00e6gt a\u00f0 panta str\u00e6t\u00f3 til a\u00f0 fara me\u00f0 skilabo\u00f0 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-cs0DnYY442iMoX80ZEfiZOgfrA=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203337.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 18, "articleBody": ["\u00c1 vef Travel + Leasure\u00a0m\u00e1 finna skemmtilega atbur\u00f0i sem eru a\u00f0 eiga s\u00e9r sta\u00f0 v\u00ed\u00f0svegar um heiminn um \u00feessar mundir. Fr\u00e9ttir sem f\u00e1 okkur til a\u00f0 brosa \u00e1 \u00feessum erfi\u00f0a t\u00edma \u00feegar vi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 halda okkur \u00ed f\u00e9lagslegri fjarl\u00e6g\u00f0, h\u00e6tta vi\u00f0 fer\u00f0al\u00f6g og finna okkur n\u00fdja hluti a\u00f0 gera \u00ed n\u00e6rumhverfinu.\u00a0", "Fer\u00f0abann hefur mismikil \u00e1hrif \u00e1 okkur. \u00deeir sem eru vanir a\u00f0 vera a\u00f0 undirb\u00faa fer\u00f0al\u00f6g sumarsins \u00e1 \u00feessum t\u00edma, \u00e6ttu a\u00f0 leitast vi\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 bj\u00f6rtu hli\u00f0arnar \u00ed l\u00edfinu. Enda er von um a\u00f0 \u00feessi t\u00edmi vari ekki a\u00f0 eil\u00edfu og h\u00e6gt ver\u00f0i a\u00f0 fer\u00f0ast aftur.\u00a0", "\u00cd Brussel \u00ed Belg\u00edu er b\u00fai\u00f0 a\u00f0 gera str\u00e6t\u00f3 a\u00f0 \u00e1starvagni. \u00dear sem f\u00f3lk getur sent hlj\u00f3\u00f0skilabo\u00f0 til \u00e1stvina sinna \u00ed gegnum Voices of Brussels. Skilabo\u00f0in eru s\u00ed\u00f0an spilu\u00f0 fyrir utan heimili \u00feess sem \u00e1 a\u00f0 f\u00e1 \u00feau.\u00a0", "\u00deetta \u00feykir mun pers\u00f3nulegra og skemmtilegra en hef\u00f0bundinn Zoom fundur. N\u00e1grannar og jafnvel str\u00e6t\u00f3b\u00edlstj\u00f3rarnir vir\u00f0ast skemmta s\u00e9r konunglega. Sem er eitthva\u00f0 n\u00fdtt fyrir f\u00f3lk a\u00f0 upplifa sem hefur fundi\u00f0 fyrir \u00e1kve\u00f0inni spennu \u00feegar kemur a\u00f0 vagnstj\u00f3rum sem \u00feurfa vanalega a\u00f0 koma s\u00e9r \u00e1 milli sta\u00f0a \u00e1n \u00feess a\u00f0 tala of miki\u00f0.\u00a0", "In deze moeilijke dagen proberen we zo veel mogelijk contact te houden met onze dierbaren. Met \u201cVoices of Brussels\u201d maakt de MIVB dit nog makkelijker voor alle Brusselaars! Spreek een boodschap in op Messenger en onze speciale bus bezorgt jouw warme boodschap aan huis bij wie jij het meest mist! \u2764\ufe0f\ud83d\udc8c Meer info op onze bio ! #mivb #voices #of #brussels #bus", "A post shared by  Public Transport Brussels \ud83c\udde7\ud83c\uddea (@mivbstib) on Apr 17, 2020 at 6:37am PDT"]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/brunavidvorunarkerfi_radhussins_i_gang/", "title": "Bruna\u00advi\u00f0\u00adv\u00f6r\u00adun\u00adar\u00adkerfi r\u00e1\u00f0h\u00fassins \u00ed gang", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/innlent/2020/04/27/brunavidvorunarkerfi_radhussins_i_gang/\" title=\"Brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi r\u00e1\u00f0h\u00fassins f\u00f3r \u00ed gang fyrir sk\u00f6mmu og eins fannst reykjarlykt \u00ed h\u00fasinu \u00feannig a\u00f0 d\u00e6lub\u00edlar fr\u00e1 tveimur st\u00f6\u00f0vum sl\u00f6kkvili\u00f0s h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0isins hafa \u2026\">\n<img alt=\"Brunavarnakerfi\u00f0 \u00ed r\u00e1\u00f0h\u00fasinu f\u00f3r \u00ed gang um t\u00eduleyti\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/McNYgg9EBjC0ln6wi_sA1aOL2y4=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203701.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\">\n<noscript>\n<img alt=\"Brunavarnakerfi\u00f0 \u00ed r\u00e1\u00f0h\u00fasinu f\u00f3r \u00ed gang um t\u00eduleyti\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/McNYgg9EBjC0ln6wi_sA1aOL2y4=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203701.jpg\" width=\"127.0\">\n</img></noscript>\n</img></a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi r\u00e1\u00f0h\u00fassins f\u00f3r \u00ed gang fyrir sk\u00f6mmu og eins fannst reykjarlykt \u00ed h\u00fasinu \u00feannig a\u00f0 d\u00e6lub\u00edlar fr\u00e1 tveimur st\u00f6\u00f0vum sl\u00f6kkvili\u00f0s h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0isins hafa veri\u00f0 sendir af sta\u00f0. Ekki liggur fyrir \u00e1 \u00feessari stundu hvort um einhvern eld er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Brunavarnakerfi\u00f0 \u00ed r\u00e1\u00f0h\u00fasinu f\u00f3r \u00ed gang um t\u00eduleyti\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/McNYgg9EBjC0ln6wi_sA1aOL2y4=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203701.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 19, "articleBody": ["Brunavi\u00f0v\u00f6runarkerfi r\u00e1\u00f0h\u00fassins f\u00f3r \u00ed gang fyrir sk\u00f6mmu og eins fannst reykjarlykt \u00ed h\u00fasinu \u00feannig a\u00f0 d\u00e6lub\u00edlar fr\u00e1 tveimur st\u00f6\u00f0vum sl\u00f6kkvili\u00f0s h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0isins hafa veri\u00f0 sendir af sta\u00f0. Ekki liggur fyrir \u00e1 \u00feessari stundu hvort um einhvern eld er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a.\u00a0", "A\u00f0 s\u00f6gn sj\u00f3narvotta vir\u00f0ist sem veri\u00f0 s\u00e9 a\u00f0 r\u00fdma h\u00fasi\u00f0 en v\u00e6ntanlega hafa f\u00e1ir veri\u00f0 \u00fear inni \u00fear sem h\u00fasi\u00f0 er loka\u00f0 vegna COVID-19.\u00a0", "Samkv\u00e6mt uppl\u00fdsingum fr\u00e1 var\u00f0stj\u00f3ra \u00ed sl\u00f6kkvili\u00f0inu eru sl\u00f6kkvili\u00f0smenn enn a\u00f0 st\u00f6rfum \u00ed r\u00e1\u00f0h\u00fasinu og b\u00fai\u00f0 er a\u00f0 afmarka sv\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00fear sem kerfi\u00f0 sl\u00f3 \u00fat. Enginn eldur e\u00f0a reykur hefur fundist en v\u00e6g brunalykt er \u00ed h\u00fasinu. Kerfi\u00f0 hefur veri\u00f0 tengt inn aftur og helst inni \u00feannig a\u00f0 allt bendir til a\u00f0 \u00feetta hafi veri\u00f0 eitthva\u00f0 sm\u00e1v\u00e6gilegt en sl\u00f6kkvili\u00f0smenn eru a\u00f0 leita af s\u00e9r allan grun."]},{"url": "https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/27/godur_afli_en_mikil_verdlaekkun/", "title": "G\u00f3\u00f0ur afli en mikil ver\u00f0l\u00e6kkun", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/200milur/frettir/2020/04/27/godur_afli_en_mikil_verdlaekkun/\" title=\"Fe\u00f0ginin \u00de\u00f3rhalla G\u00edslad\u00f3ttir og G\u00edsli Marteinsson \u00e1 handf\u00e6rab\u00e1tnum Gla\u00f0i SH fr\u00e1 \u00d3lafsv\u00edk voru hress \u00ed brag\u00f0i \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 aflabr\u00f6g\u00f0 v\u00e6ru ekki \u2026\">\n<img alt=\"\u00de\u00f3rhalla G\u00edslad\u00f3ttir og G\u00edsli Marteinsson voru \u00ed g\u00f3\u00f0u skapi \u00ed bl\u00ed\u00f0unni \u00ed g\u00e6r.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/aWCpY66eF0Ep5Gcbguyv6CnbQ4w=/254x170/filters:cropcenter(29,38)/frimg/1/20/37/1203708.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\u00de\u00f3rhalla G\u00edslad\u00f3ttir og G\u00edsli Marteinsson voru \u00ed g\u00f3\u00f0u skapi \u00ed bl\u00ed\u00f0unni \u00ed g\u00e6r.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/aWCpY66eF0Ep5Gcbguyv6CnbQ4w=/254x170/filters:cropcenter(29,38)/frimg/1/20/37/1203708.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Fe\u00f0ginin \u00de\u00f3rhalla G\u00edslad\u00f3ttir og G\u00edsli Marteinsson \u00e1 handf\u00e6rab\u00e1tnum Gla\u00f0i SH fr\u00e1 \u00d3lafsv\u00edk voru hress \u00ed brag\u00f0i \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 aflabr\u00f6g\u00f0 v\u00e6ru ekki me\u00f0 besta m\u00f3ti \u00feegar fr\u00e9ttaritari hitti \u00feau \u00e1 Fl\u00e1kanum \u00ed bl\u00ed\u00f0unni \u00e1 sunnudag.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00de\u00f3rhalla G\u00edslad\u00f3ttir og G\u00edsli Marteinsson voru \u00ed g\u00f3\u00f0u skapi \u00ed bl\u00ed\u00f0unni \u00ed g\u00e6r.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/aWCpY66eF0Ep5Gcbguyv6CnbQ4w=/254x170/filters:cropcenter(29,38)/frimg/1/20/37/1203708.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 19, "articleBody": ["Fe\u00f0ginin \u00de\u00f3rhalla G\u00edslad\u00f3ttir og G\u00edsli Marteinsson \u00e1 handf\u00e6rab\u00e1tnum Gla\u00f0i SH fr\u00e1 \u00d3lafsv\u00edk voru hress \u00ed brag\u00f0i \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 aflabr\u00f6g\u00f0 v\u00e6ru ekki me\u00f0 besta m\u00f3ti \u00feegar fr\u00e9ttaritari hitti \u00feau \u00e1 Fl\u00e1kanum \u00ed bl\u00ed\u00f0unni \u00e1 sunnudag.", "A\u00f0 undanf\u00f6rnu hefur veri\u00f0 g\u00f3\u00f0ur afli hj\u00e1 \u00feeim b\u00e1tum sem r\u00f3a \u00e1 handf\u00e6ri en fiskver\u00f0 hefur hruni\u00f0 a\u00f0 undanf\u00f6rnu og var ver\u00f0 \u00e1 \u00f3sl\u00e6g\u00f0um \u00feorski 188,8 kr\u00f3nur \u00e1 k\u00edl\u00f3 \u00ed g\u00e6r \u00e1 innlendum fiskm\u00f6rku\u00f0um. Magni A\u00f0alsteinsson, verkstj\u00f3ri hj\u00e1 Fiskmarka\u00f0i Sn\u00e6fellsb\u00e6jar, segir a\u00f0al\u00e1st\u00e6\u00f0una fyrir ver\u00f0l\u00e6kkunum vera a\u00f0 Nor\u00f0menn s\u00e9u a\u00f0 selja miki\u00f0 magn af fiski \u00e1 erlenda marka\u00f0i."]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/ljonid_thu_ert_eitt_af_sjo_undrum_alheimsins/", "title": "Lj\u00f3ni\u00f0: \u00de\u00fa ert eitt af sj\u00f6 undrum alheimsins ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/ljonid_thu_ert_eitt_af_sjo_undrum_alheimsins/\" title=\"\u00cd augnablikinu er eins og \u00fe\u00fa hafir lagst ni\u00f0ur, s\u00e9rt a\u00f0 vir\u00f0a fyrir \u00fe\u00e9r l\u00edfi\u00f0 og tilveruna og sko\u00f0a hva\u00f0a afst\u00f6\u00f0u \u00fe\u00fa \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/M8p-uc06BfX9T9BCbl0O2HgeMm0=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199519.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/M8p-uc06BfX9T9BCbl0O2HgeMm0=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199519.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku Lj\u00f3ni\u00f0 mitt,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/M8p-uc06BfX9T9BCbl0O2HgeMm0=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199519.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 19, "articleBody": ["Elsku Lj\u00f3ni\u00f0 mitt,", "\u00ed augnablikinu er eins og \u00fe\u00fa hafir lagst ni\u00f0ur, s\u00e9rt a\u00f0 vir\u00f0a fyrir \u00fe\u00e9r l\u00edfi\u00f0 og tilveruna og sko\u00f0a hva\u00f0a afst\u00f6\u00f0u \u00fe\u00fa \u00e6tlar a\u00f0 taka. \u00dea\u00f0 er alveg 100%a\u00f0\u00a0 \u00fe\u00fa m\u00e1tt ekki fresta \u00fev\u00ed sem \u00fe\u00fa \u00fearft a\u00f0 gera svo \u00fe\u00fa skalt dr\u00edfa \u00feig \u00e1fram n\u00fana og endurskapa \u00feig \u00ed \u00feeirri mynd sem \u00fe\u00fa vilt vera \u00ed.", "\u00de\u00f3tt \u00fe\u00fa viljir vera svo einstakt ertu bara st\u00f3r hluti af afskaplega st\u00f3rri heild sem er k\u00f6llu\u00f0 mannkyni\u00f0. \u00de\u00fa hefur mikla \u00fe\u00f6rf fyrir a\u00f0 vera \u00ed skipulagi og \u00feolir ekki rusl og drasl. A\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u finnur\u00f0u lei\u00f0 til a\u00f0 endurskipuleggja umhverfi \u00feitt og sj\u00e1lft \u00feig.", "\u00dea\u00f0 er svo mikilv\u00e6gt, elskan m\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00fdnir \u00feeim vir\u00f0ingu sem \u00fe\u00fa elskar og \u00feeim sem elska \u00feig. Ekki brj\u00f3ta ni\u00f0ur einn einasta part af sj\u00e1lfstrausti \u00feeirra sem vilja hanga me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 getur\u00f0u sj\u00e1lfur lent illa \u00ed hlutunum.", "Oft er betra a\u00f0 \u00feegja en segja, svo tala\u00f0u ekki um a\u00f0ra nema \u00fe\u00fa viljir segja eitthva\u00f0 gott og vendu \u00feig \u00e1 \u00fea\u00f0, elskan m\u00edn. M\u00f6rg ykkar hafa reyndar fyrir l\u00f6ngu s\u00e9\u00f0 a\u00f0 \u00feetta er eina lei\u00f0in \u00fev\u00ed \u00feegar \u00fe\u00fa elskar einhvern og gefur honum hjarta \u00feitt ver\u00f0ur \u00fe\u00fa a\u00f0 eil\u00edfu tr\u00fatt og s\u00e1tt.", "\u00de\u00f3tt \u00fdmsir atbur\u00f0ir e\u00f0a verkefni sem \u00fe\u00fa bj\u00f3st vi\u00f0 a\u00f0 fara \u00ed munu frestast e\u00f0a breytast, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed hag. \u00de\u00fa \u00fearft bara a\u00f0 s\u00fdna \u00f6gn af \u00feolinm\u00e6\u00f0i og sj\u00e1 og sko\u00f0a a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru margir m\u00f6guleikar \u00ed bo\u00f0i.", "Ekkert getur haldi\u00f0 \u00fe\u00e9r ni\u00f0ri e\u00f0a stoppa\u00f0 \u00feig nema \u00fe\u00fa sj\u00e1lft. Svo hugsa\u00f0u um og einbeittu \u00fe\u00e9r meira a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 byggja upp gott samband vi\u00f0 sj\u00e1lft \u00feig \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa getur skili\u00f0 vi\u00f0 alla \u00ed l\u00edfinu, fj\u00f6lskylduna, f\u00f6\u00f0urlandi\u00f0 og vinina, en \u00fe\u00fa vaknar alltaf og sofnar me\u00f0 sj\u00e1lfu \u00fe\u00e9r.", "\u00de\u00fa ert eitt af sj\u00f6 undrum alheimsins, \u00feegar a\u00f0rir n\u00e1lgast og sj\u00e1 sj\u00e1lfstrausti\u00f0 og einl\u00e6gnina sem \u00fe\u00fa hefur byggt upp er ekkert sem getur skyggt \u00e1 \u00feig.", "Kossar &amp; kn\u00fas, Sigga Kling"]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/fannst_a_lifi_thremur_vikum_eftir_likbrennslu/", "title": "Fannst \u00e1 l\u00edfi \u00feremur vikum eftir l\u00edkbrennslu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/erlent/2020/04/27/fannst_a_lifi_thremur_vikum_eftir_likbrennslu/\" title=\"Kona \u00e1 \u00e1ttr\u00e6\u00f0isaldri sem tali\u00f0 var a\u00f0 hef\u00f0i l\u00e1tist af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar fannst \u00e1 l\u00edfi \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasi \u00ed Ekvador.\">\n<img alt=\"\u00c6ttingjar b\u00ed\u00f0a fyrir utan Abel Gilbert Ponton-sj\u00fakrah\u00fasi\u00f0 \u00ed Guayaquil \u00ed Ekvador. \u00cd borginni hafa yfir \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/Ioyiy4QpXCbenv7-InkTo6zIkNY=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203689.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\">\n<noscript>\n<img alt=\"\u00c6ttingjar b\u00ed\u00f0a fyrir utan Abel Gilbert Ponton-sj\u00fakrah\u00fasi\u00f0 \u00ed Guayaquil \u00ed Ekvador. \u00cd borginni hafa yfir \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Ioyiy4QpXCbenv7-InkTo6zIkNY=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203689.jpg\" width=\"127.0\">\n</img></noscript>\n</img></a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Kona \u00e1 \u00e1ttr\u00e6\u00f0isaldri sem tali\u00f0 var a\u00f0 hef\u00f0i l\u00e1tist af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar fannst \u00e1 l\u00edfi \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasi \u00ed Ekvador. \u00dear haf\u00f0i h\u00fan legi\u00f0 \u00ed d\u00e1i \u00e1 gj\u00f6rg\u00e6sludeild \u00ed \u00ferj\u00e1r vikur. \u00deegar Alba Maruri, 74 \u00e1ra,\u00a0vakna\u00f0i \u00e1 fimmtudag ba\u00f0 h\u00fan um a\u00f0 haft yr\u00f0i samband vi\u00f0 systur hennar.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00c6ttingjar b\u00ed\u00f0a fyrir utan Abel Gilbert Ponton-sj\u00fakrah\u00fasi\u00f0 \u00ed Guayaquil \u00ed Ekvador. \u00cd borginni hafa yfir \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Ioyiy4QpXCbenv7-InkTo6zIkNY=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203689.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 20, "articleBody": ["Kona \u00e1 \u00e1ttr\u00e6\u00f0isaldri sem tali\u00f0 var a\u00f0 hef\u00f0i l\u00e1tist af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar fannst \u00e1 l\u00edfi \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasi \u00ed Ekvador. \u00dear haf\u00f0i h\u00fan legi\u00f0 \u00ed d\u00e1i \u00e1 gj\u00f6rg\u00e6sludeild \u00ed \u00ferj\u00e1r vikur. \u00deegar Alba Maruri, 74 \u00e1ra,\u00a0vakna\u00f0i \u00e1 fimmtudag ba\u00f0 h\u00fan um a\u00f0 haft yr\u00f0i samband vi\u00f0 systur hennar.\u00a0", "Fj\u00f6lskylda Maruri var a\u00f0 vonum afar s\u00e6l og gl\u00f6\u00f0 me\u00f0 a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri enn \u00e1 l\u00edfi en veltir fyrir s\u00e9r hverjum askan tilheyrir sem \u00feau eru me\u00f0 \u00e1 heimilinu, a\u00f0 \u00fev\u00ed er segir \u00ed fr\u00e9tt BBC.\u00a0", "Stj\u00f3rnendur sj\u00fakrah\u00fassins \u00ed\u00a0Guayaquil hafa be\u00f0ist afs\u00f6kunar \u00e1 \u00feessum mist\u00f6kum en hvergi \u00ed landinu hafa jafn margir veikst af CVOID-19 og \u00ed borginni. Alls hafa 22 \u00fe\u00fasund greinst me\u00f0 sta\u00f0fest smit \u00ed borginni og t\u00e6plega 600 l\u00e1tist.", "De no creer. Alba Maruri, 74 a\u00f1os, paciente de Covid-19 fue dada por muerta el 27 de marzo en hospital del Suburbio y su familia recibi\u00f3 sus cenizas. Resulta que cremaron a otra persona y Alba estuvo inconsciente 3 semanas hasta ayer, que pregunt\u00f3 por su hermana. #Guayaquil pic.twitter.com/vuTvbrGpz8", "BBC v\u00edsar \u00ed dagbla\u00f0i\u00f0 El Comercio en \u00fear kemur fram a\u00f0 Maruri hafi veri\u00f0 l\u00f6g\u00f0 inn \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas \u00ed s\u00ed\u00f0asta m\u00e1nu\u00f0i me\u00f0 h\u00e1an hita og \u00f6ndunarerfi\u00f0leika. 27. mars var fj\u00f6lskyldu hennar tj\u00e1\u00f0 a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri l\u00e1tin. \u00deau fengu a\u00f0 sj\u00e1 \u201el\u00edki\u00f0\u201c \u00ed l\u00edkh\u00fasi sj\u00fakrah\u00fassins en voru be\u00f0in um a\u00f0 halda fjarl\u00e6g\u00f0 vegna smith\u00e6ttu.", "Fr\u00e6ndi Maruri, Jaime Morla, sta\u00f0festi \u00e1 \u00feeim t\u00edma a\u00f0 \u00feetta v\u00e6ri fr\u00e6nka hans. \u00cd vi\u00f0tali vi\u00f0 AFP-fr\u00e9ttastofuna segist hann hafa veri\u00f0 hr\u00e6ddur vi\u00f0 a\u00f0 horfa \u00e1 andlit hennar og hann hafi veri\u00f0 einn og h\u00e1lfan metra fr\u00e1 henni. Konan sem hann hafi bori\u00f0 kennsl \u00e1 hafi veri\u00f0 me\u00f0 eins h\u00e1r og sama litaraft. Eftir a\u00f0 borin voru kennsl \u00e1 l\u00edki\u00f0 var \u00fea\u00f0 brennt og askan send til fj\u00f6lskyldunnar.\u00a0", "\u00deegar Maruri f\u00e9kk me\u00f0vitund a\u00f0 n\u00fdju og sag\u00f0i l\u00e6kninum hva\u00f0 h\u00fan h\u00e9ti \u00e1kva\u00f0 teymi fr\u00e1 sj\u00fakrah\u00fasinu a\u00f0 \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 hringja \u00ed fj\u00f6lskylduna myndi \u00fea\u00f0 heims\u00e6kja systur hennar, Aura, og tj\u00e1 henni t\u00ed\u00f0indin.", "\u00a0\u201e\u00deetta er kraftaverk. \u00cd t\u00e6pan m\u00e1nu\u00f0 h\u00e9ldum vi\u00f0 a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri d\u00e1in,\u201c segir Aura. Fj\u00f6lskyldan telur r\u00e9tt a\u00f0 yfirv\u00f6ld veiti henni b\u00e6tur fyrir misskilninginn og eins f\u00e1i h\u00fan endurgreiddan kostna\u00f0inn vi\u00f0 l\u00edkbrennsluna. Maruri hefur einnig fengi\u00f0 n\u00fdja r\u00famd\u00fdnu \u00fev\u00ed fj\u00f6lskyldan henti \u00feeirri g\u00f6mlu \u00feegar h\u00fan d\u00f3.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/fa_ad_maeta_a_aefingasvaedid_a_ny/", "title": "F\u00e1 a\u00f0 m\u00e6ta \u00e1 \u00e6fingasv\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00e1 n\u00fd", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/sport/enski/2020/04/27/fa_ad_maeta_a_aefingasvaedid_a_ny/\" title=\"Leikmenn enska knattspyrnuli\u00f0sins Arsenal f\u00e1 a\u00f0 m\u00e6ta \u00e1 n\u00fd \u00e1 \u00e6fingasv\u00e6\u00f0i f\u00e9lagsins, London Colney, s\u00ed\u00f0ar \u00ed \u00feessari viku en me\u00f0 str\u00f6ngum skilyr\u00f0um.\">\n<img alt=\"Mikel Arteta og hans menn \u00ed Arsenal hafa ekki hist \u00ed nokkrar vikur.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/q3WVvYQuWRybubSR89v7TW_4UqI=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203709.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Mikel Arteta og hans menn \u00ed Arsenal hafa ekki hist \u00ed nokkrar vikur.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/q3WVvYQuWRybubSR89v7TW_4UqI=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203709.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Leikmenn enska knattspyrnuli\u00f0sins Arsenal f\u00e1 a\u00f0 m\u00e6ta \u00e1 n\u00fd \u00e1 \u00e6fingasv\u00e6\u00f0i f\u00e9lagsins, London Colney,\u00a0s\u00ed\u00f0ar \u00ed \u00feessari viku en me\u00f0 str\u00f6ngum skilyr\u00f0um.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Mikel Arteta og hans menn \u00ed Arsenal hafa ekki hist \u00ed nokkrar vikur.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/q3WVvYQuWRybubSR89v7TW_4UqI=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203709.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 20, "articleBody": ["Leikmenn enska knattspyrnuli\u00f0sins Arsenal f\u00e1 a\u00f0 m\u00e6ta \u00e1 n\u00fd \u00e1 \u00e6fingasv\u00e6\u00f0i f\u00e9lagsins, London Colney,\u00a0s\u00ed\u00f0ar \u00ed \u00feessari viku en me\u00f0 str\u00f6ngum skilyr\u00f0um.", "A\u00f0eins fimm leikmenn mega m\u00e6ta \u00e1 sv\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed einu og er skipt \u00ed h\u00f3pa sem \u00e6fa \u00ed klukkut\u00edma hver fyrir sig. \u00deeir einu sem f\u00e1 a\u00f0 koma \u00feanga\u00f0 me\u00f0 \u00feeim eru styrktar- og l\u00edkams\u00fej\u00e1lfarar og enginn f\u00e6r a\u00f0 fara inn \u00ed byggingar \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu, \u00feannig a\u00f0 leikmennirnir m\u00e6ta \u00ed \u00e6fingab\u00faningum s\u00ednum og fara aftur heim \u00ed \u00feeim.", "Knattspyrnumenn b\u00ed\u00f0a eins og a\u00f0rir eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 breska r\u00edkisstj\u00f3rnin tilkynni um n\u00e6stu skref \u00ed m\u00f6gulegri afl\u00e9ttingu samkomubanns en von er \u00e1 n\u00e6stu fr\u00e9ttum \u00ed \u00feeim efnum \u00e1 fimmtudaginn \u00ed n\u00e6stu viku, 7. ma\u00ed."]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/afnema_daudarefsingu_fyrir_glaepi_framda_a_barnsald/", "title": "Afnema dau\u00f0arefsingu fyrir gl\u00e6pi framda \u00e1 barnsaldri", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/erlent/2020/04/27/afnema_daudarefsingu_fyrir_glaepi_framda_a_barnsald/\" title=\"Yfirv\u00f6ld \u00ed S\u00e1di-Arab\u00edu hyggjast h\u00e6tta a\u00f0 d\u00e6ma f\u00f3lk til dau\u00f0a fyrir gl\u00e6pi sem \u00fea\u00f0 framdi \u00e1 barnsaldri. Fr\u00e1 \u00feessu greinir mannr\u00e9ttindar\u00e1\u00f0 landsins \u2026\">\n<img alt=\"Yfirv\u00f6ld \u00ed S\u00e1di-Arab\u00edu hyggjast h\u00e6tta a\u00f0 d\u00e6ma f\u00f3lk til dau\u00f0a fyrir gl\u00e6pi sem \u00fea\u00f0 framdi \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/m9YCpo_lYfjsrSRObeZL5yk4gJ4=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203688.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Yfirv\u00f6ld \u00ed S\u00e1di-Arab\u00edu hyggjast h\u00e6tta a\u00f0 d\u00e6ma f\u00f3lk til dau\u00f0a fyrir gl\u00e6pi sem \u00fea\u00f0 framdi \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/m9YCpo_lYfjsrSRObeZL5yk4gJ4=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203688.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Yfirv\u00f6ld \u00ed S\u00e1di-Arab\u00edu hyggjast h\u00e6tta a\u00f0 d\u00e6ma f\u00f3lk til dau\u00f0a fyrir gl\u00e6pi sem \u00fea\u00f0 framdi \u00e1 barnsaldri. Fr\u00e1 \u00feessu greinir mannr\u00e9ttindar\u00e1\u00f0 landsins og er breytingin s\u00f6g\u00f0 li\u00f0ur \u00ed a\u00f0 draga \u00far gagnr\u00fdni \u00e1 mannr\u00e9ttindam\u00e1l \u00ed S\u00e1di-Arab\u00edu.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Yfirv\u00f6ld \u00ed S\u00e1di-Arab\u00edu hyggjast h\u00e6tta a\u00f0 d\u00e6ma f\u00f3lk til dau\u00f0a fyrir gl\u00e6pi sem \u00fea\u00f0 framdi \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/m9YCpo_lYfjsrSRObeZL5yk4gJ4=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203688.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 20, "articleBody": ["Yfirv\u00f6ld \u00ed S\u00e1di-Arab\u00edu hyggjast h\u00e6tta a\u00f0 d\u00e6ma f\u00f3lk til dau\u00f0a fyrir gl\u00e6pi sem \u00fea\u00f0 framdi \u00e1 barnsaldri. Fr\u00e1 \u00feessu greinir mannr\u00e9ttindar\u00e1\u00f0 landsins og er breytingin s\u00f6g\u00f0 li\u00f0ur \u00ed a\u00f0 draga \u00far gagnr\u00fdni \u00e1 mannr\u00e9ttindam\u00e1l \u00ed S\u00e1di-Arab\u00edu.\u00a0", "Alls voru 184 mann\u00adeskj\u00adur tekn\u00adar af l\u00edfi af yf\u00adir\u00adv\u00f6ld\u00adum \u00ed S\u00e1di-Ar\u00adab\u00ad\u00edu \u00ed fyrra og hafa aldrei veri\u00f0 jafn marg\u00adar \u00e1 einu \u00e1ri samkv\u00e6mt sk\u00fdrslu Am\u00adnesty In\u00adternati\u00adonal sem kom \u00fat fyrr \u00ed \u00feessum m\u00e1nu\u00f0i. \u00c1 heimsv\u00edsu f\u00e6kka\u00f0i af\u00adt\u00f6k\u00adum \u00e1ri\u00f0 2019 fr\u00e1 fyrra \u00e1ri. A\u00f0eins er vita\u00f0 um tutt\u00adugu l\u00f6nd \u00ed heim\u00adin\u00adum sem fram\u00adkv\u00e6ma af\u00adt\u00f6k\u00adur. ", "Af \u00feeim 184 sem tekin voru af l\u00edfi \u00ed S\u00e1di-Ar\u00adab\u00ad\u00edu \u00ed fyrra voru sex kon\u00adur og og r\u00fam\u00adlega helm\u00ading\u00adur allra var er\u00adlend\u00adis fr\u00e1. A\u00f0 minnsta kosti einn var saka\u00f0ur um l\u00f6gbrot undir l\u00f6galdri. Til sam\u00adan\u00adb\u00adur\u00f0ar var fj\u00f6ldi af\u00adtaka 148 \u00e1ri\u00f0 2018.", "\u00cd sta\u00f0 dau\u00f0arefsingar fyrir gl\u00e6pi \u00fear sem hinn brotlegi er undir l\u00f6galdri ver\u00f0ur kve\u00f0inn upp konunglegur \u00farskur\u00f0ur \u00ed sl\u00edkum m\u00e1lum \u00fear sem h\u00e1marksrefsing er t\u00edu \u00e1r \u00ed ungmennafangelsi.\u00a0", "\u00d3lj\u00f3st er hins vegar hven\u00e6r lagabreytingin \u00f6\u00f0last gildi. "]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/veidi/2020/04/27/mamma_sleit_ur_storfiski_mer_ad_kenna/", "title": "\u201eMamma sleit \u00far st\u00f3rfiski, m\u00e9r a\u00f0 kenna\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/veidi/2020/04/27/mamma_sleit_ur_storfiski_mer_ad_kenna/\" title=\"K\u00e1rasta\u00f0ir \u00ed \u00deingvallavatni er eitt af \u00feessum skemmtilegu sv\u00e6\u00f0um \u00e1 vorin. Benedikt Andrason var me\u00f0 st\u00f3rfj\u00f6lskylduna vi\u00f0 vei\u00f0ar \u00fear \u00ed g\u00e6r og \u2026\">\n<img alt=\"Benedikt Andrason me\u00f0 gl\u00e6silegt eintak af urri\u00f0a \u00far landi K\u00e1rasta\u00f0a. \u00deessi m\u00e6ldist 75 sentimetrar og \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/ANidpsMeFozaqtPmGsHwyAdjZkE=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203640.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Benedikt Andrason me\u00f0 gl\u00e6silegt eintak af urri\u00f0a \u00far landi K\u00e1rasta\u00f0a. \u00deessi m\u00e6ldist 75 sentimetrar og \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/ANidpsMeFozaqtPmGsHwyAdjZkE=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203640.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "K\u00e1rasta\u00f0ir \u00ed \u00deingvallavatni er eitt af \u00feessum skemmtilegu sv\u00e6\u00f0um \u00e1 vorin. Benedikt Andrason var me\u00f0 st\u00f3rfj\u00f6lskylduna vi\u00f0 vei\u00f0ar \u00fear \u00ed g\u00e6r og settu \u00feau \u00ed nokkra fiska og l\u00f6ndu\u00f0u einum.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Benedikt Andrason me\u00f0 gl\u00e6silegt eintak af urri\u00f0a \u00far landi K\u00e1rasta\u00f0a. \u00deessi m\u00e6ldist 75 sentimetrar og \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/ANidpsMeFozaqtPmGsHwyAdjZkE=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203640.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 20, "articleBody": ["K\u00e1rasta\u00f0ir \u00ed \u00deingvallavatni er eitt af \u00feessum skemmtilegu sv\u00e6\u00f0um \u00e1 vorin. Benedikt Andrason var me\u00f0 st\u00f3rfj\u00f6lskylduna vi\u00f0 vei\u00f0ar \u00fear \u00ed g\u00e6r og settu \u00feau \u00ed nokkra fiska og l\u00f6ndu\u00f0u einum.", "\u201e\u00deetta var fyrsti dagurinn sem \u00e9g upplif\u00f0i vi\u00f0 \u00deingvallavatn \u00ed \u00e1r, \u00fear sem m\u00e9r fannst komi\u00f0 sumar,\u201c sag\u00f0i Benedikt \u00ed samtali vi\u00f0 Spor\u00f0ak\u00f6st seint \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi eftir a\u00f0 vei\u00f0it\u00edma var loki\u00f0.", "\u201e\u00deetta byrja\u00f0i me\u00f0 fj\u00f6ri hj\u00e1 okkur og vi\u00f0 vorum a\u00f0 setja \u00ed fiska og missa. Fyrsti fiskurinn sem kom \u00e1 land var 75 sentimetra vel haldinn urri\u00f0i. \u00c9g f\u00e9kk hann \u00ed vei\u00f0ista\u00f0 sem heitir Rau\u00f0kusunes. Hann t\u00f3k hef\u00f0bundinn Black Ghost \u00e1 s\u00f6kkenda. \u00c9g hef svo mikla tr\u00fa \u00e1 Black Ghost a\u00f0 \u00e9g vil nota hana sem mest. Au\u00f0vita\u00f0 erum vi\u00f0 me\u00f0 nokkur afbrig\u00f0i af \u00feessari flugu en h\u00fan er bara svo sterk \u00ed urri\u00f0a.\u201c", "Vatni\u00f0 var spegilsl\u00e9tt \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi og kannski ekki besta ve\u00f0ur til vei\u00f0a en fj\u00f6lskyldan naut bl\u00ed\u00f0unnar. \u00deegar nokku\u00f0 var li\u00f0i\u00f0 \u00e1 dag var\u00f0 Benedikt uppiskroppa me\u00f0 taumefni.\u00a0\u201e\u00c9g er a\u00f0 nota \u00fearna tuttugu punda pl\u00fas taum. \u00c9g var hins vegar b\u00fainn me\u00f0 \u00fea\u00f0 og setti undir t\u00f3lf punda taum hj\u00e1 m\u00f6mmu eftir a\u00f0 h\u00fan haf\u00f0i sliti\u00f0 \u00ed botni. Flj\u00f3tlega t\u00f3k hj\u00e1 henni svaka fiskur og hann sleit \u00feennan taum eins og tvinna. \u00deetta var m\u00e9r a\u00f0 kenna,\u201c hl\u00e6r Benedikt.", "Hann segir botninn erfi\u00f0an \u00fearna eins og v\u00ed\u00f0ar \u00ed \u00deingvallavatni ef \u00fe\u00fa ert a\u00f0 vei\u00f0a dj\u00fapt.\u00a0\u201e\u00dea\u00f0 er \u00e1st\u00e6\u00f0an fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g nota sterka tauma. Vil frekar r\u00e9tta a\u00f0eins \u00fat kr\u00f3knum og lagf\u00e6ra hann svo heldur en a\u00f0 vera skilja \u00feessar flugur eftir \u00e1 botninum.\u201c", "Hann var b\u00fainn a\u00f0 festa Black Ghostinn tvisvar og r\u00e9tta upp kr\u00f3kinn, \u00e1\u00f0ur en fyrsti fiskurinn t\u00f3k.\u00a0\u201e\u00c9g var b\u00fainn a\u00f0 laga kr\u00f3kinn tvisvar me\u00f0 t\u00f6ng og \u00ed anna\u00f0 skipti\u00f0 beyg\u00f0i \u00e9g ni\u00f0ur agnhaldi\u00f0 og\u00a0 mundi eftir \u00fev\u00ed \u00feegar \u00e9g var a\u00f0 sl\u00e1st vi\u00f0 hann. \u00daff, \u00e9g hugsa\u00f0i bara me\u00f0 m\u00e9r, \u00feetta ver\u00f0ur spennandi.\u201c"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/samskipti/2020/04/27/hversu_mikla_peninga_ma_gefa_bornunum/", "title": "Hversu mikla peninga m\u00e1 gefa b\u00f6rnunum?", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/samskipti/2020/04/27/hversu_mikla_peninga_ma_gefa_bornunum/\" title=\"Ef \u00e9g vil til d\u00e6mis gefa barni e\u00f0a b\u00f6rnum \u00e1kve\u00f0na upph\u00e6\u00f0 \u00e1 m\u00e1nu\u00f0i hversu h\u00e1 m\u00e1 s\u00fa upph\u00e6\u00f0 vera \u00e1n \u00feess a\u00f0 \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/fv4kB2fSZbxtDk0m-Ur-3XesLZI=/224x146/smart/frimg/1/20/26/1202659.jpg\" height=\"73.0\" width=\"112.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/fv4kB2fSZbxtDk0m-Ur-3XesLZI=/224x146/smart/frimg/1/20/26/1202659.jpg\" width=\"112.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "S\u00e6var \u00de\u00f3r J\u00f3nsson l\u00f6gma\u00f0ur/MBA svarar spurningum lesenda Smartlands. H\u00e9r f\u00e6r hann spurningu fr\u00e1 konu sem veltir fyrir s\u00e9r peningagj\u00f6fum til barna.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/fv4kB2fSZbxtDk0m-Ur-3XesLZI=/224x146/smart/frimg/1/20/26/1202659.jpg\" width=\"112.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 20, "articleBody": ["S\u00e6var \u00de\u00f3r J\u00f3nsson l\u00f6gma\u00f0ur/MBA svarar spurningum lesenda Smartlands. H\u00e9r f\u00e6r hann spurningu fr\u00e1 konu sem veltir fyrir s\u00e9r peningagj\u00f6fum til barna.\u00a0", "S\u00e6ll. ", "\u00cd framhaldi af l\u00edfsgjafaspurningunni langar mig a\u00f0 vita hvort s\u00e9 eitthvert h\u00e1mark \u00e1 upph\u00e6\u00f0 \u00e1 \u00e1ri. Ef \u00e9g vil til d\u00e6mis gefa barni e\u00f0a b\u00f6rnum \u00e1kve\u00f0na upph\u00e6\u00f0 \u00e1 m\u00e1nu\u00f0i hversu h\u00e1 m\u00e1 s\u00fa upph\u00e6\u00f0 vera \u00e1n \u00feess a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 grei\u00f0a skatt, sem nota bene er b\u00fai\u00f0 a\u00f0 grei\u00f0a skatt af?", " Me\u00f0 fyrirfram\u00fe\u00f6kkum,\u00a0", " B", "S\u00e6l,", "\u00ed 7. gr. laga um tekjuskatt er svo m\u00e6lt a\u00f0 skattskyldar tekjur \u00ed skilningi laganna s\u00e9u hvers konar g\u00e6\u00f0i, ar\u00f0ur, laun og hagna\u00f0ur sem a\u00f0ila hlotnast og ver\u00f0a metin til peningaver\u00f0s. \u00dea\u00f0 skiptir ekki m\u00e1li hva\u00f0an \u00fe\u00e6r koma e\u00f0a \u00ed hva\u00f0a formi \u00fe\u00e6r eru. Me\u00f0 hli\u00f0sj\u00f3n af framangreindu er lj\u00f3st a\u00f0 tekjuhugtak laganna er ansi v\u00ed\u00f0t\u00e6kt. \u00cd d\u00e6maskyni um skattskyldar tekjur m\u00e1 nefna ver\u00f0laun, vinninga \u00ed happdr\u00e6tti og ve\u00f0m\u00e1li, beinar gjafir \u00ed peningum e\u00f0a \u00f6\u00f0rum ver\u00f0m\u00e6tum, \u00fear me\u00f0 talin afhending sl\u00edkra ver\u00f0m\u00e6ta \u00ed hendur n\u00e1kominna \u00e6ttingja, nema um fyrirframgrei\u00f0slu upp \u00ed arf s\u00e9 a\u00f0 r\u00e6\u00f0a. Undantekningin er \u00fe\u00f3 venjulegar t\u00e6kif\u00e6risgjafir, t.d. afm\u00e6lis- og br\u00fa\u00f0kaupsgjafir, svo fremi sem ver\u00f0m\u00e6ti \u00feeirra s\u00e9 ekki meira en almennt gerist um sl\u00edkar gjafir.", "\u00cd stuttu m\u00e1li er \u00fev\u00ed s\u00fa gj\u00f6f e\u00f0a gjafir sem \u00fe\u00fa v\u00edsar til skattskyldar nema \u00fe\u00e6r teljist til e\u00f0lilegra t\u00e6kif\u00e6risgjafa. Ekki er a\u00f0 finna neina skr\u00e1\u00f0a \u00f3tv\u00edr\u00e6\u00f0a reglu \u00e1 h\u00e1marki sl\u00edkrar gjafar er kve\u00f0ur \u00e1 um hvort h\u00fan s\u00e9 skattskyld e\u00f0a ekki.", "K\u00e6r kve\u00f0ja,\u00a0", "S\u00e6var \u00de\u00f3r J\u00f3nsson l\u00f6gma\u00f0ur", "Liggur \u00fe\u00e9r eitthva\u00f0 \u00e1 hjarta? \u00de\u00fa getur sent S\u00e6vari \u00de\u00f3r spurningu H\u00c9R.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/27/kjosa_um_vinningshafa_eurovision_2020/", "title": "Kj\u00f3sa um vinningshafa Eurovision 2020", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/k100/frettir/2020/04/27/kjosa_um_vinningshafa_eurovision_2020/\" title=\"OGAE (Organisation G\u00e9n\u00e9rale des Amateurs de l\u2019Eurovision), st\u00e6rstu al\u00fej\u00f3\u00f0legu Eurovision-a\u00f0d\u00e1endasamt\u00f6k heims, munu halda s\u00e9rstaka kosningu \u00fear sem almenningur og a\u00f0d\u00e1endur s\u00f6ngvakeppninnar geta \u2026\">\n<img alt=\"\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur gaman a\u00f0 vita hvort Da\u00f0i og Gagnamagni\u00f0 munu bera sigur \u00far b\u00fdtum \u00ed \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/PtOhd-fXWsURLgl_zLIjoW59q8M=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203692.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur gaman a\u00f0 vita hvort Da\u00f0i og Gagnamagni\u00f0 munu bera sigur \u00far b\u00fdtum \u00ed \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/PtOhd-fXWsURLgl_zLIjoW59q8M=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203692.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "OGAE (Organisation G\u00e9n\u00e9rale des Amateurs de l\u2019Eurovision), st\u00e6rstu al\u00fej\u00f3\u00f0legu Eurovision-a\u00f0d\u00e1endasamt\u00f6k heims, munu halda s\u00e9rstaka kosningu \u00fear sem almenningur og a\u00f0d\u00e1endur s\u00f6ngvakeppninnar geta kosi\u00f0 um sitt upp\u00e1haldslag \u00ed keppninni. \u00deetta kemur fram \u00ed tilkynningu fr\u00e1 Flosa J\u00f3ni \u00d3feigssyni, formanni, F\u00c1SES,\u00a0F\u00e9lags \u00e1hugaf\u00f3lks um S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va, en f\u00e9lagi\u00f0 er a\u00f0ili a\u00f0 OGAE.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur gaman a\u00f0 vita hvort Da\u00f0i og Gagnamagni\u00f0 munu bera sigur \u00far b\u00fdtum \u00ed \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/PtOhd-fXWsURLgl_zLIjoW59q8M=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203692.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 21, "articleBody": ["OGAE (Organisation G\u00e9n\u00e9rale des Amateurs de l\u2019Eurovision), st\u00e6rstu al\u00fej\u00f3\u00f0legu Eurovision-a\u00f0d\u00e1endasamt\u00f6k heims, munu halda s\u00e9rstaka kosningu \u00fear sem almenningur og a\u00f0d\u00e1endur s\u00f6ngvakeppninnar geta kosi\u00f0 um sitt upp\u00e1haldslag \u00ed keppninni. \u00deetta kemur fram \u00ed tilkynningu fr\u00e1 Flosa J\u00f3ni \u00d3feigssyni, formanni, F\u00c1SES,\u00a0F\u00e9lags \u00e1hugaf\u00f3lks um S\u00f6ngvakeppni evr\u00f3pskra sj\u00f3nvarpsst\u00f6\u00f0va, en f\u00e9lagi\u00f0 er a\u00f0ili a\u00f0 OGAE.", "Eins og al\u00fej\u00f3\u00f0 veit var Eurovision-keppninni afl\u00fdst \u00ed \u00e1r vegna \u00fatbrei\u00f0slu k\u00f3r\u00f3nuveirunnar og ver\u00f0ur \u00fev\u00ed engin eiginleg kosning um raunverulegan vinningshafa keppninnar \u00ed \u00e1r. Hafa \u00cdslendingar \u00fev\u00ed \u00feurft a\u00f0 b\u00edta \u00ed \u00fea\u00f0 s\u00fara epli a\u00f0 f\u00e1 ekki a\u00f0 vita \u00ed hva\u00f0a s\u00e6ti lagi\u00f0 Think About Things me\u00f0 Da\u00f0a og Gagnamagninu, framlag \u00cdslands \u00ed Eurovision \u00ed \u00e1r, hef\u00f0i lent \u00ed keppninni en laginu var sp\u00e1\u00f0 gr\u00ed\u00f0arlegri velgengni og hefur noti\u00f0 mikilla vins\u00e6lda v\u00ed\u00f0a um heim. \u00cdslendingar eiga \u00fe\u00f3 enn von um a\u00f0 f\u00e1 v\u00edsbendingu um \u00fea\u00f0 hvernig Da\u00f0a hef\u00f0i gengi\u00f0 \u00ed keppninni.", "OGAE-samt\u00f6kin eru v\u00f6n a\u00f0 halda kosningu \u00e1rlega \u00fear sem f\u00e9lagar \u00ed samt\u00f6kunum geta kosi\u00f0 um sitt upp\u00e1haldslag en F\u00c1SES tekur \u00fe\u00e1tt fyrir \u00cdslands h\u00f6nd a\u00f0 vanda en samt\u00f6kin hafa veri\u00f0 nokku\u00f0 sannsp\u00e1 \u00ed gegnum t\u00ed\u00f0ina. \u00deessi hef\u00f0bundna a\u00f0d\u00e1endakosning ver\u00f0ur \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0 \u00ed \u00e1r en keppnin ver\u00f0ur hins vegar tv\u00edskipt a\u00f0 \u00feessu sinni. Almenningi mun einnig gefast kostur \u00e1 a\u00f0 kj\u00f3sa \u00e1 netinu.", "F\u00e9lagar \u00ed F\u00c1SES og \u00f6\u00f0rum a\u00f0d\u00e1endakl\u00fabbum munu gegna hlutverki d\u00f3mnefndar \u00ed hverju landi fyrir sig \u00ed keppni me\u00f0al framlaga \u00e1rsins en netkosningin mun \u00fej\u00f3na hlutverki s\u00edmakosningarinnar \u00ed keppninni. Kosningin mun hefjast \u00ed byrjun ma\u00ed en h\u00e6gt er a\u00f0 skr\u00e1 sig \u00ed kosninguna \u00e1 vef kosningarinnar. Vinningshafi ver\u00f0ur svo tilkynntur 15. ma\u00ed n\u00e6stkomandi.\u00a0", "\u00a0Fyrirkomulag kosninganna er \u00fatsk\u00fdrt \u00ed myndbandi sem sj\u00e1 m\u00e1 \u00ed spilaranum h\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an.", ""]},{"url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/04/27/heppinn_i_astum_sigradi/", "title": "Heppinn \u00ed \u00e1stum sigra\u00f0i", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/folk/frettir/2020/04/27/heppinn_i_astum_sigradi/\" title=\"Stuttmyndin Heppinn \u00ed \u00e1stum eftir \u00c1rna \u00de\u00f3r Gu\u00f0j\u00f3nsson, J\u00f3n \u00d3laf Hannesson og Killian G.E. Briansson Fitzgibbon bar sigur \u00far b\u00fdtum \u00e1 Gamanmyndah\u00e1t\u00ed\u00f0 \u2026\">\n<img alt=\"Heppinn \u00ed \u00e1stum vann keppnina.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/fJLLYeQ9Sk_IRZbQspXRUSBWtxM=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203704.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Heppinn \u00ed \u00e1stum vann keppnina.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/fJLLYeQ9Sk_IRZbQspXRUSBWtxM=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203704.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Stuttmyndin Heppinn \u00ed \u00e1stum eftir\u00a0\u00c1rna \u00de\u00f3r Gu\u00f0j\u00f3nsson, J\u00f3n \u00d3laf Hannesson og Killian G.E. Briansson Fitzgibbon bar sigur \u00far b\u00fdtum \u00e1 Gamanmyndah\u00e1t\u00ed\u00f0 Flateyrar. Gamanmyndah\u00e1t\u00ed\u00f0 Flateyrar \u00ed samstarfi vi\u00f0 Reykjav\u00edk Foto st\u00f3\u00f0 fyrir gamanmyndakeppni \u00e1 d\u00f6gunum \u00fear sem \u00fe\u00e1tttakendur fengu a\u00f0eins 48 klukkustundir til a\u00f0 fullvinna stutta gamanmynd me\u00f0 \u00feemanu heppni/\u00f3heppni.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Heppinn \u00ed \u00e1stum vann keppnina.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/fJLLYeQ9Sk_IRZbQspXRUSBWtxM=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203704.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 21, "articleBody": ["Stuttmyndin Heppinn \u00ed \u00e1stum eftir\u00a0\u00c1rna \u00de\u00f3r Gu\u00f0j\u00f3nsson, J\u00f3n \u00d3laf Hannesson og Killian G.E. Briansson Fitzgibbon bar sigur \u00far b\u00fdtum \u00e1 Gamanmyndah\u00e1t\u00ed\u00f0 Flateyrar. Gamanmyndah\u00e1t\u00ed\u00f0 Flateyrar \u00ed samstarfi vi\u00f0 Reykjav\u00edk Foto st\u00f3\u00f0 fyrir gamanmyndakeppni \u00e1 d\u00f6gunum \u00fear sem \u00fe\u00e1tttakendur fengu a\u00f0eins 48 klukkustundir til a\u00f0 fullvinna stutta gamanmynd me\u00f0 \u00feemanu heppni/\u00f3heppni.\u00a0", "Alls voru \u00e1 \u00feri\u00f0ja tug suttmynda sendar inn \u00ed keppnina og g\u00e1tu landsmenn horft \u00e1 stuttmyndirnar \u00e1 vef Gamanmyndah\u00e1t\u00ed\u00f0arinnar og kosi\u00f0 s\u00edna upp\u00e1haldsmynd. \u00deeir\u00a0\u00c1rni \u00de\u00f3r Gu\u00f0j\u00f3nsson, J\u00f3n \u00d3lafur Hannesson og Killian G.E. Briansson Fitzgibbon hlutu Canon-myndav\u00e9l fr\u00e1 Reykjav\u00edk Foto fyrir sigur sinn \u00ed keppninni.\u00a0\u00a0", "Allir \u00fe\u00e1tttakendur \u00ed 48 stunda gamanmyndakeppninni fengu \u00fear a\u00f0 auku h\u00e1t\u00ed\u00f0ararmb\u00f6nd \u00e1 Gamanmyndah\u00e1ti\u00f0 Flateyrar, sem er \u00e1n efa fyndnasta kvikmyndah\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00cdslands. H\u00e1t\u00ed\u00f0in \u00ed \u00e1r fer fram dagana 13.\u201416. \u00e1g\u00fast. \u00c1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni ver\u00f0a s\u00fdndar b\u00e6\u00f0i n\u00fdjar og gamlar innlendar og erlendar gamanmyndir \u00ed bland vi\u00f0 uppistand, leiks\u00fdningar, t\u00f3nleika og fleira.", "Allar stuttmyndirnar \u00ed keppninni m\u00e1 horfa \u00e1 \u00e1 vef h\u00e1t\u00ed\u00f0arinnar,\u00a0www.IcelandComedyFilmFestival.com, en h\u00e9r fyrir ne\u00f0an m\u00e1 sj\u00e1 stuttmyndina sem bar sigur \u00far b\u00fdtum.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/fengu_besta_sumarvedrid_a_sumardeginum_fyrsta/", "title": "Fengu besta sumarve\u00f0ri\u00f0 \u00e1 sumardeginum fyrsta", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/200milur/frettir/2020/04/25/fengu_besta_sumarvedrid_a_sumardeginum_fyrsta/\" title=\"\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 sumardagurinn fyrsti hafi veri\u00f0 \u00ed fyrradag hafa f\u00e1 merki um hl\u00fdindi veri\u00f0 h\u00e9r \u00e1 landi undanfarna daga, e\u00f0a ef \u2026\">\n<img alt=\"Flosi skipstj\u00f3ri skellir s\u00e9r \u00ed sturtu undir brunasl\u00f6ngu \u00ed hitanum.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/V0iCOqq3M3mzD6_BmPrUiOrxXbg=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203345.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Flosi skipstj\u00f3ri skellir s\u00e9r \u00ed sturtu undir brunasl\u00f6ngu \u00ed hitanum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/V0iCOqq3M3mzD6_BmPrUiOrxXbg=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203345.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 sumardagurinn fyrsti hafi veri\u00f0 \u00ed fyrradag hafa f\u00e1 merki um hl\u00fdindi veri\u00f0 h\u00e9r \u00e1 landi undanfarna daga, e\u00f0a ef til vill \u00fear til \u00ed dag. \u00der\u00edr \u00cdslendingar hafa hins vegar veri\u00f0 svo l\u00e1nsamir a\u00f0 geta eytt deginum ekki bara \u00ed hita heldur l\u00edka utandyra \u00ed s\u00f3linni \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 \u00fatg\u00f6ngubann og a\u00f0rar takmarkanir s\u00e9u n\u00fa \u00ed gildi v\u00ed\u00f0a um heim.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Flosi skipstj\u00f3ri skellir s\u00e9r \u00ed sturtu undir brunasl\u00f6ngu \u00ed hitanum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/V0iCOqq3M3mzD6_BmPrUiOrxXbg=/254x170/smart/frimg/1/20/33/1203345.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 21, "articleBody": ["\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 sumardagurinn fyrsti hafi veri\u00f0 \u00ed fyrradag hafa f\u00e1 merki um hl\u00fdindi veri\u00f0 h\u00e9r \u00e1 landi undanfarna daga, e\u00f0a ef til vill \u00fear til \u00ed dag. \u00der\u00edr \u00cdslendingar hafa hins vegar veri\u00f0 svo l\u00e1nsamir a\u00f0 geta eytt deginum ekki bara \u00ed hita heldur l\u00edka utandyra \u00ed s\u00f3linni \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 \u00fatg\u00f6ngubann og a\u00f0rar takmarkanir s\u00e9u n\u00fa \u00ed gildi v\u00ed\u00f0a um heim.", "En f\u00e9lagarnir hafa veri\u00f0 fastir um bor\u00f0 \u00ed Victoriu utan stranda \u00d3mans fr\u00e1 26. jan\u00faar vegna kr\u00f3n\u00f3nuveirufaraldursins.", "\u201eVi\u00f0 erum alltaf a\u00f0 kunna betur og betur vi\u00f0 \u00d3man og erum \u00feakkl\u00e1tir fyrir a\u00f0 \u00feurfa ekki a\u00f0 ey\u00f0a fr\u00edinu okkar einhversta\u00f0ar \u00fear sem a\u00f0 allt er loka\u00f0,\u201c segir \u00de\u00f3rir H\u00e1lfd\u00e1narson, v\u00e9lstj\u00f3ri \u00e1 Victoriu, \u00ed t\u00f6lvup\u00f3sti til 200 m\u00edlna. En hann hefur \u00e1samt Flosa Arn\u00f3rssyni skipstj\u00f3ra og Einari \u00de. P\u00e1lssyni vinnslustj\u00f3ra veri\u00f0 \u00ed \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i \u00f3sliti\u00f0 a\u00f0 vei\u00f0um.", "\u00de\u00f3rir segir f\u00e9lagana enn \u00ed g\u00f3\u00f0u skapi enda s\u00e9 um 40 stiga hiti a\u00f0 degi til um \u00feessar mundir og sj\u00f3hiti um 27 stig."]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/tiska/2020/04/26/thaegindi_framar_ollu_odru_tengd_tiskunni/", "title": "\u00de\u00e6gindi framar \u00f6llu \u00f6\u00f0ru tengd t\u00edskunni", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/tiska/2020/04/26/thaegindi_framar_ollu_odru_tengd_tiskunni/\" title=\"Sandra D\u00f6gg \u00c1rnad\u00f3ttir sj\u00fakra\u00fej\u00e1lfari \u00ed Orkuh\u00fasinu og l\u00edkamsr\u00e6ktarkennari hj\u00e1 Hreyfingu heilsur\u00e6kt er alltaf fallega kl\u00e6dd, er me\u00f0 \u00feennan kvenlega st\u00edl \u00ed bland \u2026\">\n<img alt=\"Sandra D\u00f6gg er fagurkeri fram \u00ed fingurg\u00f3ma h\u00fan velur \u00fe\u00e6gindi fremur en en st\u00edl en \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/RR_CHP7khS3AlRio28LBqm-efHs=/254x170/filters:cropcenter(55,63)/frimg/1/19/25/1192541.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Sandra D\u00f6gg er fagurkeri fram \u00ed fingurg\u00f3ma h\u00fan velur \u00fe\u00e6gindi fremur en en st\u00edl en \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/RR_CHP7khS3AlRio28LBqm-efHs=/254x170/filters:cropcenter(55,63)/frimg/1/19/25/1192541.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Sandra D\u00f6gg er sj\u00fakra\u00fej\u00e1lfari \u00ed Orkuh\u00fasinu og l\u00edkamsr\u00e6ktarkennari \u00ed Hreyfingu. H\u00fan er alltaf til fyrirmyndar \u00feegar kemur a\u00f0 t\u00edskunni og er me\u00f0 \u00feennan einfalda \u00fe\u00e6gilega st\u00edl sem passar vel vi\u00f0 l\u00edfst\u00edlinn hennar.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Sandra D\u00f6gg er fagurkeri fram \u00ed fingurg\u00f3ma h\u00fan velur \u00fe\u00e6gindi fremur en en st\u00edl en \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/RR_CHP7khS3AlRio28LBqm-efHs=/254x170/filters:cropcenter(55,63)/frimg/1/19/25/1192541.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 21, "articleBody": ["Sandra D\u00f6gg er sj\u00fakra\u00fej\u00e1lfari \u00ed Orkuh\u00fasinu og l\u00edkamsr\u00e6ktarkennari \u00ed Hreyfingu. H\u00fan er alltaf til fyrirmyndar \u00feegar kemur a\u00f0 t\u00edskunni og er me\u00f0 \u00feennan einfalda \u00fe\u00e6gilega st\u00edl sem passar vel vi\u00f0 l\u00edfst\u00edlinn hennar.\u00a0", "\u201e\u00c9g kenni f\u00f3lki \u00e1 \u00f6llum aldri leikfimi, allt fr\u00e1 n\u00e1mskei\u00f0um fyrir m\u00f6mmur me\u00f0 litlu b\u00f6rnin s\u00edn til leikfimi fyrir 60 \u00e1ra og eldri.\u201c", "Sandra er gift Dav\u00ed\u00f0 Gu\u00f0mundssyni l\u00f6gmanni og eiga \u00feau \u00ferj\u00fa b\u00f6rn saman, \u00feau Dan\u00edel, Helenu og Carmen.\u00a0", "Hvernig myndir \u00fe\u00fa l\u00fdsa \u00fe\u00ednum fatast\u00edl?", "\u201e\u00c9g myndi l\u00fdsa honum sem kvenlegum me\u00f0 p\u00ednu rokki. M\u00e9r finnst flott a\u00f0 blanda saman merkjav\u00f6rum og t\u00edmabilsfatna\u00f0i. \u00c9g er \u00fe\u00f3 oftast \u00ed \u00ed\u00fer\u00f3ttaf\u00f6tum.\u201c", "Hver eru upp\u00e1halds t\u00edskumerkin \u00fe\u00edn?", "\u201eAlexander McQueen er eitt af m\u00ednum upp\u00e1halds merkjum. \u00dear sem \u00e9g er alltaf veik fyrir sm\u00e1 rokki.", "Dolce &amp; Gabbana heillar mig einnig, \u00fear sem m\u00e9r finnst r\u00f3s\u00f3ttu mynstrin \u00feeirra \u00e6\u00f0isleg. Eins finnst m\u00e9r Burberry, Louis Vuitton og Gucci alltaf flott, \u00fe\u00f3 \u00e9g ver\u00f0i a\u00f0 segja a\u00f0 m\u00e9r finnist ekki alltaf \u201e\u00feekktustu\u201c mynstrin \u00feeirra flott. \u00c9g er meira fyrir klass\u00edskan fatna\u00f0 og ekki of \u00e1berandi fl\u00edkur. Svo ver\u00f0 \u00e9g a\u00f0 nefna Nike, sem \u00e9g geng miki\u00f0 \u00ed.\u201c", "Get to know: Nike Yoga Collection \u2800 Get stretchy in super soft, smooth and quick-drying pieces that feel as good as Savasana. @krissy_jones @nicoleacardoza", "A post shared by  Nike Women (@nikewomen) on Mar 10, 2020 at 11:03am PDT", "\u00c1ttu \u00fe\u00e9r upp\u00e1halds fl\u00edk \u00ed fatask\u00e1pnum?", "\u201eM\u00e9r finnst erfitt a\u00f0 velja eina fl\u00edk, en n\u00fana er \u00fea\u00f0 jakki sem \u00e9g erf\u00f0i fr\u00e1 f\u00f6\u00f0ur\u00f6mmu minni sem \u00e9g nota mj\u00f6g miki\u00f0. Hann er svona 90's le\u00f0urjakki/pels sem er \u00fear af lei\u00f0andi 35 \u00e1ra gamall. A\u00f0 amma hafi \u00e1tt hann gerir hann s\u00e9rstakan fyrir m\u00e9r en rokk-st\u00edllinn \u00e1 honum er \u00fea\u00f0 sem \u00e9g held mest upp \u00e1.\u201c", "Hva\u00f0 er \u00fea\u00f0 n\u00fdjasta \u00ed fatask\u00e1pnum?", "\u201e\u00c9g var a\u00f0 f\u00e1 rosa flottan \u00edtalskan silkikj\u00f3l keyptan \u00ed Couture \u00e1 Laugaveginum og h\u00e1lsmen sem \u00e9g get l\u00edka nota\u00f0 sem belti fr\u00e1 \u00d3skab\u00f6ndum.\u201c", "Hverju \u00e1ttu of miki\u00f0 af?", "\u201ePott\u00fe\u00e9tt \u00ed\u00fer\u00f3ttaf\u00f6tum. Er me\u00f0 s\u00e9rstakan sk\u00e1p fyrir \u00feau inni \u00ed \u00fevottah\u00fasi!\u201c", "Hva\u00f0 vantar \u00feig sem \u00fe\u00fa finnur ekki \u00ed b\u00fa\u00f0um?", "\u201eH\u00fa\u00f0lita\u00f0a sk\u00f3 me\u00f0 mj\u00f6g klass\u00edsku sni\u00f0i. M\u00ednir upp\u00e1halds eru \u00f3n\u00fdtir og \u00e9g finn ekki g\u00f3\u00f0a arftaka. B\u00fain a\u00f0 sko\u00f0a miki\u00f0 en ekki fundi\u00f0 \u00fe\u00e1 fullkomnu. Meira segja b\u00fain a\u00f0 sko\u00f0a Christian Louboutin, \u00fe\u00f3 \u00fea\u00f0 s\u00e9 au\u00f0vita\u00f0 ekki fr\u00e6\u00f0ilega h\u00e6gt a\u00f0 bara \u201ek\u00edkja\u201c \u00feanga\u00f0 inn. \u00c9g er mj\u00f6g kr\u00f6fuh\u00f6r\u00f0 \u00e1 h\u00e6lask\u00f3 var\u00f0andi samspil g\u00e6\u00f0a og \u00fe\u00e6ginda. \u00dea\u00f0 er erfi\u00f0 samsetning \u00e1 h\u00e6lask\u00f3m en sj\u00fakra\u00fej\u00e1lfarinn ver\u00f0ur a\u00f0 vera s\u00e1ttur ef hann \u00e1 a\u00f0 kaupa sk\u00f3na. Sk\u00f3r fr\u00e1 Tommy Hilfiger eru rosalega g\u00f3\u00f0ir og \u00e1 nokkra h\u00e6lask\u00f3 fr\u00e1 \u00feeim sem \u00e9g kalla \u201ehlaupask\u00f3\u201c.\u201c", "Put your new boots on. #TommyHilfiger", "A post shared by  Tommy Hilfiger (@tommyhilfiger) on Dec 6, 2019 at 7:11am PST", "Hverjar eru t\u00edskufyrirmyndirnar?", "\u201e\u00dea\u00f0 er svo miki\u00f0 af flottum konum allt \u00ed kringum mig. Heyri um margt hj\u00e1 \u00feeim og svo hafa allir sinn st\u00edl og f\u00edla au\u00f0vita\u00f0 ekki \u00fea\u00f0 sama. \u00c6skuvinkonur m\u00ednar \u00far Vesturb\u00e6num sp\u00e1 miki\u00f0 \u00ed t\u00edsku og \u00e9g m\u00e6ti me\u00f0 gl\u00f3sub\u00f3k \u00ed saum\u00f3 \u00fev\u00ed \u00fe\u00e6r eru svo miklar p\u00e6jur.", "\u00c9g sko\u00f0a miki\u00f0 f\u00f6t \u00e1 netinu en er ekki a\u00f0 eltast vi\u00f0 \u00fea\u00f0 hvernig \u00e1kve\u00f0nar pers\u00f3nur kl\u00e6\u00f0a sig. Me\u00f0 aldrinum veit ma\u00f0ur meira hva\u00f0 fer manni vel og hva\u00f0 ma\u00f0ur f\u00edlar \u00feannig a\u00f0 ma\u00f0ur kl\u00e6\u00f0ist ekki hverju sem er \u00fe\u00f3 \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00ed t\u00edsku.\u201c", "Hvernig dekrar \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00feig?", "\u201eSPA er \u00ed miklu upp\u00e1haldi \u00ed g\u00f3\u00f0um f\u00e9lagsskap b\u00e6\u00f0i h\u00e9rlendis og erlendis. M\u00e9r finnst \u00e6\u00f0islegur l\u00faxus a\u00f0 fara \u00ed f\u00f3tsnyrtingu e\u00f0a nudd \u00ed Hreyfingu SPA. Algj\u00f6r l\u00faxus. Svo er ma\u00f0urinn minn mj\u00f6g g\u00f3\u00f0ur a\u00f0 elda og dekra vi\u00f0 mig.\u201c", "Hva\u00f0 er \u00e1 \u00f3skalistanum tengt t\u00edsku?", "\u201eBurberry ullark\u00e1pa \u2013 \u00e9g veit um margar svo flottar a\u00f0 \u00e9g get ekki vali\u00f0. Eins langar mig \u00ed Swimslow sundbol \u00ed rau\u00f0u \u2013 \u00far Vesturb\u00e6jarlaug. Montclair sk\u00ed\u00f0a\u00falpa \u00ed retro st\u00edl er einnig \u00e1 \u00f3skalistanum sem og eyrnalokkar fr\u00e1 Alexander McQueen.\u201c", "Hvar verslar\u00f0u helst?", "\u201e\u00c9g versla oftast mest \u00e1 flugv\u00f6llum \u00e1 fer\u00f0al\u00f6gum. \u00de\u00e1 er \u00e9g ekki a\u00f0 fl\u00fdta m\u00e9r neitt og finnst gaman a\u00f0 sko\u00f0a og p\u00e6la.", "\u00c1 \u00cdslandi fer \u00e9g mest \u00ed Farmers Market, Geysi, Kultur \u00ed Kringlunni og til Hildar Hafstein \u00e1 Klapparst\u00edg. S\u00ed\u00f0an k\u00edki \u00e9g stundum \u00ed Sp\u00fatnik og finnst rosalega gaman ef \u00e9g finn flottan t\u00edmabilsfatna\u00f0.\u201c", "Perfect Summerpresent! \ud83c\udf81 Open to 17.00 today on Klapparst\u00edgur and 24/7 online: Www.hildurhafstein.com Klapparst\u00edgur 40 T:7711177 hildur@hildurhafstein.com #Jewelry#jewelrydesign #klapparstigur40 #gemstones#silver#gold#iceland #icelandtravel #reykjavikiceland #reykjavikdesign #icelandicjewelry #icelandicjewellerydesign #januaryjewelry#2020#beautiful#goldjewelry#summerpresent #summergifts #summeriscoming\u2600\ufe0f", "A post shared by  HildurHafstein (@hildurhafstein) on Apr 22, 2020 at 6:06am PDT"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/meyjan_thu_att_eftir_ad_njota_thin_nuna/", "title": "Meyjan: \u00de\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 nj\u00f3ta \u00fe\u00edn n\u00fana ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/meyjan_thu_att_eftir_ad_njota_thin_nuna/\" title=\"\u00cd \u00fe\u00e9r b\u00fdr svo mikill hj\u00fakrunarma\u00f0ur e\u00f0a l\u00e6knir, fyrst ver\u00f0ur\u00f0u fokvond yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki s\u00e9 skipulag \u00e1 einu n\u00e9 neinu en \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/n-3tp1a-ALQLyXaFJ9UL1mCJcuk=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199596.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/n-3tp1a-ALQLyXaFJ9UL1mCJcuk=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199596.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku Meyjan m\u00edn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/n-3tp1a-ALQLyXaFJ9UL1mCJcuk=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199596.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 21, "articleBody": ["Elsku Meyjan m\u00edn,", "\u00ed \u00fe\u00e9r b\u00fdr svo mikill hj\u00fakrunarma\u00f0ur e\u00f0a l\u00e6knir. Fyrst ver\u00f0ur\u00f0u fokvond yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki s\u00e9 skipulag \u00e1 einu n\u00e9 neinu en \u00fe\u00e1 finnur \u00fe\u00fa lei\u00f0 til a\u00f0 lappa upp \u00e1 skipulagi\u00f0. \u00dea\u00f0 er eins og \u00fe\u00fa byrjir a\u00f0 r\u00falla litlum snj\u00f3bolta sem svo ver\u00f0ur \u00f3gnarst\u00f3r.", "\u00cd \u00feessari s\u00e9rst\u00f6ku t\u00ed\u00f0 \u00e1ttu eftir a\u00f0 nj\u00f3ta \u00fe\u00edn og \u00fe\u00fa finnur \u00feig \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa g\u00f3\u00f0 og j\u00e1kv\u00e6\u00f0 \u00e1hrif alveg eins og fyrir stuttu varstu alveg foxill og langa\u00f0i a\u00f0 henda snj\u00f3bolta \u00ed einhvern en n\u00fana skiptir sk\u00f6pum \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa ert a\u00f0 gera \u00fev\u00ed \u00ed \u00feessu \u00f6llu saman er lausnin var\u00f0andi hamingjuna f\u00f3lgin.", "\u00de\u00fa finnur tilganginn og finnur a\u00f0 f\u00f3lk \u00fearf \u00e1 \u00fe\u00e9r a\u00f0 halda. \u00dea\u00f0 erfi\u00f0asta sem gerist er \u00feegar enginn \u00fearf \u00e1 manni a\u00f0 halda en \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 og finnur sterkt hvernig ver\u00f6ldin sn\u00fdst \u00e1 sveif me\u00f0 \u00fe\u00e9r. \u00de\u00fa l\u00e6tur svo sannarlega g\u00f3\u00f0verkin tala sem aldrei fyrr.", "H\u00famorinn \u00feinn og or\u00f0snilldin \u00fe\u00edn hafa einst\u00f6k \u00e1hrif, hvort sem \u00fe\u00fa skrifar e\u00f0a talar. Mj\u00f6g margar Meyjur finna \u00fat hva\u00f0 \u00fe\u00e6r \u00e6tla a\u00f0 gera \u00ed framt\u00ed\u00f0inni og byggja sj\u00e1lfar sig upp sem einhverskonar fyrirt\u00e6ki, allar manneskjur eru l\u00edkt og fyrirt\u00e6ki, hvernig byggir\u00f0u upp og hvernig skipuleggur\u00f0u gott fyrirt\u00e6ki? Svari\u00f0 veistu au\u00f0vita\u00f0 best af \u00f6llum!", "\u00dea\u00f0 er ekkert til sem heitir beinn vegur \u00ed \u00fe\u00ednu l\u00edfi en \u00fe\u00fa br\u00fdtur \u00fe\u00e9r lei\u00f0 me\u00f0 dugna\u00f0i \u00fe\u00ednum og \u00e1r\u00e6\u00f0ni og \u00fe\u00fa ert a\u00f0 fara inn \u00ed miklu betra og heilbrig\u00f0ara l\u00edf og finnur a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur allan \u00feann aga sem \u00fe\u00fa \u00fearft.", "Af litlu fr\u00e6i vex fagurt tr\u00e9 og g\u00f3\u00f0 hugmynd ver\u00f0ur a\u00f0 miklu f\u00e9 og \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00fa sj\u00e1ir \u00fea\u00f0 ekki n\u00fana, a\u00f0 allt sem til \u00fe\u00edn er komi\u00f0, j\u00e1 komi\u00f0, muntu finna \u00fea\u00f0 \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu a\u00f0 \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa ert a\u00f0 gera gerir \u00fe\u00fa me\u00f0 \u00e1st og einl\u00e6gni og \u00fea\u00f0 er og ver\u00f0ur akkeri\u00f0 \u00ed framt\u00ed\u00f0 \u00feinni hjarta\u00f0 mitt.", "Kossar &amp; kn\u00fas,", "Sigga Kling"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/heimili/2020/04/26/fadir_herdisar_sa_drauminn_raetast_adur_en_hann_les/", "title": "Fa\u00f0ir Herd\u00edsar s\u00e1 drauminn r\u00e6tast \u00e1\u00f0ur en hann l\u00e9st\r\n", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/heimili/2020/04/26/fadir_herdisar_sa_drauminn_raetast_adur_en_hann_les/\" title=\"Hva\u00f0 ef \u00fea\u00f0 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 hanna sinn eigin n\u00fat\u00edmalega og m\u00ednimal\u00edska sumarb\u00fasta\u00f0 e\u00f0a heils\u00e1rsh\u00fas og henda \u00fev\u00ed svo upp eins og \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/jTVL1a6cAAIMpfP5E0J7IayGeDE=/254x170/filters:cropcenter(45,48)/frimg/1/20/32/1203251.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/jTVL1a6cAAIMpfP5E0J7IayGeDE=/254x170/filters:cropcenter(45,48)/frimg/1/20/32/1203251.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Hva\u00f0 ef \u00fea\u00f0 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 hanna sinn eigin n\u00fat\u00edmalega og m\u00ednimal\u00edska sumarb\u00fasta\u00f0 e\u00f0a heils\u00e1rsh\u00fas og henda \u00fev\u00ed svo upp eins og bl\u00f6ndu af IKEA-mublu og leg\u00f3kubbum? \u00deetta er h\u00e6gt ...e\u00f0a svona n\u00e6stum \u00fev\u00ed.\u00a0 Stofnendur Add a room fengu hugmyndina a\u00f0 \u00feessum fallegu n\u00fat\u00edmalegu h\u00fasum eftir a\u00f0 hafa lengi starfa\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 gera upp gamla sumarb\u00fasta\u00f0i. Miki\u00f0 er lagt upp \u00far a\u00f0 n\u00fdta hvern einasta fermetra til fulls, einf\u00f6ldum m\u00f6guleikum \u00e1 st\u00e6kkun og a\u00f0 tengja saman inni- og \u00fatisv\u00e6\u00f0i a\u00f0 \u00f3skum kaupenda.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/jTVL1a6cAAIMpfP5E0J7IayGeDE=/254x170/filters:cropcenter(45,48)/frimg/1/20/32/1203251.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 22, "articleBody": ["Hva\u00f0 ef \u00fea\u00f0 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 hanna sinn eigin n\u00fat\u00edmalega og m\u00ednimal\u00edska sumarb\u00fasta\u00f0 e\u00f0a heils\u00e1rsh\u00fas og henda \u00fev\u00ed svo upp eins og bl\u00f6ndu af IKEA-mublu og leg\u00f3kubbum? \u00deetta er h\u00e6gt ...e\u00f0a svona n\u00e6stum \u00fev\u00ed.\u00a0 Stofnendur Add a room fengu hugmyndina a\u00f0 \u00feessum fallegu n\u00fat\u00edmalegu h\u00fasum eftir a\u00f0 hafa lengi starfa\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 gera upp gamla sumarb\u00fasta\u00f0i. Miki\u00f0 er lagt upp \u00far a\u00f0 n\u00fdta hvern einasta fermetra til fulls, einf\u00f6ldum m\u00f6guleikum \u00e1 st\u00e6kkun og a\u00f0 tengja saman inni- og \u00fatisv\u00e6\u00f0i a\u00f0 \u00f3skum kaupenda.", "Lars Frank Nielsen arkitekt er me\u00f0al \u00feeirra sem komu a\u00f0 h\u00f6nnun h\u00fasanna en hann hefur helga\u00f0 sig \u00fer\u00f3un og h\u00f6nnun m\u00ednimal\u00edskra mannvirkja undir merkinu ONEN sem er vel \u00feekkt \u00ed Danm\u00f6rku og v\u00ed\u00f0ar.", "H\u00fasin eru ger\u00f0 \u00far sterkum byggingarefnum og h\u00e6gt a\u00f0 nota \u00feau sem \u00edb\u00fa\u00f0arh\u00fas \u00e1ri\u00f0 um kring. St\u00e6r\u00f0 \u00feeirra getur veri\u00f0 fr\u00e1 fimm fermetrum upp \u00ed 30 og svo er h\u00e6gt a\u00f0 skeyta \u00fe\u00e1 saman eftir \u00f3skum og hentugleika hvers og eins.", "Ver\u00f0 eininganna er fr\u00e1 4.200.000 me\u00f0 vir\u00f0isaukaskatti en \u00fea\u00f0 veltur \u00e1 \u00fe\u00f6rfum kaupenda. Hvort \u00feeir vilja hafa eignina litla e\u00f0a st\u00f3ra, me\u00f0 gufuba\u00f0i, palli, \u00fatisturtu og svo framvegis. H\u00f6nnun og framlei\u00f0sla tekur um \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i og \u00fea\u00f0 tekur viku a\u00f0 f\u00e1 h\u00fasi\u00f0 til landsins. \u00deegar hinga\u00f0 er komi\u00f0 fer \u00fea\u00f0 eftir \u00fev\u00ed hversu miki\u00f0 er kl\u00e1rt hj\u00e1 kaupanda hversu langan t\u00edma \u00fea\u00f0 tekur a\u00f0 koma \u00fev\u00ed upp.", "Ef grunnur, lagnir og \u00feess h\u00e1ttar eru tilb\u00fain \u00e1 l\u00f3\u00f0inni tekur \u00f6rstuttan t\u00edma a\u00f0 byrja a\u00f0 nj\u00f3ta me\u00f0 hj\u00e1lp rafvirkja og p\u00edpara, en ef fleiri einingar eru tengdar saman \u00fearf smi\u00f0 \u00ed verki\u00f0.", "Svo IKEA-l\u00edkingin s\u00e9 tekin \u00fe\u00e1 fer h\u00f6nnunarferli\u00f0 \u00feannig fram a\u00f0 kaupandinn setur upp teikningu a\u00f0 draumah\u00fasinu \u00e1 vefsl\u00f3\u00f0inni https://addaroom.dk/en/modular-house-builder. S\u00ed\u00f0an eru teikningarnar sendar til arkitekts \u00e1 \u00cdslandi sem kemur \u00feeim til byggingarfulltr\u00faa. Vart \u00fearf a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 fram a\u00f0 kaupandinn \u00fearf a\u00f0 vera b\u00fainn a\u00f0 \u00fatvega s\u00e9r l\u00f3\u00f0 \u00e1\u00f0ur en h\u00fasi\u00f0 kemur til landsins.", "\u00dea\u00f0 er heildsalan Esjufell sem er tengili\u00f0ur Add a room \u00e1 \u00cdslandi en samstarfi\u00f0 kom \u00feannig til a\u00f0 Herd\u00eds J\u00f3hannesd\u00f3ttir, n\u00faverandi eigandi fyrirt\u00e6kisins, f\u00f3r til Danmerkur \u00e1 s\u00fdningu hj\u00e1 House Doctor, en h\u00fan er einnig umbo\u00f0sa\u00f0ili \u00feeirra h\u00e9r \u00e1 landi.", "\u201e\u00deau voru me\u00f0 s\u00fdningarh\u00fas \u00e1 l\u00f3\u00f0inni hj\u00e1 s\u00e9r innr\u00e9tta\u00f0 me\u00f0 House Doctor-v\u00f6rum og au\u00f0vita\u00f0 f\u00f3ru allir inn \u00ed litla s\u00e6ta h\u00fasi\u00f0, sem var a\u00f0eins tuttugu fermetrar. \u00c9g heilla\u00f0ist alveg af h\u00f6nnuninni \u00e1 \u00feessu og um lei\u00f0 og \u00e9g kom heim s\u00fdndi \u00e9g pabba heitnum, J\u00f3hannesi \u00d3mari Sigur\u00f0ssyni, myndir af h\u00fasinu \u00fear sem m\u00e9r fannst tilvali\u00f0 verkefni fyrir hann a\u00f0 taka \u00feetta \u00e1fram fyrir h\u00f6nd Esjufells,\u201c segir Herd\u00eds en saman stofnu\u00f0u \u00feau fyrirt\u00e6ki\u00f0 \u00e1ri\u00f0 2010.", "\u201eHonum leist \u00f3tr\u00falega vel \u00e1 \u00feetta. Var\u00f0 svakalega hrifinn og spenntur og f\u00f3r \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 beint \u00fat a\u00f0 hitta forsvarsmenn fyrirt\u00e6kisins til a\u00f0 kynna s\u00e9r hvernig framlei\u00f0slan f\u00e6ri fram. Til gamans m\u00e1 geta \u00feess a\u00f0 framlei\u00f0sla h\u00fasanna fer \u00f6ll fram \u00ed risast\u00f3ru r\u00fdmi sem minnir helst \u00e1 flugsk\u00fdli og allt er sm\u00ed\u00f0a\u00f0 innandyra, sem tryggir \u00e1kve\u00f0in g\u00e6\u00f0i. \u00deegar pabbi kom \u00fat var veri\u00f0 a\u00f0 leggja lokah\u00f6nd \u00e1 \u00ferj\u00fa einingah\u00fas og svo voru \u00feau afhent \u00e1 l\u00f3\u00f0 sem var \u00ed u.\u00fe.b. tveggja t\u00edma akstursfjarl\u00e6g\u00f0 fr\u00e1 framlei\u00f0slusta\u00f0num. Hann f\u00e9kk a\u00f0 koma me\u00f0 og fylgjast me\u00f0 \u00feessu \u00f6llu fr\u00e1 A til \u00d6 en h\u00fasin \u00ferj\u00fa voru 15, 20 og 25 fermetrar og skeytt saman eftir \u00feeirri h\u00f6nnun sem kaupandinn haf\u00f0i sj\u00e1lfur m\u00f3ta\u00f0 eftir eigin hugmyndum.\u201c", "Herd\u00eds segir a\u00f0 eftir \u00feessa upplifun pabba hennar hafi ekki anna\u00f0 komi\u00f0 til greina en a\u00f0 \u00feau myndu hanna sitt eigi\u00f0 h\u00fas, sem n\u00fa er komi\u00f0 til landsins og stendur \u00e1 fallegum sta\u00f0 \u00ed Gr\u00edmsnesi. H\u00fan segir a\u00f0 ferli\u00f0 hafi \u00fe\u00f3 teki\u00f0 lengri t\u00edma hj\u00e1 \u00feeim en \u00fea\u00f0 myndi vanalega gera \u00fev\u00ed pabbi hennar var veikur af krabbameini og var a\u00f0 gera \u00feetta allt \u00e1 me\u00f0an hann var veikur og \u00ed lyfjame\u00f0fer\u00f0 me\u00f0 \u00f6llu \u00fev\u00ed \u00e1lagi sem henni fylgir.", "\u201eHann n\u00e1\u00f0i samt a\u00f0 sj\u00e1 h\u00fasi\u00f0 koma \u00e1 l\u00f3\u00f0ina og vi\u00f0 keyr\u00f0um \u00fearna n\u00e1nast daglega til a\u00f0 sitja bara og d\u00e1st a\u00f0 \u00fev\u00ed \u00fe\u00f3tt \u00fea\u00f0 v\u00e6ri ekki b\u00fai\u00f0 a\u00f0 \u201estinga \u00fev\u00ed \u00ed samband\u201c ef svo m\u00e6tti a\u00f0 or\u00f0i komast, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 tengja rafmagn og vatn. Hann f\u00e9kk samt a\u00f0 sj\u00e1 drauminn r\u00e6tast og \u00e9g n\u00e1\u00f0i a\u00f0 s\u00fdna honum myndir af h\u00fasinu fullb\u00fanu, me\u00f0 h\u00fasg\u00f6gnum og \u00f6llu, \u00e1\u00f0ur en hann kvaddi \u00feennan heim.\u201c"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/heimili/2020/04/26/fadir_herdisar_sa_drauminn_raetast_adur_en_hann_les/", "title": "Fa\u00f0ir Herd\u00edsar s\u00e1 drauminn r\u00e6tast \u00e1\u00f0ur en hann l\u00e9st\r\n", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/heimili/2020/04/26/fadir_herdisar_sa_drauminn_raetast_adur_en_hann_les/\" title=\"Hva\u00f0 ef \u00fea\u00f0 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 hanna sinn eigin n\u00fat\u00edmalega og m\u00ednimal\u00edska sumarb\u00fasta\u00f0 e\u00f0a heils\u00e1rsh\u00fas og henda \u00fev\u00ed svo upp eins og \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/7appXWE3V4cq3Vq0_FWGcWTNJhw=/224x146/filters:cropcenter(45,48)/frimg/1/20/32/1203251.jpg\" height=\"73.0\" width=\"112.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/7appXWE3V4cq3Vq0_FWGcWTNJhw=/224x146/filters:cropcenter(45,48)/frimg/1/20/32/1203251.jpg\" width=\"112.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Hva\u00f0 ef \u00fea\u00f0 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 hanna sinn eigin n\u00fat\u00edmalega og m\u00ednimal\u00edska sumarb\u00fasta\u00f0 e\u00f0a heils\u00e1rsh\u00fas og henda \u00fev\u00ed svo upp eins og bl\u00f6ndu af IKEA-mublu og leg\u00f3kubbum? \u00deetta er h\u00e6gt ...e\u00f0a svona n\u00e6stum \u00fev\u00ed.\u00a0 Stofnendur Add a room fengu hugmyndina a\u00f0 \u00feessum fallegu n\u00fat\u00edmalegu h\u00fasum eftir a\u00f0 hafa lengi starfa\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 gera upp gamla sumarb\u00fasta\u00f0i. Miki\u00f0 er lagt upp \u00far a\u00f0 n\u00fdta hvern einasta fermetra til fulls, einf\u00f6ldum m\u00f6guleikum \u00e1 st\u00e6kkun og a\u00f0 tengja saman inni- og \u00fatisv\u00e6\u00f0i a\u00f0 \u00f3skum kaupenda.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"73.0\" src=\"https://m2.mbl.is/7appXWE3V4cq3Vq0_FWGcWTNJhw=/224x146/filters:cropcenter(45,48)/frimg/1/20/32/1203251.jpg\" width=\"112.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 22, "articleBody": ["Hva\u00f0 ef \u00fea\u00f0 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 hanna sinn eigin n\u00fat\u00edmalega og m\u00ednimal\u00edska sumarb\u00fasta\u00f0 e\u00f0a heils\u00e1rsh\u00fas og henda \u00fev\u00ed svo upp eins og bl\u00f6ndu af IKEA-mublu og leg\u00f3kubbum? \u00deetta er h\u00e6gt ...e\u00f0a svona n\u00e6stum \u00fev\u00ed.\u00a0 Stofnendur Add a room fengu hugmyndina a\u00f0 \u00feessum fallegu n\u00fat\u00edmalegu h\u00fasum eftir a\u00f0 hafa lengi starfa\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 gera upp gamla sumarb\u00fasta\u00f0i. Miki\u00f0 er lagt upp \u00far a\u00f0 n\u00fdta hvern einasta fermetra til fulls, einf\u00f6ldum m\u00f6guleikum \u00e1 st\u00e6kkun og a\u00f0 tengja saman inni- og \u00fatisv\u00e6\u00f0i a\u00f0 \u00f3skum kaupenda.", "Lars Frank Nielsen arkitekt er me\u00f0al \u00feeirra sem komu a\u00f0 h\u00f6nnun h\u00fasanna en hann hefur helga\u00f0 sig \u00fer\u00f3un og h\u00f6nnun m\u00ednimal\u00edskra mannvirkja undir merkinu ONEN sem er vel \u00feekkt \u00ed Danm\u00f6rku og v\u00ed\u00f0ar.", "H\u00fasin eru ger\u00f0 \u00far sterkum byggingarefnum og h\u00e6gt a\u00f0 nota \u00feau sem \u00edb\u00fa\u00f0arh\u00fas \u00e1ri\u00f0 um kring. St\u00e6r\u00f0 \u00feeirra getur veri\u00f0 fr\u00e1 fimm fermetrum upp \u00ed 30 og svo er h\u00e6gt a\u00f0 skeyta \u00fe\u00e1 saman eftir \u00f3skum og hentugleika hvers og eins.", "Ver\u00f0 eininganna er fr\u00e1 4.200.000 me\u00f0 vir\u00f0isaukaskatti en \u00fea\u00f0 veltur \u00e1 \u00fe\u00f6rfum kaupenda. Hvort \u00feeir vilja hafa eignina litla e\u00f0a st\u00f3ra, me\u00f0 gufuba\u00f0i, palli, \u00fatisturtu og svo framvegis. H\u00f6nnun og framlei\u00f0sla tekur um \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i og \u00fea\u00f0 tekur viku a\u00f0 f\u00e1 h\u00fasi\u00f0 til landsins. \u00deegar hinga\u00f0 er komi\u00f0 fer \u00fea\u00f0 eftir \u00fev\u00ed hversu miki\u00f0 er kl\u00e1rt hj\u00e1 kaupanda hversu langan t\u00edma \u00fea\u00f0 tekur a\u00f0 koma \u00fev\u00ed upp.", "Ef grunnur, lagnir og \u00feess h\u00e1ttar eru tilb\u00fain \u00e1 l\u00f3\u00f0inni tekur \u00f6rstuttan t\u00edma a\u00f0 byrja a\u00f0 nj\u00f3ta me\u00f0 hj\u00e1lp rafvirkja og p\u00edpara, en ef fleiri einingar eru tengdar saman \u00fearf smi\u00f0 \u00ed verki\u00f0.", "Svo IKEA-l\u00edkingin s\u00e9 tekin \u00fe\u00e1 fer h\u00f6nnunarferli\u00f0 \u00feannig fram a\u00f0 kaupandinn setur upp teikningu a\u00f0 draumah\u00fasinu \u00e1 vefsl\u00f3\u00f0inni https://addaroom.dk/en/modular-house-builder. S\u00ed\u00f0an eru teikningarnar sendar til arkitekts \u00e1 \u00cdslandi sem kemur \u00feeim til byggingarfulltr\u00faa. Vart \u00fearf a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 fram a\u00f0 kaupandinn \u00fearf a\u00f0 vera b\u00fainn a\u00f0 \u00fatvega s\u00e9r l\u00f3\u00f0 \u00e1\u00f0ur en h\u00fasi\u00f0 kemur til landsins.", "\u00dea\u00f0 er heildsalan Esjufell sem er tengili\u00f0ur Add a room \u00e1 \u00cdslandi en samstarfi\u00f0 kom \u00feannig til a\u00f0 Herd\u00eds J\u00f3hannesd\u00f3ttir, n\u00faverandi eigandi fyrirt\u00e6kisins, f\u00f3r til Danmerkur \u00e1 s\u00fdningu hj\u00e1 House Doctor, en h\u00fan er einnig umbo\u00f0sa\u00f0ili \u00feeirra h\u00e9r \u00e1 landi.", "\u201e\u00deau voru me\u00f0 s\u00fdningarh\u00fas \u00e1 l\u00f3\u00f0inni hj\u00e1 s\u00e9r innr\u00e9tta\u00f0 me\u00f0 House Doctor-v\u00f6rum og au\u00f0vita\u00f0 f\u00f3ru allir inn \u00ed litla s\u00e6ta h\u00fasi\u00f0, sem var a\u00f0eins tuttugu fermetrar. \u00c9g heilla\u00f0ist alveg af h\u00f6nnuninni \u00e1 \u00feessu og um lei\u00f0 og \u00e9g kom heim s\u00fdndi \u00e9g pabba heitnum, J\u00f3hannesi \u00d3mari Sigur\u00f0ssyni, myndir af h\u00fasinu \u00fear sem m\u00e9r fannst tilvali\u00f0 verkefni fyrir hann a\u00f0 taka \u00feetta \u00e1fram fyrir h\u00f6nd Esjufells,\u201c segir Herd\u00eds en saman stofnu\u00f0u \u00feau fyrirt\u00e6ki\u00f0 \u00e1ri\u00f0 2010.", "\u201eHonum leist \u00f3tr\u00falega vel \u00e1 \u00feetta. Var\u00f0 svakalega hrifinn og spenntur og f\u00f3r \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 beint \u00fat a\u00f0 hitta forsvarsmenn fyrirt\u00e6kisins til a\u00f0 kynna s\u00e9r hvernig framlei\u00f0slan f\u00e6ri fram. Til gamans m\u00e1 geta \u00feess a\u00f0 framlei\u00f0sla h\u00fasanna fer \u00f6ll fram \u00ed risast\u00f3ru r\u00fdmi sem minnir helst \u00e1 flugsk\u00fdli og allt er sm\u00ed\u00f0a\u00f0 innandyra, sem tryggir \u00e1kve\u00f0in g\u00e6\u00f0i. \u00deegar pabbi kom \u00fat var veri\u00f0 a\u00f0 leggja lokah\u00f6nd \u00e1 \u00ferj\u00fa einingah\u00fas og svo voru \u00feau afhent \u00e1 l\u00f3\u00f0 sem var \u00ed u.\u00fe.b. tveggja t\u00edma akstursfjarl\u00e6g\u00f0 fr\u00e1 framlei\u00f0slusta\u00f0num. Hann f\u00e9kk a\u00f0 koma me\u00f0 og fylgjast me\u00f0 \u00feessu \u00f6llu fr\u00e1 A til \u00d6 en h\u00fasin \u00ferj\u00fa voru 15, 20 og 25 fermetrar og skeytt saman eftir \u00feeirri h\u00f6nnun sem kaupandinn haf\u00f0i sj\u00e1lfur m\u00f3ta\u00f0 eftir eigin hugmyndum.\u201c", "Herd\u00eds segir a\u00f0 eftir \u00feessa upplifun pabba hennar hafi ekki anna\u00f0 komi\u00f0 til greina en a\u00f0 \u00feau myndu hanna sitt eigi\u00f0 h\u00fas, sem n\u00fa er komi\u00f0 til landsins og stendur \u00e1 fallegum sta\u00f0 \u00ed Gr\u00edmsnesi. H\u00fan segir a\u00f0 ferli\u00f0 hafi \u00fe\u00f3 teki\u00f0 lengri t\u00edma hj\u00e1 \u00feeim en \u00fea\u00f0 myndi vanalega gera \u00fev\u00ed pabbi hennar var veikur af krabbameini og var a\u00f0 gera \u00feetta allt \u00e1 me\u00f0an hann var veikur og \u00ed lyfjame\u00f0fer\u00f0 me\u00f0 \u00f6llu \u00fev\u00ed \u00e1lagi sem henni fylgir.", "\u201eHann n\u00e1\u00f0i samt a\u00f0 sj\u00e1 h\u00fasi\u00f0 koma \u00e1 l\u00f3\u00f0ina og vi\u00f0 keyr\u00f0um \u00fearna n\u00e1nast daglega til a\u00f0 sitja bara og d\u00e1st a\u00f0 \u00fev\u00ed \u00fe\u00f3tt \u00fea\u00f0 v\u00e6ri ekki b\u00fai\u00f0 a\u00f0 \u201estinga \u00fev\u00ed \u00ed samband\u201c ef svo m\u00e6tti a\u00f0 or\u00f0i komast, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 tengja rafmagn og vatn. Hann f\u00e9kk samt a\u00f0 sj\u00e1 drauminn r\u00e6tast og \u00e9g n\u00e1\u00f0i a\u00f0 s\u00fdna honum myndir af h\u00fasinu fullb\u00fanu, me\u00f0 h\u00fasg\u00f6gnum og \u00f6llu, \u00e1\u00f0ur en hann kvaddi \u00feennan heim.\u201c"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/fiskarnir_astin_mun_blomstra_i_ollum_litum_alheimsi/", "title": "Fiskarnir: \u00c1stin mun bl\u00f3mstra \u00ed \u00f6llum litum alheimsins ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/fiskarnir_astin_mun_blomstra_i_ollum_litum_alheimsi/\" title=\"\u00de\u00f3tt \u00fe\u00e9r finnist \u00fe\u00fa sigla kannski ekki alveg \u00ed hl\u00fdja Golfstraumnum n\u00fana, \u00fe\u00e1 er \u00feetta bara r\u00e9tt um stundarsakir a\u00f0 \u00fe\u00e9r finnist \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/F6RPY-L3H-bvPL3guH8Sr07Hi3Q=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199547.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/F6RPY-L3H-bvPL3guH8Sr07Hi3Q=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199547.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku Fiskurinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/F6RPY-L3H-bvPL3guH8Sr07Hi3Q=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199547.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 22, "articleBody": ["Elsku Fiskurinn minn,", "\u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r finnist \u00fe\u00fa sigla kannski ekki alveg \u00ed hl\u00fdja Golfstraumnum n\u00fana, \u00fe\u00e1 er \u00feetta bara r\u00e9tt um stundarsakir a\u00f0 \u00fe\u00e9r finnist \u00fe\u00fa \u00feurfa a\u00f0 synda upp fossa og \u00edskaldar \u00e1r.", "En \u00ed \u00feessu s\u00e9r\u00f0u l\u00edka hvers \u00fe\u00fa ert megnugur og hefur miklu meiri kraft en \u00fe\u00e9r hefur nokkurnt\u00edmann dotti\u00f0 \u00ed hug \u00fe\u00fa byggir yfir. Hugmyndir \u00fe\u00ednar um a\u00f0 laga, redda og bjarga g\u00e6tu fyllt heila b\u00f3k. Svo \u00fe\u00fa tekur \u00e1 r\u00e1s eins og flugfiskur og hver stoppar hann? \u00de\u00fa eignast a\u00f0d\u00e1endur allt \u00ed kringum \u00feig og \u00e1tt eftir a\u00f0 elska \u00fea\u00f0 og gef\u00f0u \u00e1stinni r\u00fdmi og leyfi til a\u00f0 anda \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 bl\u00f3mstrar h\u00fan \u00f6llum litum alheimsins.", "\u00deetta er svo g\u00f3\u00f0ur t\u00edmi ef \u00fe\u00fa hefur einhvern \u00e1huga \u00e1 d\u00fdrum \u00fe\u00e1 er t\u00edminn til \u00feess a\u00f0 finna n\u00fd tengsl, f\u00e1 s\u00e9r hund, k\u00f6tt e\u00f0a gullfisk, r\u00e6kta bl\u00f3m e\u00f0a hva\u00f0 sem m\u00f6gulegt er \u00e1 \u00feessum t\u00edma sem vori\u00f0 b\u00fd\u00f0ur okkur upp \u00e1. \u00de\u00fa \u00fearft nefnilega ekkert til a\u00f0 slj\u00f3vga hugann e\u00f0a hjarta\u00f0, nema einfaldar a\u00f0fer\u00f0ir eins og vi\u00f0 h\u00f6fum kunna\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed mannkyn h\u00f3fst.", "\u00de\u00fa hefur fundi\u00f0 fyrir tilvist einhverrar sorgar og n\u00fana vinnur \u00fe\u00fa svo vel \u00far \u00fev\u00ed \u00f6llu saman. Ef \u00fe\u00fa ert lei\u00f0andi og \u00e1berandi Fiskur \u00fe\u00e1 margfaldar\u00f0u \u00fea\u00f0 upp og f\u00e6r\u00f0 athygli \u00e1 h\u00e1rf\u00ednan h\u00e1tt. \u00de\u00fa f\u00e6r\u00f0 vir\u00f0ingu og sta\u00f0festingu \u00e1 h\u00e6fileikum \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa ert svo sannarlega b\u00fainn a\u00f0 vinna h\u00f6r\u00f0um h\u00f6ndum a\u00f0 svo m\u00f6rgu.", "\u00de\u00fa finnur \u00fe\u00e1 peninga sem \u00fe\u00fa \u00fearft til a\u00f0 bjarga, redda og b\u00e6ta og \u00fea\u00f0 eru alls sta\u00f0ar lei\u00f0ir og s\u00e9rstaklega \u00ed kringum \u00feig; \u00fe\u00fa tilfinningan\u00e6mi, g\u00f3\u00f0i og yndislegi Fiskurinn minn, hamingjan er a\u00f0 banka, svo stattu upp!", "Kossar &amp; kn\u00fas,", "Sigga Kling"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/bogmadurinn_styrkur_og_bjartsyni_umvefja_thig/", "title": "Bogma\u00f0urinn: Styrkur og bjarts\u00fdni umvefja \u00feig ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/bogmadurinn_styrkur_og_bjartsyni_umvefja_thig/\" title=\"L\u00edfi\u00f0 er b\u00fai\u00f0 a\u00f0 l\u00ed\u00f0a svo hratt, en \u00fe\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 sj\u00e1 hva\u00f0 \u00ed raun og veru hefur h\u00e6gst miki\u00f0 um. \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/yj-kilkwKMndU6Semy0enilzRlM=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199583.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/yj-kilkwKMndU6Semy0enilzRlM=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199583.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku Bogma\u00f0urinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/yj-kilkwKMndU6Semy0enilzRlM=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199583.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 22, "articleBody": ["Elsku Bogma\u00f0urinn minn,", "l\u00edfi\u00f0 er b\u00fai\u00f0 a\u00f0 l\u00ed\u00f0a svo hratt, en \u00fe\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 sj\u00e1 hva\u00f0 \u00ed raun og veru hefur h\u00e6gst miki\u00f0 um. \u00de\u00fa ver\u00f0ur be\u00f0inn um marga grei\u00f0a en veist ekki alveg hvort \u00fe\u00fa getur gert \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa ert be\u00f0inn um. S\u00fdndu eins mikla g\u00f3\u00f0semi og h\u00e6gt er \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 er lykillinn a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00edfi\u00f0 muni redda \u00fe\u00e9r og \u00fe\u00ednum. \u00de\u00fa getur og munt koma \u00fe\u00e9r \u00fat \u00far \u00feeirri st\u00f6\u00f0u sem \u00fe\u00e9r fannst \u00fe\u00fa vera kominn \u00ed og f\u00e6r\u00f0 miki\u00f0 hreyfiafl til \u00feess a\u00f0 breyta, f\u00e6ra, laga og ver\u00f0ur sterkari vi\u00f0 hverja \u00feraut sem m\u00e6tir \u00fe\u00e9r.", "\u00de\u00fa hefur veri\u00f0 a\u00f0 setja hj\u00fap \u00ed kringum \u00feig tengt \u00e1stinni og \u00fe\u00fa \u00fearft a\u00f0 leyfa \u00f6rl\u00f6gunum a\u00f0 lei\u00f0a \u00feig \u00ed r\u00e9ttan farveg. Svo taktu \u00e1h\u00e6ttu \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00fa haldir a\u00f0 \u00fe\u00fa brennir \u00feig \u00fev\u00ed annars muntu alltaf efast um hvort \u00fe\u00fa ger\u00f0ir r\u00e9tt e\u00f0a ekki, en \u00feeir sem eru \u00ed sambandi skulu halda s\u00e9r \u00fear me\u00f0 au\u00f0m\u00fdkt og al\u00fa\u00f0.", "\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur svo mikill kraftur \u00ed \u00fe\u00e9r og \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r finnist \u00fea\u00f0 \u00f3l\u00edklegt \u00fe\u00e1 \u00e1ttu eftir a\u00f0 ey\u00f0a hinni miklu orku sem \u00fe\u00fa b\u00fdr\u00f0 yfir \u00ed eitthva\u00f0 l\u00edkamlegt sem \u00fe\u00fa hefur ekki haft \u00e1huga \u00e1 \u00e1\u00f0ur a\u00f0 pr\u00f3fa.", "Flutningar eru \u00ed kortunum, g\u00e6ti veri\u00f0 eitthva\u00f0 sem er komi\u00f0 og \u00fe\u00fa veist af, en allavega ver\u00f0ur\u00f0u mj\u00f6g \u00e1n\u00e6g\u00f0ur me\u00f0 \u00fatkomuna. \u00dea\u00f0 \u00e1 eftir a\u00f0 koma \u00fe\u00e9r \u00e1 \u00f3vart hversu margir eru \u00ed fj\u00f6lskyldunni \u00feinni, en fj\u00f6lskylda er ekki endilega \u00feeir sem eru \u00fe\u00e9r bl\u00f3\u00f0tengdir, heldur \u00feeir sem \u00fe\u00fa velur \u00ed \u00feitt l\u00edf.", "Stundum hittir\u00f0u einhvern og \u00fei\u00f0 smelli\u00f0 saman vi\u00f0 fyrsta or\u00f0. \u00dearna eru s\u00e1lirnar \u00far fyrra l\u00edfi a\u00f0 koma inn og \u00fe\u00e9r finnst um marga sem eru a\u00f0 koma inn \u00ed l\u00edf \u00feitt n\u00fana a\u00f0 \u00fe\u00fa hafir \u00feekkt \u00fe\u00e1 \u00e1\u00f0ur. Styrkur, kraftur og blessun felst \u00ed tengslanetinu \u00fe\u00ednu, svo virkja\u00f0u \u00fea\u00f0 og breiddu \u00fat g\u00f3\u00f0an bo\u00f0skap, og l\u00e1ttu h\u00famorinn fylgja \u00fea\u00f0 er svo miki\u00f0 \u00fe\u00fa og dreif\u00f0u bjarts\u00fdni allt \u00ed kringum \u00feig.", "Kossar &amp; kn\u00fas,", "Sigga Kling"]},{"url": "https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/er_hann_a_leidinni_a_old_trafford/", "title": "Er hann \u00e1 lei\u00f0inni \u00e1 Old Trafford?", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/sport/enski/2020/04/27/er_hann_a_leidinni_a_old_trafford/\" title=\"\u00dar\u00fagv\u00e6ski knattspyrnuma\u00f0urinn Edinson Cavani er \u00edtreka\u00f0 or\u00f0a\u00f0ur vi\u00f0 \u00f6nnur f\u00e9l\u00f6g en lj\u00f3st \u00feykir a\u00f0 hann yfirgefi Par\u00eds SG \u00ed sumar \u00feegar samningur \u2026\">\n<img alt=\"Edinson Cavani.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/VIlt2F7tsHPU7yF5epALaajI3Ok=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203697.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Edinson Cavani.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/VIlt2F7tsHPU7yF5epALaajI3Ok=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203697.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00dar\u00fagv\u00e6ski knattspyrnuma\u00f0urinn Edinson Cavani er \u00edtreka\u00f0 or\u00f0a\u00f0ur vi\u00f0 \u00f6nnur f\u00e9l\u00f6g en lj\u00f3st \u00feykir a\u00f0 hann yfirgefi Par\u00eds SG \u00ed sumar \u00feegar samningur hans rennur \u00fat.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Edinson Cavani.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/VIlt2F7tsHPU7yF5epALaajI3Ok=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203697.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 23, "articleBody": ["\u00dar\u00fagv\u00e6ski knattspyrnuma\u00f0urinn Edinson Cavani er \u00edtreka\u00f0 or\u00f0a\u00f0ur vi\u00f0 \u00f6nnur f\u00e9l\u00f6g en lj\u00f3st \u00feykir a\u00f0 hann yfirgefi Par\u00eds SG \u00ed sumar \u00feegar samningur hans rennur \u00fat.", "L'Equipe, franska \u00ed\u00fer\u00f3ttadagbla\u00f0i\u00f0, segir \u00ed dag a\u00f0 mj\u00f6g l\u00edklegt s\u00e9 a\u00f0 hann fari til Manchester United, sem s\u00e9 eitt af f\u00e1um f\u00e9l\u00f6gum sem hafi fj\u00e1rhagslega bur\u00f0i til a\u00f0 f\u00e1 \u00feennan 33 \u00e1ra gamla s\u00f3knarmann \u00ed s\u00ednar ra\u00f0ir.", "Cavani er a\u00f0 lj\u00faka s\u00ednu sj\u00f6unda t\u00edmabili me\u00f0 PSG \u00fear sem hann hefur skora\u00f0 138 m\u00f6rk \u00ed 200 leikjum \u00ed fr\u00f6nsku 1. deildinni, en samtals 200 m\u00f6rk \u00ed 300 m\u00f3tsleikjum, \u00e1samt \u00fev\u00ed a\u00f0 skora 50 m\u00f6rk \u00ed 116 landsleikjum fyrir \u00dar\u00fagv\u00e6. \u00c1 yfirstandandi t\u00edmabili hefur hann \u00fe\u00f3 a\u00f0eins gert 7 m\u00f6rk \u00ed 22 leikjum \u00ed \u00f6llum m\u00f3tum sem er hans langminnsta framlag fr\u00e1 \u00fev\u00ed hann kom til Par\u00edsarli\u00f0sins."]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/almenn_rettindi_ad_fa_videigandi_gedheilbrigdisthjo/", "title": "Almenn r\u00e9ttindi a\u00f0 f\u00e1 vi\u00f0eigandi ge\u00f0\u00adheil\u00adbrig\u00f0\u00adis\u00ad\u00fej\u00f3n\u00adustu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/innlent/2020/04/27/almenn_rettindi_ad_fa_videigandi_gedheilbrigdisthjo/\" title=\"S\u00e1lfr\u00e6\u00f0ingaf\u00e9lag \u00cdslands skorar \u00e1 alla \u00feingmenn og heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0herra a\u00f0 setja frumvarp um breytingar \u00e1 l\u00f6gum um sj\u00fakratryggingar \u00ed forgang. Markmi\u00f0 frumvarpsins er \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/pEJkSRD9gV1sd1qZsVuVPvMD4Pg=/254x170/smart/frimg/8/97/897903.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/pEJkSRD9gV1sd1qZsVuVPvMD4Pg=/254x170/smart/frimg/8/97/897903.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "S\u00e1lfr\u00e6\u00f0ingaf\u00e9lag \u00cdslands skorar \u00e1 alla \u00feingmenn og heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0herra a\u00f0 setja frumvarp um breytingar \u00e1 l\u00f6gum um sj\u00fakratryggingar \u00ed forgang. Markmi\u00f0 frumvarpsins er a\u00f0 tryggja a\u00f0 s\u00e1lfr\u00e6\u00f0i\u00fej\u00f3nusta falli undir grei\u00f0slu\u00fe\u00e1ttt\u00f6kukerfi sj\u00fakratrygginga og s\u00e9 \u00feannig veitt \u00e1 s\u00f6mu forsendum og \u00f6nnur heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nusta.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/pEJkSRD9gV1sd1qZsVuVPvMD4Pg=/254x170/smart/frimg/8/97/897903.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 23, "articleBody": ["S\u00e1lfr\u00e6\u00f0ingaf\u00e9lag \u00cdslands skorar \u00e1 alla \u00feingmenn og heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0herra a\u00f0 setja frumvarp um breytingar \u00e1 l\u00f6gum um sj\u00fakratryggingar \u00ed forgang. Markmi\u00f0 frumvarpsins er a\u00f0 tryggja a\u00f0 s\u00e1lfr\u00e6\u00f0i\u00fej\u00f3nusta falli undir grei\u00f0slu\u00fe\u00e1ttt\u00f6kukerfi sj\u00fakratrygginga og s\u00e9 \u00feannig veitt \u00e1 s\u00f6mu forsendum og \u00f6nnur heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nusta.", "\u00deetta kemur fram \u00ed opnu br\u00e9fi S\u00e1lfr\u00e6\u00f0ingaf\u00e9lags \u00cdslands til heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0herra. \u00deorger\u00f0ur Katr\u00edn Gunnarsd\u00f3ttir, \u00feingma\u00f0ur Vi\u00f0reisnar, er flutningsma\u00f0ur frumvarpsins, auk 22 annarra \u00feingmanna \u00far \u00f6llum flokkum. S\u00e1lfr\u00e6\u00f0ingaf\u00e9lagi\u00f0 hefur b\u00e6\u00f0i sent inn ums\u00f6gn um m\u00e1li\u00f0 og m\u00e6tt \u00e1 fund velfer\u00f0arnefndar og m\u00e6lt me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 frumvarpi\u00f0 ver\u00f0i sam\u00feykkt.", "\u00cd br\u00e9finu kemur fram a\u00f0 lj\u00f3st s\u00e9 a\u00f0 langt og strangt uppbyggingarferli s\u00e9 fram undan vegna k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins. Ekki s\u00e9 einungis um efnahagslegar \u00e1skoranir a\u00f0 r\u00e6\u00f0a heldur einnig \u00e1skoranir \u00e1 svi\u00f0i l\u00fd\u00f0heilsu og ge\u00f0heilbrig\u00f0is.", "A\u00f0gengi a\u00f0 s\u00e1lfr\u00e6\u00f0i\u00fej\u00f3nustu s\u00e9 \u00a0\u00fev\u00ed mi\u00f0ur enn of takmarka\u00f0 og f\u00f3lk sem gl\u00edmir vi\u00f0 ge\u00f0r\u00e6nan vanda \u00feurfi oft a\u00f0 b\u00ed\u00f0a of lengi eftir \u00fej\u00f3nustu og standa sj\u00e1lft straum af miklum kostna\u00f0i.", "\u201e\u00dea\u00f0 eru mikil gle\u00f0it\u00ed\u00f0indi a\u00f0 fj\u00f6lga\u00f0 ver\u00f0i st\u00f6\u00f0ugildum s\u00e1lfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 fyrstu l\u00ednu stofnunum eins og \u00e1 Heilsug\u00e6slunni. Me\u00f0 \u00feeim h\u00e6tti er veri\u00f0 a\u00f0 auka a\u00f0gengi a\u00f0 s\u00e1lfr\u00e6\u00f0i\u00fej\u00f3nustu og vonandi stytta bi\u00f0t\u00edma eftir sl\u00edkri \u00fej\u00f3nustu. \u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 skref \u00ed r\u00e9tta \u00e1tt \u00f3ttumst vi\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eitt og s\u00e9r dugi ekki til,\u201c segir \u00ed br\u00e9finu.", "\u201eTryggjum \u00f6llum, \u00f3h\u00e1\u00f0 efnahag, a\u00f0gengi a\u00f0 vi\u00f0eigandi ge\u00f0heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu. \u00dea\u00f0 eru almenn r\u00e9ttindi og \u00e6ttu ekki a\u00f0 teljast til forr\u00e9ttinda. Fj\u00e1rfesting \u00ed mannau\u00f0i og ge\u00f0heilbrig\u00f0i er \u00fej\u00f3\u00f0inni hagkv\u00e6m \u00feegar liti\u00f0 er til lengri t\u00edma,\u201c segir \u00fear jafnframt."]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/gridarlegur_kostnadur_fyrir_spitalann/", "title": "Gr\u00ed\u00f0arlegur kostna\u00f0ur fyrir sp\u00edtalann", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/innlent/2020/04/27/gridarlegur_kostnadur_fyrir_spitalann/\" title=\"K\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn hefur veri\u00f0 Landsp\u00edtalanum gr\u00ed\u00f0arlega kostna\u00f0arsamur en bein \u00fatgj\u00f6ld vegna heimsfaraldursins hlaupa a\u00f0 minnsta kosti \u00e1 einhverjum hundru\u00f0um millj\u00f3na kr\u00f3na.\">\n<img alt=\"P\u00e1ll Matth\u00edasson, forstj\u00f3ri Landsp\u00edtalans.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/dMFSpfiWwEZLMWy5dtCrvfKZpzY=/254x170/smart/frimg/1/20/17/1201782.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"P\u00e1ll Matth\u00edasson, forstj\u00f3ri Landsp\u00edtalans.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/dMFSpfiWwEZLMWy5dtCrvfKZpzY=/254x170/smart/frimg/1/20/17/1201782.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "K\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn hefur veri\u00f0 Landsp\u00edtalanum gr\u00ed\u00f0arlega kostna\u00f0arsamur en bein \u00fatgj\u00f6ld vegna heimsfaraldursins hlaupa a\u00f0 minnsta kosti \u00e1 einhverjum hundru\u00f0um millj\u00f3na kr\u00f3na.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"P\u00e1ll Matth\u00edasson, forstj\u00f3ri Landsp\u00edtalans.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/dMFSpfiWwEZLMWy5dtCrvfKZpzY=/254x170/smart/frimg/1/20/17/1201782.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 23, "articleBody": ["K\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn hefur veri\u00f0 Landsp\u00edtalanum gr\u00ed\u00f0arlega kostna\u00f0arsamur en bein \u00fatgj\u00f6ld vegna heimsfaraldursins hlaupa a\u00f0 minnsta kosti \u00e1 einhverjum hundru\u00f0um millj\u00f3na kr\u00f3na.", "\u00deetta kom fram \u00ed m\u00e1li P\u00e1ls Matth\u00edassonar, forstj\u00f3ra Landsp\u00edtalans, \u00ed morgun\u00fe\u00e6tti R\u00e1sar 2 \u00ed morgun.", "P\u00e1ll kva\u00f0st ekki geta svara\u00f0 \u00fev\u00ed n\u00e1kv\u00e6mlega hva\u00f0 faraldurinn hef\u00f0i kosta\u00f0 sp\u00edtalann og \u00fea\u00f0 \u00e6tti eftir a\u00f0 reikna \u00fat \u00f3beinan kostna\u00f0.", "Sp\u00edtalinn sendir heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0uneytinu vikulegar kostna\u00f0art\u00f6lur vegna beinna \u00fatgjalda en \u00fear er alls um a\u00f0 r\u00e6\u00f0a hundru\u00f0 millj\u00f3na.\u00a0\u201e\u00dea\u00f0 eru einhverjir\u00a0milljar\u00f0ar ef ma\u00f0ur tekur me\u00f0 \u00fea\u00f0 sem hefur fari\u00f0 \u00ed \u00fatb\u00fana\u00f0,\u201c sag\u00f0i P\u00e1ll.", "Hann sag\u00f0i a\u00f0 pantanir vegna hl\u00edf\u00f0arb\u00fana\u00f0ar k\u00e6mu \u00ed gegnum Landsp\u00edtalann og t\u00f3k d\u00e6mi af \u00fev\u00ed a\u00f0 fj\u00f3rar millj\u00f3nir hanska hef\u00f0u fari\u00f0 \u00e1 heilbrig\u00f0isstofnanir um landi\u00f0. \u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 faraldurinn s\u00e9 \u00e1 ni\u00f0urlei\u00f0 h\u00e9r \u00e1 landi sag\u00f0i P\u00e1ll a\u00f0 sp\u00edtalinn v\u00e6ri tilb\u00fainn ef veiran blossar upp aftur."]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/gafu_hornbrekku_surefnistaeki/", "title": "G\u00e1fu Hornbrekku s\u00farefnist\u00e6ki", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/innlent/2020/04/27/gafu_hornbrekku_surefnistaeki/\" title=\"R\u00f3tar\u00fdkl\u00fabbur \u00d3lafsfjar\u00f0ar hefur afhent sj\u00fakradeild dvalar- og hj\u00fakrunarheimilisins Hornbrekku a\u00f0 gj\u00f6f tv\u00e6r s\u00farefnisd\u00e6lur e\u00f0a s\u00farefnisv\u00e9lar sem \u00e6tla\u00f0ar eru til a\u00f0 l\u00e9tta undir \u2026\">\n<img alt=\"R\u00f3tar\u00fdmenn veifa \u00edb\u00faum Hornbrekku sem fylgdust me\u00f0 afhendingu.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/8KReGvT4mYWFNsLoZCO8zjGCg-o=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203663.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"R\u00f3tar\u00fdmenn veifa \u00edb\u00faum Hornbrekku sem fylgdust me\u00f0 afhendingu.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/8KReGvT4mYWFNsLoZCO8zjGCg-o=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203663.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "R\u00f3tar\u00fdkl\u00fabbur \u00d3lafsfjar\u00f0ar hefur afhent sj\u00fakradeild dvalar- og hj\u00fakrunarheimilisins Hornbrekku a\u00f0 gj\u00f6f tv\u00e6r s\u00farefnisd\u00e6lur e\u00f0a s\u00farefnisv\u00e9lar sem \u00e6tla\u00f0ar eru til a\u00f0 l\u00e9tta undir \u00feegar sj\u00faklingar \u00feurfa aukas\u00farefni.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"R\u00f3tar\u00fdmenn veifa \u00edb\u00faum Hornbrekku sem fylgdust me\u00f0 afhendingu.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/8KReGvT4mYWFNsLoZCO8zjGCg-o=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203663.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 24, "articleBody": ["R\u00f3tar\u00fdkl\u00fabbur \u00d3lafsfjar\u00f0ar hefur afhent sj\u00fakradeild dvalar- og hj\u00fakrunarheimilisins Hornbrekku a\u00f0 gj\u00f6f tv\u00e6r s\u00farefnisd\u00e6lur e\u00f0a s\u00farefnisv\u00e9lar sem \u00e6tla\u00f0ar eru til a\u00f0 l\u00e9tta undir \u00feegar sj\u00faklingar \u00feurfa aukas\u00farefni.", "Tilgangur gjafarinnar er a\u00f0 gera samf\u00e9lagi\u00f0 \u00ed \u00d3lafsfir\u00f0i betur \u00ed stakk b\u00fai\u00f0 til a\u00f0 takast \u00e1 vi\u00f0 aflei\u00f0ingar sj\u00fakd\u00f3msins en n\u00fdtast \u00e1fram \u00fe\u00f3tt ekki komi til \u00feess a\u00f0 veiran stingi s\u00e9r ni\u00f0ur \u00e1 heimilinu.", "S\u00farefnist\u00e6ki hafa veri\u00f0 til \u00e1 Hornbrekku en \u00feau eru komin til \u00e1ra sinna auk \u00feess sem upp getur komi\u00f0 s\u00fa sta\u00f0a a\u00f0 heimili\u00f0 \u00feyrfti a\u00f0gang a\u00f0 fleiri v\u00e9lum. \u201eFannst kl\u00fabbf\u00e9l\u00f6gum \u00fev\u00ed tilhl\u00fd\u00f0ilegt a\u00f0 vera vel undirb\u00fanir ef veirufaraldurinn myndi l\u00e1ta \u00e1 s\u00e9r kr\u00e6la h\u00e9r, en vitaskuld vonum vi\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 gerist ekki,\u201c segir \u00ed tilkynningu fr\u00e1 kl\u00fabbnum \u00ed Morgunbla\u00f0inu \u00ed dag."]},{"url": "https://www.mbl.is/sport/frettir/2020/04/27/eins_manns_daudi_er_annars_braud/", "title": "Eins manns dau\u00f0i er annars brau\u00f0", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/sport/frettir/2020/04/27/eins_manns_daudi_er_annars_braud/\" title=\"\u201e\u00deetta er einn af \u00feessum hlutum sem ma\u00f0ur hefur ekki stj\u00f3rn \u00e1, en a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u er \u00feetta gr\u00ed\u00f0arlega svekkjandi,\u201c voru fyrstu or\u00f0 \u2026\">\n<img alt=\"\u00c1sd\u00eds Hj\u00e1lmsd\u00f3ttir Annerud vonast eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00e1 \u00cdslandsmeti\u00f0 sitt einu sinni enn.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/KI2Uz2Ld2Whs2GrE31vydjPcdPI=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203686.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\u00c1sd\u00eds Hj\u00e1lmsd\u00f3ttir Annerud vonast eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00e1 \u00cdslandsmeti\u00f0 sitt einu sinni enn.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/KI2Uz2Ld2Whs2GrE31vydjPcdPI=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203686.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u201e\u00deetta er einn af \u00feessum hlutum sem ma\u00f0ur hefur ekki stj\u00f3rn \u00e1, en a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u er \u00feetta gr\u00ed\u00f0arlega svekkjandi,\u201c voru fyrstu or\u00f0 spj\u00f3tkastarans \u00c1sd\u00edsar Hj\u00e1lmsd\u00f3ttur Annerud \u00feegar Morgunbla\u00f0i\u00f0 n\u00e1\u00f0i tali af henni um helgina eftir a\u00f0 or\u00f0i\u00f0 var lj\u00f3st a\u00f0 h\u00fan hefur keppt \u00e1 s\u00ednu s\u00ed\u00f0asta st\u00f3rm\u00f3ti \u00ed frj\u00e1ls\u00ed\u00fer\u00f3ttum.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00c1sd\u00eds Hj\u00e1lmsd\u00f3ttir Annerud vonast eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00e1 \u00cdslandsmeti\u00f0 sitt einu sinni enn.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/KI2Uz2Ld2Whs2GrE31vydjPcdPI=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203686.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 25, "articleBody": ["\u201e\u00deetta er einn af \u00feessum hlutum sem ma\u00f0ur hefur ekki stj\u00f3rn \u00e1, en a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u er \u00feetta gr\u00ed\u00f0arlega svekkjandi,\u201c voru fyrstu or\u00f0 spj\u00f3tkastarans \u00c1sd\u00edsar Hj\u00e1lmsd\u00f3ttur Annerud \u00feegar Morgunbla\u00f0i\u00f0 n\u00e1\u00f0i tali af henni um helgina eftir a\u00f0 or\u00f0i\u00f0 var lj\u00f3st a\u00f0 h\u00fan hefur keppt \u00e1 s\u00ednu s\u00ed\u00f0asta st\u00f3rm\u00f3ti \u00ed frj\u00e1ls\u00ed\u00fer\u00f3ttum.", "\u00c1sd\u00eds, sem ver\u00f0ur 35 \u00e1ra \u00e1 \u00e1rinu, haf\u00f0i fyrir nokkru \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 2020 yr\u00f0i hennar s\u00ed\u00f0asta keppnis\u00e1r og \u00e6tla\u00f0i h\u00fan a\u00f0 lj\u00faka gl\u00e6stum tuttugu \u00e1ra frj\u00e1ls\u00ed\u00fer\u00f3ttaferli me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 komast \u00e1 \u00d3lymp\u00eduleikana \u00ed T\u00f3k\u00fd\u00f3 \u00ed sumar og keppa s\u00ed\u00f0an \u00e1 Evr\u00f3pumeistaram\u00f3tinu \u00ed Par\u00eds. N\u00fa eru b\u00e6\u00f0i m\u00f3tin \u00far s\u00f6gunni, \u00d3lymp\u00eduleikunum hefur veri\u00f0 fresta\u00f0 til n\u00e6sta \u00e1rs og EM afl\u00fdst endanlega. \u00c1sd\u00eds vandar ekki Al\u00fej\u00f3\u00f0afrj\u00e1ls\u00ed\u00fer\u00f3ttasambandinu kve\u00f0jurnar og segir n\u00fdtt fyrirkomulag fyrir \u00d3lymp\u00eduleikana \u00e1 n\u00e6sta \u00e1ri ekki til \u00feess falli\u00f0 a\u00f0 freista hennar til a\u00f0 framlengja ferilinn.", "\u201e\u00dea\u00f0 er hrikalega l\u00e9legt hvernig hefur veri\u00f0 teki\u00f0 \u00e1 \u00feessu m\u00e1li \u00f6llu saman. Frj\u00e1ls\u00ed\u00fer\u00f3ttasambandi\u00f0 var a\u00f0 gefa \u00fat n\u00fdjar reglur var\u00f0andi l\u00e1gmarki\u00f0 og hvernig ma\u00f0ur tryggir sig inn \u00e1 leikana. \u00dear eru \u00feeir a\u00f0 \u00ferengja gluggann alveg svakalega fyrir spj\u00f3tkastara. \u00deeir loku\u00f0u glugganum n\u00fana \u00ed apr\u00edl og \u00e6tla ekki a\u00f0 opna hann aftur fyrr en \u00ed desember, sem er \u00ed raun f\u00e1r\u00e1nleg t\u00edmasetning. \u00dea\u00f0 eru engin m\u00f3t \u00ed desember og allt sem gerist n\u00fana \u00ed sumar og fram a\u00f0 \u00fev\u00ed telst bara ekki me\u00f0. \u00dea\u00f0 er algj\u00f6rlega \u00fat \u00ed h\u00f6tt.", "\u00dea\u00f0 sem hef\u00f0i veri\u00f0 verst fyrir mig er a\u00f0 \u00feeir opna t\u00edmabili\u00f0 aftur \u00ed desember og loka \u00fev\u00ed svo \u00ed ma\u00ed. T\u00edmabili\u00f0 \u00e1tti a\u00f0 vera til loka j\u00fan\u00ed, sem er \u00ed raun samt frekar stutt. Yfirleitt er \u00fea\u00f0 bara opi\u00f0 \u00feanga\u00f0 til \u00fea\u00f0 eru \u00ferj\u00e1r vikur \u00ed leikana. En \u00fearna breyta \u00feeir \u00feessu, alveg eins og kerfinu til a\u00f0 tryggja sig inn. N\u00fa \u00fearf ma\u00f0ur a\u00f0 safna stigum, \u00fea\u00f0 er ekki bara n\u00f3g a\u00f0 kasta einu sinni yfir l\u00e1gmark \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1gmarki\u00f0 hefur veri\u00f0 sett svo f\u00e1r\u00e1nlega h\u00e1tt a\u00f0 a\u00f0eins \u00f6rf\u00e1ir n\u00e1 \u00fev\u00ed.\u201c", "Vi\u00f0tali\u00f0 \u00ed heild sinni er \u00ed Morgunbla\u00f0inu \u00ed dag."]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/23/island_leidandi_i_ljosleidara_i_evropu/", "title": "\u00cdsland lei\u00f0andi \u00ed lj\u00f3slei\u00f0ara \u00ed Evr\u00f3pu", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/taekni/2020/04/23/island_leidandi_i_ljosleidara_i_evropu/\" title=\"\u00cdsland er \u00ed fyrsta s\u00e6ti \u00ed n\u00fdtingu \u00e1 lj\u00f3slei\u00f0ara fyrir heimili \u00ed Evr\u00f3pu samkv\u00e6mt \u00fattekt Fibre to the Home Council Europe. Samkv\u00e6mt \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/asNdQvHmpdwSIVk35CZSSnedjb4=/254x170/smart/frimg/1/20/31/1203148.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/asNdQvHmpdwSIVk35CZSSnedjb4=/254x170/smart/frimg/1/20/31/1203148.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00cdsland er \u00ed fyrsta s\u00e6ti \u00ed n\u00fdtingu \u00e1 lj\u00f3slei\u00f0ara fyrir heimili \u00ed Evr\u00f3pu samkv\u00e6mt \u00fattekt Fibre to the Home Council Europe. Samkv\u00e6mt \u00fattektinni n\u00fdta 65,9% \u00edslenskra heimila s\u00e9r lj\u00f3slei\u00f0ara. \u00cd \u00f6\u00f0ru s\u00e6ti er Hv\u00edta R\u00fassland me\u00f0 62,8% n\u00fdtingu og svo Sp\u00e1nn me\u00f0 54,3% n\u00fdtingu.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/asNdQvHmpdwSIVk35CZSSnedjb4=/254x170/smart/frimg/1/20/31/1203148.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 25, "articleBody": ["\u00cdsland er \u00ed fyrsta s\u00e6ti \u00ed n\u00fdtingu \u00e1 lj\u00f3slei\u00f0ara fyrir heimili \u00ed Evr\u00f3pu samkv\u00e6mt \u00fattekt Fibre to the Home Council Europe. Samkv\u00e6mt \u00fattektinni n\u00fdta 65,9% \u00edslenskra heimila s\u00e9r lj\u00f3slei\u00f0ara. \u00cd \u00f6\u00f0ru s\u00e6ti er Hv\u00edta R\u00fassland me\u00f0 62,8% n\u00fdtingu og svo Sp\u00e1nn me\u00f0 54,3% n\u00fdtingu.", "Fr\u00e1 \u00feessu greinir Gagnaveita Reykjav\u00edkur.\u00a0", "\u00a0\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum \u00f6ll s\u00e9\u00f0 kosti lj\u00f3slei\u00f0arans n\u00fana \u00e1 \u00feessum t\u00edmum Covid-19 og mikilv\u00e6gi \u00f6flugra og traustra nettenginga. \u00cdsland er n\u00fa \u00ed fyrsta s\u00e6ti hva\u00f0 var\u00f0ar hlutfall lj\u00f3slei\u00f0aratenginga \u00ed notkun \u00ed allri Evr\u00f3pu. \u00deessi \u00f6fundsver\u00f0a sta\u00f0a er \u00cdslandi styrkur \u00ed samkeppni \u00fej\u00f3\u00f0a og skiptir lykilm\u00e1li fyrir \u00fer\u00f3unarm\u00f6guleika atvinnul\u00edfs og bygg\u00f0ar \u00ed framt\u00ed\u00f0inni,\u201c segir Erling Freyr Gu\u00f0mundsson, framkv\u00e6mdastj\u00f3ri Gagnaveitu Reykjav\u00edkur, \u00ed tilkynningu.\u00a0", "Fram kemur, a\u00f0 yfir 120.000 heimili \u00e1 \u00cdslandi s\u00e9u n\u00fa tengd lj\u00f3slei\u00f0ara alla lei\u00f0 e\u00f0a sem nemi 82% allra heimila. \u00cd dag n\u00fdti 65,9% heimila tenginguna, sem s\u00e9 h\u00e6sta hlutfall \u00ed Evr\u00f3pu. Enn \u00e1 eftir a\u00f0 tengja um 20.000 heimili \u00e1 \u00cdslandi.", "\u201eS\u00e9 eing\u00f6ngu mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 \u00e1\u00e6tlanir Gagnaveitu Reykjav\u00edkur um uppbyggingu lj\u00f3slei\u00f0ara ver\u00f0a um 90% heimila tengd \u00e1ri\u00f0 2023. Gagnaveita Reykjav\u00edkur, sem \u00e1 og rekur Lj\u00f3slei\u00f0arann, vinnur \u00feannig \u00f6tullega a\u00f0 \u00fev\u00ed markmi\u00f0i stj\u00f3rnvalda a\u00f0 \u00cdsland ver\u00f0i a\u00f0 fullu lj\u00f3slei\u00f0arav\u00e6tt sem fyrst,\u201c segir \u00ed tilkynningunni.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/k100/frettir/2020/04/27/dadi_freyr_fellur_um_fimm_saeti/", "title": "Da\u00f0i Freyr fellur um fimm s\u00e6ti", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/k100/frettir/2020/04/27/dadi_freyr_fellur_um_fimm_saeti/\" title=\"The Weeknd heldur enn fyrsta s\u00e6tinu \u00e1 T\u00f3nlistanum me\u00f0 lagi s\u00ednu Blinding Lights en Esjan me\u00f0 Br\u00edeti hefur n\u00fa teki\u00f0 anna\u00f0 s\u00e6ti\u00f0 \u2026\">\n<img alt=\"Da\u00f0i Freyr og Gagnamagni\u00f0 falla um fimm s\u00e6ti \u00e1 milli vikna \u00e1 T\u00f3nlistanum en lagi\u00f0 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/4RZWvyfxIOWi3U1vRzz_wktEzKk=/254x170/smart/frimg/9/52/952942.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\">\n<noscript>\n<img alt=\"Da\u00f0i Freyr og Gagnamagni\u00f0 falla um fimm s\u00e6ti \u00e1 milli vikna \u00e1 T\u00f3nlistanum en lagi\u00f0 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/4RZWvyfxIOWi3U1vRzz_wktEzKk=/254x170/smart/frimg/9/52/952942.jpg\" width=\"127.0\">\n</img></noscript>\n</img></a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "The Weeknd heldur enn fyrsta s\u00e6tinu \u00e1 T\u00f3nlistanum me\u00f0 lagi s\u00ednu Blinding Lights en\u00a0Esjan me\u00f0 Br\u00edeti hefur n\u00fa teki\u00f0 anna\u00f0 s\u00e6ti\u00f0 af Eurovisionsmelli Da\u00f0a Freys og Gagnamagnsins Think About Things\u00a0sem fellur um fimm s\u00e6ti milli vikna en lagi\u00f0 er n\u00fa \u00ed sj\u00f6unda s\u00e6ti.\u00a0Dj D\u00f3ra J\u00fal\u00eda greindi fr\u00e1 \u00feessi \u00e1 K100 \u00ed g\u00e6r.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Da\u00f0i Freyr og Gagnamagni\u00f0 falla um fimm s\u00e6ti \u00e1 milli vikna \u00e1 T\u00f3nlistanum en lagi\u00f0 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/4RZWvyfxIOWi3U1vRzz_wktEzKk=/254x170/smart/frimg/9/52/952942.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 25, "articleBody": ["The Weeknd heldur enn fyrsta s\u00e6tinu \u00e1 T\u00f3nlistanum me\u00f0 lagi s\u00ednu Blinding Lights en\u00a0Esjan me\u00f0 Br\u00edeti hefur n\u00fa teki\u00f0 anna\u00f0 s\u00e6ti\u00f0 af Eurovisionsmelli Da\u00f0a Freys og Gagnamagnsins Think About Things\u00a0sem fellur um fimm s\u00e6ti milli vikna en lagi\u00f0 er n\u00fa \u00ed sj\u00f6unda s\u00e6ti.\u00a0Dj D\u00f3ra J\u00fal\u00eda greindi fr\u00e1 \u00feessi \u00e1 K100 \u00ed g\u00e6r.\u00a0", "Rappararnir J\u00f3iP\u00e9 og Kr\u00f3li eru me\u00f0 heil n\u00edu l\u00f6g \u00e1 T\u00f3nlistanum af gl\u00e6n\u00fdrri pl\u00f6tu sinni \u201e\u00cd mi\u00f0jum kjarnorkuvetri\u201c en efsta lag \u00feeirra \u00e1 listanum, On, er n\u00fa komi\u00f0 \u00ed \u00e1ttunda s\u00e6ti.\u00a0", "Justin Bieber var h\u00e1st\u00f6kkvari vikunnar a\u00f0 s\u00f6gn D\u00f3ru J\u00fal\u00edu en lag hans Intentions h\u00e6kka\u00f0i um n\u00edu s\u00e6ti \u00e1 milli vikna, \u00fat 33. s\u00e6ti \u00ed 24. s\u00e6ti.\u00a0", "T\u00f3nlistinn, 40 vins\u00e6lustu l\u00f6g landsins, er unninn upp \u00far g\u00f6gnum fr\u00e1 f\u00e9lagi hlj\u00f3mpl\u00f6tuframlei\u00f0enda og er eini opinberi vins\u00e6ldalisti landsins.\u00a0Dj D\u00f3ra J\u00fal\u00eda kynnir listann \u00e1 sunnud\u00f6gum \u00e1 K100 \u00e1 milli 16:00 og 18:00. Me\u00f0al gagna sem notu\u00f0 eru vi\u00f0 vinnslu listans eru spilanir \u00e1 Spotify.", "10 vins\u00e6lustu l\u00f6g landsins \u00feessa vikuna", "1. The Weeknd \u2013 Blinding Lights\u00a0 2.\u00a0Br\u00edet \u2013 Esjan\u00a0 3.\u00a0Ing\u00f3 Ve\u00f0urgu\u00f0 \u2013 \u00cd kv\u00f6ld er gigg 4.\u00a0The Weeknd \u2013 In Your Eyes 5. Dua Lipa \u2013 Don't Start Now 6.\u00a0Helgi Bj\u00f6rnsson \u2013 \u00dea\u00f0 bera sig allir vel 7.\u00a0Da\u00f0i og Gagnamagni\u00f0 \u2013 Think About Things\u00a0 8. J\u00f3i P\u00e9 &amp; Kr\u00f3li\u00a0\u2013\u00a0 On Tones and I \u2013 Dance Monkey 9.\u00a0Drake \u2013 Toosie Slide 10.\u00a0SAINt JHN\u00a0\u2013\u00a0Roses, Imanbek Remix", "Listann \u00ed heild sinni finnur \u00fe\u00fa me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 smella\u00a0h\u00e9r.\u00a0", ""]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/heilsa/2020/04/26/katrin_aetlar_ad_gifta_sig_um_leid_og_samkomubanni_/", "title": "Katr\u00edn \u00e6tlar a\u00f0 gifta sig um lei\u00f0 og samkomubanni l\u00fdkur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/heilsa/2020/04/26/katrin_aetlar_ad_gifta_sig_um_leid_og_samkomubanni_/\" title=\"Katr\u00edn Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir \u00fatskrifa\u00f0ist me\u00f0 meistaragr\u00e1\u00f0u \u00ed \u00ed\u00fer\u00f3ttafr\u00e6\u00f0i s\u00ed\u00f0asta haust og starfar n\u00fa sem einka\u00fej\u00e1lfari hj\u00e1 Reebok Fitness.\">\n<img alt=\"Katr\u00edn Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir einka\u00fej\u00e1lfari \u00ed Reebok Fitness skipuleggur hverja viku fyrir sig svo h\u00fan ver\u00f0i ekki \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/0WZAaLqUrulsdIo1Ydloe3NP8v0=/254x170/filters:cropcenter(52,39)/frimg/1/20/30/1203054.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Katr\u00edn Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir einka\u00fej\u00e1lfari \u00ed Reebok Fitness skipuleggur hverja viku fyrir sig svo h\u00fan ver\u00f0i ekki \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/0WZAaLqUrulsdIo1Ydloe3NP8v0=/254x170/filters:cropcenter(52,39)/frimg/1/20/30/1203054.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Katr\u00edn Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir \u00fatskrifa\u00f0ist me\u00f0 meistaragr\u00e1\u00f0u \u00ed \u00ed\u00fer\u00f3ttafr\u00e6\u00f0i s\u00ed\u00f0asta haust og starfar n\u00fa sem einka\u00fej\u00e1lfari hj\u00e1 Reebok Fitness. Eftir a\u00f0 samkomubann var sett hefur h\u00fan veri\u00f0 atvinnulaus en reynir a\u00f0 n\u00fdta t\u00edmann vel, bor\u00f0a hollt, skipuleggja t\u00edmann og \u00e6fa \u00ed allavega tvo t\u00edma \u00e1 dag. H\u00fan er heppin a\u00f0 hafa \u00e1tt varasj\u00f3\u00f0 sem h\u00fan hefur lifa\u00f0 \u00e1, en svo er h\u00fan l\u00edka \u00ed samb\u00fa\u00f0 og heldur k\u00e6rastinn henni uppi a\u00f0 hluta til. \u00dea\u00f0 fyrsta sem Katr\u00edn \u00e6tlar a\u00f0 gera \u00feegar samkomubanni l\u00fdkur er a\u00f0 giftast \u00e1stinni sinni.\u00a0\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Katr\u00edn Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir einka\u00fej\u00e1lfari \u00ed Reebok Fitness skipuleggur hverja viku fyrir sig svo h\u00fan ver\u00f0i ekki \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/0WZAaLqUrulsdIo1Ydloe3NP8v0=/254x170/filters:cropcenter(52,39)/frimg/1/20/30/1203054.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 26, "articleBody": ["Katr\u00edn Sigurbj\u00f6rnsd\u00f3ttir \u00fatskrifa\u00f0ist me\u00f0 meistaragr\u00e1\u00f0u \u00ed \u00ed\u00fer\u00f3ttafr\u00e6\u00f0i s\u00ed\u00f0asta haust og starfar n\u00fa sem einka\u00fej\u00e1lfari hj\u00e1 Reebok Fitness. Eftir a\u00f0 samkomubann var sett hefur h\u00fan veri\u00f0 atvinnulaus en reynir a\u00f0 n\u00fdta t\u00edmann vel, bor\u00f0a hollt, skipuleggja t\u00edmann og \u00e6fa \u00ed allavega tvo t\u00edma \u00e1 dag. H\u00fan er heppin a\u00f0 hafa \u00e1tt varasj\u00f3\u00f0 sem h\u00fan hefur lifa\u00f0 \u00e1, en svo er h\u00fan l\u00edka \u00ed samb\u00fa\u00f0 og heldur k\u00e6rastinn henni uppi a\u00f0 hluta til. \u00dea\u00f0 fyrsta sem Katr\u00edn \u00e6tlar a\u00f0 gera \u00feegar samkomubanni l\u00fdkur er a\u00f0 giftast \u00e1stinni sinni.\u00a0\u00a0", "Hva\u00f0a \u00e1hrif hefur \u00fea\u00f0 \u00feegar vinnusta\u00f0num er loka\u00f0?", "\u201e\u00deegar \u00fatbrei\u00f0sla faraldursins h\u00f3fst h\u00e9r reyndi \u00e9g a\u00f0 halda \u00ed vonina um a\u00f0 \u00fea\u00f0 k\u00e6mi ekki til lokana \u00ed l\u00edkamsr\u00e6ktarst\u00f6\u00f0vum. Ekki a\u00f0eins vegna \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru vinnusta\u00f0urinn minn heldur l\u00edka vegna \u00feess a\u00f0 \u00e9g sj\u00e1lf elska a\u00f0 lyfta og hreyfa mig og r\u00e6ktin er fastur punktur \u00ed minni tilveru. \u00dea\u00f0 var mj\u00f6g undarlegt a\u00f0 vakna \u00e1 morgnana fyrst eftir a\u00f0 loka\u00f0i og \u00feurfa ekki a\u00f0 m\u00e6ta til vinnu r\u00famlega sex! Dagarnir eru lengur a\u00f0 l\u00ed\u00f0a og au\u00f0vita\u00f0 hefur \u00fea\u00f0 \u00e1hrif \u00e1 andlega l\u00ed\u00f0an a\u00f0 vera ekki \u00ed vinnu. Fj\u00e1rhags\u00e1hyggjur ver\u00f0a meiri og ma\u00f0ur \u00fearf strax lei\u00f0a hugann a\u00f0 \u00fev\u00ed hvernig tekju\u00f6fluninni \u00e1 a\u00f0 vera h\u00e1tta\u00f0 \u00ed \u00feennan t\u00edma. Verst er a\u00f0 vera \u00ed \u00f3vissu og vita ekki hven\u00e6r opna\u00f0 ver\u00f0ur og hven\u00e6r \u00e9g get hafi\u00f0 st\u00f6rf aftur. \u00c9g vona bara a\u00f0 allar afl\u00e9tting samkomubannsins gangi vel og \u00e9g geti fari\u00f0 a\u00f0 vinna aftur m\u00e1na\u00f0arm\u00f3tin ma\u00ed-j\u00fan\u00ed,\u201c segir h\u00fan.\u00a0", "Ertu sj\u00e1lfst\u00e6tt starfandi hj\u00e1 Reebok?", "\u201eJ\u00e1, \u00e9g er sj\u00e1lfst\u00e6tt starfandi, \u00fea\u00f0 er yfirleitt \u00feannig a\u00f0 borga\u00f0 er fast gjald til st\u00f6\u00f0varinnar og me\u00f0 \u00fev\u00ed f\u00e6 \u00e9g a\u00f0gang sem \u00fej\u00e1lfari. \u00c9g vona bara a\u00f0 l\u00edkamsr\u00e6ktarst\u00f6\u00f0varnar komist \u00ed gegnum \u00feetta, \u00e9g veit \u00feetta er erfitt fyrir \u00feessi fyrirt\u00e6ki. Oft eru h\u00e1ar leigugrei\u00f0slur sem \u00e1 a\u00f0 grei\u00f0a \u00ed hverjum m\u00e1nu\u00f0i og r\u00f3\u00f0urinn \u00feyngist \u00feegar dyrunum er loka\u00f0.\u201c", "Hvernig n\u00e6r\u00f0u endum saman?", "\u201eSem stendur er \u00e9g a\u00f0 nota sparif\u00e9\u00f0 mitt til a\u00f0 komast \u00ed gegnum \u00feennan t\u00edma. \u00c9g hef alltaf lagt til hli\u00f0ar ef ske kynni a\u00f0 eitthva\u00f0 k\u00e6mi upp \u00e1 og hven\u00e6r \u00e1 ma\u00f0ur a\u00f0 nj\u00f3ta \u00feess ef ekki \u00ed heimsfaraldri! \u00c9g er heldur ekki ein \u00ed heimili, unnusti minn ber okkur l\u00edka svol\u00edti\u00f0 uppi \u00fear til \u00feessu l\u00fdkur. Vi\u00f0 erum a\u00f0 kanna hvort \u00e9g eigi r\u00e9tt \u00e1 einhvers konar atvinnuleysisb\u00f3tum en \u00fea\u00f0 getur veri\u00f0 a\u00f0 \u00e9g falli milli stafs og bryggju \u00fear sem \u00e9g er einyrki og \u00fea\u00f0 er ekki langt um li\u00f0i\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00e9g byrja\u00f0i a\u00f0 vinna.\u201c", "Hva\u00f0 hefur \u00fe\u00fa gert \u00ed samkomubanninu til a\u00f0 ver\u00f0a ekki alveg brj\u00e1lu\u00f0?", "\u201e\u00cd byrjun var \u00e9g hr\u00e6dd um a\u00f0 \u00e9g yr\u00f0i brj\u00e1lu\u00f0, \u00e9g elska a\u00f0 vera heima hj\u00e1 m\u00e9r en \u00fea\u00f0 er svol\u00edti\u00f0 anna\u00f0 \u00feegar einhver segir manni a\u00f0 ma\u00f0ur eigi a\u00f0 halda sig heima. \u00c9g hef reynt a\u00f0 halda m\u00ednu striki var\u00f0andi hreyfingu og matar\u00e6\u00f0i en \u00feetta eru tveir mikilv\u00e6gustu p\u00f3starnir hj\u00e1 m\u00e9r \u00feegar kemur a\u00f0 andlegri l\u00ed\u00f0an. \u00cd hverri viku gerum vi\u00f0, \u00e9g og k\u00e6rasti minn, skipulag fyrir n\u00e6stu sj\u00f6 daga \u00fear sem vi\u00f0 \u00e1kve\u00f0um einn skemmtilegan hlut sem vi\u00f0 gerum, \u00fea\u00f0 getur bara veri\u00f0 a\u00f0 fara \u00ed g\u00f6ngut\u00far, p\u00fasla e\u00f0a eitthva\u00f0 sl\u00edkt. Svo \u00e1kve\u00f0um vi\u00f0 l\u00edka hver kv\u00f6ldmaturinn ver\u00f0ur og kvikmyndir sem vi\u00f0 \u00e6tlum a\u00f0 horfa \u00e1. \u00dea\u00f0 hj\u00e1lpar a\u00f0 hafa eitthva\u00f0 a\u00f0 hlakka til og a\u00f0 sj\u00e1 a\u00f0eins fyrir s\u00e9r hvernig dagarnir ver\u00f0a. \u00de\u00e1 renna \u00feeir ekki bara saman \u00ed eitt Netflix sull!\u201c", "Hvernig eru venjulegir dagar hj\u00e1 \u00fe\u00e9r?", "\u201eUndanfari\u00f0 vakna \u00e9g klukkan 8-9. \u00c9g f\u00e6 m\u00e9r yfirleitt sama morgunmat og les alltaf bl\u00f6\u00f0in. Svo slaka \u00e9g a\u00f0eins \u00e1, horfi kannski \u00e1 einn \u00fe\u00e1tt, les b\u00f3k e\u00f0a fer yfir matardagb\u00e6kur. \u00c9g hef veri\u00f0 a\u00f0 taka vi\u00f0 \u00feeim fr\u00e1 vi\u00f0skiptavinum m\u00ednum \u00e1 me\u00f0an \u00e1 \u00feessu stendur til \u00feess a\u00f0 hj\u00e1lpa \u00feeim l\u00edka a\u00f0 hafa sm\u00e1 a\u00f0hald. Svo fer \u00e9g \u00e1 \u00e6fingu \u00ed um \u00fea\u00f0 bil tvo t\u00edma. \u00cd eftirmi\u00f0daginn reynum \u00e9g og k\u00e6rasti minn a\u00f0 gera eitthva\u00f0 saman, fara \u00ed stuttan g\u00f6ngut\u00far til d\u00e6mis. \u00c9g bor\u00f0a yfirleitt frekar snemma \u00e1 kv\u00f6ldin og finnst gaman a\u00f0 ey\u00f0a sm\u00e1 t\u00edma \u00ed a\u00f0 elda eitthva\u00f0 gott. Yfirleitt er \u00e9g a\u00f0 vinna til 7 svo \u00e9g hef ekki alltaf t\u00edma til a\u00f0 nostra svona vi\u00f0 kv\u00f6ldmatinn. Svo horfi \u00e9g \u00e1 eitthva\u00f0 skemmtilegt e\u00f0a les b\u00f3k. Inn \u00e1 milli hef \u00e9g veri\u00f0 a\u00f0 lita \u00ed litab\u00e6kur, stundum m\u00e1la \u00e9g mig, bara fyrir s\u00e1lina og sj\u00e1lfa mig og reyni a\u00f0 dunda m\u00e9r eitthva\u00f0 heimavi\u00f0. Svo er au\u00f0vita\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00feegar ma\u00f0ur \u00fearf a\u00f0 fara \u00ed matarb\u00fa\u00f0, \u00fe\u00e1 dubbar ma\u00f0ur sig upp!\u201c", "Hva\u00f0 ertu a\u00f0 bor\u00f0a \u00e1 venjulegum degi?", "\u201e\u00c1 venjulegum degi bor\u00f0a \u00e9g yfirleitt bananapr\u00f3teinp\u00f6nnuk\u00f6kur \u00ed morgunmat, tv\u00f6 mj\u00f3lkurgl\u00f6s og l\u00fdsi me\u00f0. \u00cd h\u00e1deginu f\u00e6 \u00e9g m\u00e9r skyr, gr\u00e6nmeti me\u00f0hummus og \u00e1vexti e\u00f0a kotas\u00e6lu me\u00f0 einhverju g\u00f3\u00f0u g\u00fammula\u00f0i. Snarl \u00e1 milli h\u00e1degis og kv\u00f6ldmatar er yfirleitt H\u00e1mark, \u00e1vextir, hr\u00f6kkbrau\u00f0 me\u00f0 \u00e1leggi e\u00f0a eitthva\u00f0 sl\u00edkt. \u00c1 kv\u00f6ldin bor\u00f0a \u00e9g bara venjulegan heimilismat. \u00c9g fylgi ekki neinu s\u00e9rst\u00f6ku matar\u00e6\u00f0i en reyni yfirleitt a\u00f0 hafa allar m\u00e1lt\u00ed\u00f0ir \u00feannig samsettar a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i eitthva\u00f0 pr\u00f3tein, kolvetni og fitu. Oft f\u00e6 \u00e9g m\u00e9r svo sm\u00e1 snarl \u00e1\u00f0ur en \u00e9g fer a\u00f0 sofa, s\u00e9rstaklega \u00feegar \u00e9g bor\u00f0a snemma. \u00dea\u00f0 getur veri\u00f0Cheerios me\u00f0 mj\u00f3lk, H\u00e1mark og banani e\u00f0a mj\u00f3lk og brau\u00f0. \u00c9g leyfi m\u00e9r alveg a\u00f0 f\u00e1 m\u00e9r nammi og sl\u00edkt en reyni kannski a\u00f0 takmarka \u00fea\u00f0 vi\u00f0 helgarnar.\u201c", "Hvers saknar \u00fe\u00fa mest?", "\u201e\u00c9g sakna \u00feess mest a\u00f0 geta fari\u00f0 \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g vil \u00feegar \u00e9g vil. Allt \u00ed einu langar mig rosalega miki\u00f0 \u00ed part\u00fd, b\u00ed\u00f3, leikh\u00fas og \u00fat a\u00f0 bor\u00f0a. \u00c9g sakna \u00feess a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 lyfta \u00feungt og au\u00f0vita\u00f0 sakna \u00e9g \u00feess a\u00f0 hitta f\u00f3lki\u00f0 mitt sem \u00e9g er a\u00f0 \u00fej\u00e1lfa. Foreldrar m\u00ednir hafa l\u00edka veri\u00f0 \u00ed sj\u00e1lfskipa\u00f0ri s\u00f3ttkv\u00ed s\u00ed\u00f0an um mi\u00f0jan mars svo \u00fea\u00f0 er l\u00edka erfitt a\u00f0 geta ekki hitt \u00feau \u00e1 sama h\u00e1tt og \u00e1\u00f0ur.\u201c", "Hva\u00f0a \u00e6fingar ertu a\u00f0 gera \u00e1 hverjum degi?", "\u201e\u00cd samkomubanninu hef \u00e9g svol\u00edti\u00f0 veri\u00f0 a\u00f0 einbl\u00edna \u00e1 a\u00f0 missa ekki ni\u00f0ur v\u00f6\u00f0vamassa. \u00de\u00e1 ver\u00f0ur ma\u00f0ur a\u00f0 gera styrktar\u00e6fingar og bor\u00f0a vel. \u00c9g hata a\u00f0 fara \u00fat a\u00f0 hlaupa \u00fe\u00f3 \u00e9g geri \u00fea\u00f0 n\u00fa stundum bara af \u00fev\u00ed \u00e9g veit \u00e9g hef gott af \u00fev\u00ed. \u00c9g er a\u00f0allega a\u00f0 lyfta l\u00f3\u00f0um fyrir einstaka v\u00f6\u00f0vah\u00f3pa 5-6 sinnum \u00ed viku og tek svo 1-2 \u00feol\u00e6fingar e\u00f0a HIIT \u00e6fingar \u00e1 m\u00f3ti.\u201c", "Hver er besta \u00e6fing allra t\u00edma?", "\u201eHn\u00e9beygja, helst me\u00f0 \u00feunga st\u00f6ng. \u00c9g elska hn\u00e9beygjur. Reyna \u00e1 l\u00e6ri, rass, kvi\u00f0, bakv\u00f6\u00f0va, n\u00e6stum allt saman!\u201c", "Hva\u00f0 er \u00fea\u00f0 fyrsta sem \u00fe\u00fa \u00e6tlar a\u00f0 gera \u00feegar samkomubanninu l\u00fdkur? ", "\u201e\u00dea\u00f0 fyrsta sem \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 gera er a\u00f0 gifta mig \u00ed j\u00fal\u00ed! \u00c9g krossa bara putta og vona a\u00f0 allt fari vel svo \u00fea\u00f0 gangi eftir!\u201c"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/sporddrekinn_nuna_er_akkurat_timinn_til_ad_framkvae/", "title": "Spor\u00f0drekinn: N\u00fana er akk\u00farat t\u00edminn til a\u00f0 framkv\u00e6ma", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/sporddrekinn_nuna_er_akkurat_timinn_til_ad_framkvae/\" title=\"\u00de\u00fa ert a\u00f0 fara inn \u00ed svo merkilegt t\u00edmabil \u00fear sem \u00fe\u00fa \u00fearft a\u00f0 taka sk\u00fdrar \u00e1kvar\u00f0anir, en sk\u00fdrar \u00e1kvar\u00f0anir eru ekki \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/PC7_Y176xHEYRaCDMIDmir06vdQ=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199558.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/PC7_Y176xHEYRaCDMIDmir06vdQ=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199558.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku Spor\u00f0drekinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/PC7_Y176xHEYRaCDMIDmir06vdQ=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199558.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 26, "articleBody": ["Elsku Spor\u00f0drekinn minn,", "\u00fe\u00fa ert a\u00f0 fara inn \u00ed svo merkilegt t\u00edmabil \u00fear sem \u00fe\u00fa \u00fearft a\u00f0 taka sk\u00fdrar \u00e1kvar\u00f0anir, en sk\u00fdrar \u00e1kvar\u00f0anir eru ekki \u00e1 gr\u00e1um sv\u00e6\u00f0um og alls ekkert kannski e\u00f0a seinna. Svo \u00fea\u00f0 er bara j\u00e1 e\u00f0a nei og \u00feetta mun losa \u00feig undan \u00feeirri kr\u00edsu hugarins sem hefur veri\u00f0 a\u00f0 p\u00edna \u00feig. \u00de\u00fa hefur \u00fea\u00f0 efni \u00ed \u00fe\u00e9r a\u00f0 geta veri\u00f0 svo afdr\u00e1ttarlaus og sk\u00fdr og ert b\u00fainn a\u00f0 l\u00e1ta svo marga vita hva\u00f0 \u00feig langar til a\u00f0 gera, en n\u00fana er akk\u00farat t\u00edminn til a\u00f0 framkv\u00e6ma.", "\u00de\u00fa ert a\u00f0 skipta um ham og tekur \u00e1kvar\u00f0anir \u00e1 f\u00e6ribandi og hugsar hva\u00f0 ger\u00f0ist eiginlega og hva\u00f0an f\u00e9kk \u00e9g \u00feennan kraft til a\u00f0 standa me\u00f0 m\u00e9r? Ekkert vera a\u00f0 sp\u00e1 \u00ed \u00fea\u00f0 \u00fev\u00ed hann er bara \u00fearna \u00feessi d\u00e1samlegi kraftur sem losar \u00feig \u00far vi\u00f0jum \u00feess a\u00f0 standa ekki me\u00f0 \u00fe\u00e9r.", "\u00de\u00fa ert \u00e1 sterku t\u00edmabili til a\u00f0 f\u00e1 \u00fatr\u00e1s fyrir allar m\u00f6gulegar tilfinningar og f\u00f3lk \u00e1 \u00fea\u00f0 til a\u00f0 geta or\u00f0i\u00f0 h\u00e1lfhr\u00e6tt vi\u00f0 \u00feig, \u00fev\u00ed p\u00ednul\u00edtil hefnigirni getur f\u00e6\u00f0st, svo \u00ed gu\u00f0anna b\u00e6num f\u00f3lk, ergi\u00f0 ekki Spor\u00f0drekann minn. \u00cd \u00e1str\u00ed\u00f0um \u00fe\u00e1 er Venus a\u00f0 leika vi\u00f0 \u00feig og \u00feeir sem eru \u00e1 lausu eru me\u00f0 h\u00e1a t\u00ed\u00f0ni til a\u00f0 tengja sig vi\u00f0 hitt kyni\u00f0 og leyfa \u00e1str\u00ed\u00f0unum a\u00f0 fl\u00e6\u00f0a.", "\u00de\u00fa ert a\u00f0 vaxa miki\u00f0, ver\u00f0a sterkari og sterkari. Vitund \u00fe\u00edn ver\u00f0ur n\u00e6mari og n\u00e6mari og \u00fe\u00fa upplifir a\u00f0 hafa fangi\u00f0 fullt af \u00e1st og \u00ed \u00feeirri vegfer\u00f0 f\u00e6r\u00f0u gjafir sem gle\u00f0ja huga \u00feinn og hjarta. Mundu bara a\u00f0 m\u00e1tturinn b\u00fdr \u00ed \u00feessum m\u00e1nu\u00f0i og me\u00f0 \u00fev\u00ed sem \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 og kemur til me\u00f0 a\u00f0 halda \u00ed h\u00f6ndina \u00e1 \u00fe\u00e9r \u00e1 n\u00e6stunni, \u00feannig byggir\u00f0u upp alla framt\u00ed\u00f0 \u00fe\u00edna.", "\u00de\u00e9r fylgir undarleg lukka, svo g\u00e1\u00f0u hvort \u00fe\u00fa hafir ekki fengi\u00f0 vinning e\u00f0a eitthva\u00f0 sem \u00fe\u00fa jafnvel tekur ekki eftir, kannski eru \u00feetta gjafirnar sem \u00e9g var a\u00f0 segja fr\u00e1, en \u00feetta mun veita \u00fe\u00e9r spennu, gle\u00f0i og g\u00f3\u00f0a t\u00edma.", "Kossar &amp; kn\u00fas,", "Sigga Kling"]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/litid_og_odruvisi_kaffihus_i_samkomubanni/", "title": "L\u00edti\u00f0 og \u00f6\u00f0ruv\u00edsi kaffih\u00fas \u00ed samkomubanni", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/innlent/2020/04/27/litid_og_odruvisi_kaffihus_i_samkomubanni/\" title=\"\u201e\u00deessi helgi er or\u00f0in allt of l\u00f6ng,\u201c segir \u00edb\u00fai \u00ed b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i um samkomubanni\u00f0 sem hefur n\u00fa sta\u00f0i\u00f0 \u00e1 annan m\u00e1nu\u00f0. \u2026\">\n<img alt=\"\u00cdb\u00faar b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i hittast \u00e1 kaffih\u00fasi, nj\u00f3ta \u00feessa a\u00f0 breyta um umhverfi og upplifa \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/1mJDrhCA8bySWpPKAmVDYDPbMr0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203706.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\u00cdb\u00faar b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i hittast \u00e1 kaffih\u00fasi, nj\u00f3ta \u00feessa a\u00f0 breyta um umhverfi og upplifa \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/1mJDrhCA8bySWpPKAmVDYDPbMr0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203706.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u201e\u00deessi helgi er or\u00f0in allt of l\u00f6ng,\u201c segir \u00edb\u00fai \u00ed b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i um samkomubanni\u00f0 sem hefur n\u00fa sta\u00f0i\u00f0 \u00e1 annan m\u00e1nu\u00f0. Starfsf\u00f3lk Hafnarfjar\u00f0arb\u00e6jar hefur brug\u00f0ist vi\u00f0 me\u00f0 \u00fdmsum h\u00e6tti, til d\u00e6mis me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 opna \u201eLitla kaffiH\u00fasi\u00f0\u201c.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00cdb\u00faar b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i hittast \u00e1 kaffih\u00fasi, nj\u00f3ta \u00feessa a\u00f0 breyta um umhverfi og upplifa \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/1mJDrhCA8bySWpPKAmVDYDPbMr0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203706.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 27, "articleBody": ["\u201e\u00deessi helgi er or\u00f0in allt of l\u00f6ng,\u201c segir \u00edb\u00fai \u00ed b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i um samkomubanni\u00f0 sem hefur n\u00fa sta\u00f0i\u00f0 \u00e1 annan m\u00e1nu\u00f0. Starfsf\u00f3lk Hafnarfjar\u00f0arb\u00e6jar hefur brug\u00f0ist vi\u00f0 me\u00f0 \u00fdmsum h\u00e6tti, til d\u00e6mis me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 opna \u201eLitla kaffiH\u00fasi\u00f0\u201c.", "Hef\u00f0bundi\u00f0 f\u00e9lagsstarf fyrir fatla\u00f0 f\u00f3lk og vinnu- og virkni\u00farr\u00e6\u00f0i fyrir sama h\u00f3p hefur legi\u00f0 ni\u00f0ri fr\u00e1 \u00fev\u00ed um mi\u00f0jan mars. L\u00e1gmarks\u00fej\u00f3nustu hefur veri\u00f0 haldi\u00f0 \u00fati fyrir \u00fe\u00e1 sem eru heilsuhraustir en a\u00f0rir, \u00feeir sem eru me\u00f0 undirliggjandi sj\u00fakd\u00f3ma, veri\u00f0 meira og minna heima vi\u00f0 til a\u00f0 g\u00e6ta fyllsta \u00f6ryggis og var\u00fa\u00f0ar. \u201eSamkomubann og tilbreytingarleysi reynist sumum \u00edb\u00faum \u00e1 b\u00fasetukj\u00f6rnunum mikil \u00e1skorun. F\u00f3lki\u00f0 okkar er vant \u00fev\u00ed a\u00f0 vera \u00ed fullri virkni og r\u00fat\u00ednu alla virka daga,\u201c segir Hr\u00f6nn Hilmarsd\u00f3ttir, deildarstj\u00f3ri \u00fer\u00f3unar og reksturs \u00ed m\u00e1lefnum fatla\u00f0s f\u00f3lks hj\u00e1 Hafnarfjar\u00f0arb\u00e6.\u00a0", "Litla kaffiH\u00fasi\u00f0 er sta\u00f0sett a\u00f0 Su\u00f0urg\u00f6tu 14 \u00ed Hafnarfir\u00f0i, en \u00feannig geta \u00edb\u00faar b\u00fasetukjarnans broti\u00f0 upp hversdaginn me\u00f0 skapandi og skemmtilegum lei\u00f0um. \u00cdb\u00faarnir geta n\u00fa, \u00e1samt starfsf\u00f3lki, panta\u00f0 t\u00edma \u00e1 \u201eLitla kaffiH\u00fasinu\u201c og upplifa\u00f0 kaffih\u00fasastemningu, spila\u00f0 saman e\u00f0a horft \u00e1 b\u00ed\u00f3mynd, allt eftir l\u00f6ngun og l\u00ed\u00f0an. \u00dearna geta \u00edb\u00faarnir komi\u00f0 saman \u00ed \u00f6ruggu umhverfi \u00fear sem g\u00e6tt er s\u00e9rstaklega a\u00f0 tilm\u00e6lum almannavarna um hreinl\u00e6ti og samveru og er sv\u00e6\u00f0i\u00f0 s\u00f3tthreinsa\u00f0 vel \u00e1 milli t\u00edmab\u00f3kana.\u00a0", "\u201eStarfsf\u00f3lk b\u00fasetukjarnans hefur veri\u00f0 \u00e1 fullu vi\u00f0 a\u00f0 \u00fathugsa hugmyndir a\u00f0 skemmtun og uppbroti \u00e1 deginum fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 samkomubann var sett og og deila s\u00edn \u00e1 milli. Ein hugmyndin er \u00feetta kaffih\u00fas \u00ed H\u00fasinu, verkefni sem keyrt var af sta\u00f0 fyrir p\u00e1ska,\u201c segir Hr\u00f6nn.\u00a0", "\u00cd H\u00fasinu fer starfsemi Geitunganna fram sem er vinnu- og virknitilbo\u00f0 fyrir fatla\u00f0 f\u00f3lk, fr\u00edstundastarf Vinaskj\u00f3ls og Klettsins sem er fyrir \u00f3l\u00edka aldursh\u00f3pa og Ungmennah\u00fasi\u00f0 Hamarinn fyrir ungmenni fr\u00e1 16 til 25 \u00e1ra. \u00d6ll \u00feessi starfssemi er loku\u00f0 e\u00f0a verulega skert \u00feessa dagana. ", "\u201e\u00cd Litla kaffiH\u00fasinu kemur sami h\u00f3purinn saman og hittist \u00ed sameiginlegu r\u00fdmi b\u00fasetukjarnanna. H\u00e9r er \u00fev\u00ed a\u00f0eins veri\u00f0 a\u00f0 breyta um umhverfi og gera eitthva\u00f0 n\u00fdtt og spennandi me\u00f0 sama h\u00f3pnum. Starfsf\u00f3lk kemur \u00edb\u00faum \u00e1 milli sta\u00f0a og \u00e1 me\u00f0 \u00feeim skemmtilega stund \u00e1 \u00f6\u00f0rum sta\u00f0 en vanalega,\u201c segir Hr\u00f6nn, sem s\u00e9r fyrir s\u00e9r a\u00f0 \u00edb\u00faar \u00ed \u00f6llum b\u00fasetukj\u00f6rnum Hafnarfjar\u00f0ar n\u00fdti s\u00e9r \u00feennan m\u00f6guleika oftar en einu sinni \u00fear til yfir l\u00fdkur og samkomubanni ver\u00f0ur afl\u00e9tt me\u00f0 \u00f6llu. \u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/litid_og_odruvisi_kaffihus_i_samkomubanni/", "title": "L\u00edti\u00f0 og \u00f6\u00f0ruv\u00edsi kaffih\u00fas \u00ed samkomubanni", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/innlent/2020/04/27/litid_og_odruvisi_kaffihus_i_samkomubanni/\" title=\"\u201e\u00deessi helgi er or\u00f0in allt of l\u00f6ng,\u201c segir \u00edb\u00fai \u00ed b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i um samkomubanni\u00f0 sem hefur n\u00fa sta\u00f0i\u00f0 \u00e1 annan m\u00e1nu\u00f0. \u2026\">\n<img alt=\"\u00cdb\u00faar b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i hittast \u00e1 kaffih\u00fasi, nj\u00f3ta \u00feessa a\u00f0 breyta um umhverfi og upplifa \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/1mJDrhCA8bySWpPKAmVDYDPbMr0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203706.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\u00cdb\u00faar b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i hittast \u00e1 kaffih\u00fasi, nj\u00f3ta \u00feessa a\u00f0 breyta um umhverfi og upplifa \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/1mJDrhCA8bySWpPKAmVDYDPbMr0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203706.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u201e\u00deessi helgi er or\u00f0in allt of l\u00f6ng,\u201c segir \u00edb\u00fai \u00ed b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i um samkomubanni\u00f0 sem hefur n\u00fa sta\u00f0i\u00f0 \u00e1 annan m\u00e1nu\u00f0. Starfsf\u00f3lk Hafnarfjar\u00f0arb\u00e6jar hefur brug\u00f0ist vi\u00f0 me\u00f0 \u00fdmsum h\u00e6tti, til d\u00e6mis me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 opna \u201eLitla kaffiH\u00fasi\u00f0\u201c.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00cdb\u00faar b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i hittast \u00e1 kaffih\u00fasi, nj\u00f3ta \u00feessa a\u00f0 breyta um umhverfi og upplifa \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/1mJDrhCA8bySWpPKAmVDYDPbMr0=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203706.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 27, "articleBody": ["\u201e\u00deessi helgi er or\u00f0in allt of l\u00f6ng,\u201c segir \u00edb\u00fai \u00ed b\u00fasetukjarna \u00ed Hafnarfir\u00f0i um samkomubanni\u00f0 sem hefur n\u00fa sta\u00f0i\u00f0 \u00e1 annan m\u00e1nu\u00f0. Starfsf\u00f3lk Hafnarfjar\u00f0arb\u00e6jar hefur brug\u00f0ist vi\u00f0 me\u00f0 \u00fdmsum h\u00e6tti, til d\u00e6mis me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 opna \u201eLitla kaffiH\u00fasi\u00f0\u201c.", "Hef\u00f0bundi\u00f0 f\u00e9lagsstarf fyrir fatla\u00f0 f\u00f3lk og vinnu- og virkni\u00farr\u00e6\u00f0i fyrir sama h\u00f3p hefur legi\u00f0 ni\u00f0ri fr\u00e1 \u00fev\u00ed um mi\u00f0jan mars. L\u00e1gmarks\u00fej\u00f3nustu hefur veri\u00f0 haldi\u00f0 \u00fati fyrir \u00fe\u00e1 sem eru heilsuhraustir en a\u00f0rir, \u00feeir sem eru me\u00f0 undirliggjandi sj\u00fakd\u00f3ma, veri\u00f0 meira og minna heima vi\u00f0 til a\u00f0 g\u00e6ta fyllsta \u00f6ryggis og var\u00fa\u00f0ar. \u201eSamkomubann og tilbreytingarleysi reynist sumum \u00edb\u00faum \u00e1 b\u00fasetukj\u00f6rnunum mikil \u00e1skorun. F\u00f3lki\u00f0 okkar er vant \u00fev\u00ed a\u00f0 vera \u00ed fullri virkni og r\u00fat\u00ednu alla virka daga,\u201c segir Hr\u00f6nn Hilmarsd\u00f3ttir, deildarstj\u00f3ri \u00fer\u00f3unar og reksturs \u00ed m\u00e1lefnum fatla\u00f0s f\u00f3lks hj\u00e1 Hafnarfjar\u00f0arb\u00e6.\u00a0", "Litla kaffiH\u00fasi\u00f0 er sta\u00f0sett a\u00f0 Su\u00f0urg\u00f6tu 14 \u00ed Hafnarfir\u00f0i, en \u00feannig geta \u00edb\u00faar b\u00fasetukjarnans broti\u00f0 upp hversdaginn me\u00f0 skapandi og skemmtilegum lei\u00f0um. \u00cdb\u00faarnir geta n\u00fa, \u00e1samt starfsf\u00f3lki, panta\u00f0 t\u00edma \u00e1 \u201eLitla kaffiH\u00fasinu\u201c og upplifa\u00f0 kaffih\u00fasastemningu, spila\u00f0 saman e\u00f0a horft \u00e1 b\u00ed\u00f3mynd, allt eftir l\u00f6ngun og l\u00ed\u00f0an. \u00dearna geta \u00edb\u00faarnir komi\u00f0 saman \u00ed \u00f6ruggu umhverfi \u00fear sem g\u00e6tt er s\u00e9rstaklega a\u00f0 tilm\u00e6lum almannavarna um hreinl\u00e6ti og samveru og er sv\u00e6\u00f0i\u00f0 s\u00f3tthreinsa\u00f0 vel \u00e1 milli t\u00edmab\u00f3kana.\u00a0", "\u201eStarfsf\u00f3lk b\u00fasetukjarnans hefur veri\u00f0 \u00e1 fullu vi\u00f0 a\u00f0 \u00fathugsa hugmyndir a\u00f0 skemmtun og uppbroti \u00e1 deginum fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 samkomubann var sett og og deila s\u00edn \u00e1 milli. Ein hugmyndin er \u00feetta kaffih\u00fas \u00ed H\u00fasinu, verkefni sem keyrt var af sta\u00f0 fyrir p\u00e1ska,\u201c segir Hr\u00f6nn.\u00a0", "\u00cd H\u00fasinu fer starfsemi Geitunganna fram sem er vinnu- og virknitilbo\u00f0 fyrir fatla\u00f0 f\u00f3lk, fr\u00edstundastarf Vinaskj\u00f3ls og Klettsins sem er fyrir \u00f3l\u00edka aldursh\u00f3pa og Ungmennah\u00fasi\u00f0 Hamarinn fyrir ungmenni fr\u00e1 16 til 25 \u00e1ra. \u00d6ll \u00feessi starfssemi er loku\u00f0 e\u00f0a verulega skert \u00feessa dagana. ", "\u201e\u00cd Litla kaffiH\u00fasinu kemur sami h\u00f3purinn saman og hittist \u00ed sameiginlegu r\u00fdmi b\u00fasetukjarnanna. H\u00e9r er \u00fev\u00ed a\u00f0eins veri\u00f0 a\u00f0 breyta um umhverfi og gera eitthva\u00f0 n\u00fdtt og spennandi me\u00f0 sama h\u00f3pnum. Starfsf\u00f3lk kemur \u00edb\u00faum \u00e1 milli sta\u00f0a og \u00e1 me\u00f0 \u00feeim skemmtilega stund \u00e1 \u00f6\u00f0rum sta\u00f0 en vanalega,\u201c segir Hr\u00f6nn, sem s\u00e9r fyrir s\u00e9r a\u00f0 \u00edb\u00faar \u00ed \u00f6llum b\u00fasetukj\u00f6rnum Hafnarfjar\u00f0ar n\u00fdti s\u00e9r \u00feennan m\u00f6guleika oftar en einu sinni \u00fear til yfir l\u00fdkur og samkomubanni ver\u00f0ur afl\u00e9tt me\u00f0 \u00f6llu. \u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/nautid_thad_verdur_ekkert_volaedi_hja_ther/", "title": "Nauti\u00f0: \u00dea\u00f0 ver\u00f0ur ekkert vol\u00e6\u00f0i hj\u00e1 \u00fe\u00e9r", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/nautid_thad_verdur_ekkert_volaedi_hja_ther/\" title=\"Ef \u00fe\u00fa hefur veri\u00f0 andlaus, veikur e\u00f0a slappur er eins og \u00fe\u00fa finnir \u00f3\u00fatsk\u00fdr\u00f0a l\u00e6kningu og kannski varst \u00fea\u00f0 bara \u00fe\u00fa sem \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/XYWXcToQ1CJBdsDGa02IIzj9Ujg=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199515.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/XYWXcToQ1CJBdsDGa02IIzj9Ujg=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199515.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku Nauti\u00f0 mitt,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/XYWXcToQ1CJBdsDGa02IIzj9Ujg=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199515.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 27, "articleBody": ["Elsku Nauti\u00f0 mitt,", "\u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa vilt sj\u00e1 og ert me\u00f0 \u00ferj\u00f3sku \u00feinni b\u00fai\u00f0 a\u00f0 vera a\u00f0 einbl\u00edna \u00e1 eitthva\u00f0 sem er h\u00e1lfger\u00f0 blekking. \u00dear sem \u00fe\u00fa getur veri\u00f0 svo sta\u00f0fast \u00ed tr\u00fanni \u00fe\u00e1 heldur \u00fe\u00fa \u00e1fram a\u00f0 tr\u00faa lengur en a\u00f0rir, svo n\u00fana l\u00edtur\u00f0u til hli\u00f0ar og s\u00e9r\u00f0 l\u00edfi\u00f0 \u00ed \u00f6\u00f0ruv\u00edsi litum.", "Ef \u00fe\u00fa hefur veri\u00f0 andlaust, veikt e\u00f0a slappt er eins og \u00fe\u00fa finnir \u00f3\u00fatsk\u00fdr\u00f0a l\u00e6kningu og kannski varst \u00fea\u00f0 bara \u00fe\u00fa sem settir kraftaverki\u00f0 \u00ed gang, e\u00f0a hj\u00e1lpa\u00f0i orka alheimsins a\u00f0 gera \u00feetta? \u00dea\u00f0 skiptir ekki m\u00e1li \u00fev\u00ed tr\u00fain \u00fe\u00edn ver\u00f0ur sterkari en nokkru sinni \u00e1\u00f0ur.", "\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur ekkert vol\u00e6\u00f0i hj\u00e1 \u00fe\u00e9r. \u00de\u00fa vinnur \u00far l\u00edfinu eins og \u00fe\u00fa hafir komist \u00ed gamla garnfl\u00e6kju, finnur einn spotta og \u00fearft ekki svo miki\u00f0 a\u00f0 hreyfa vi\u00f0 \u00feessu \u00f6llu saman til \u00feess a\u00f0 m\u00e1li\u00f0 kl\u00e1rist. Skilabo\u00f0in til \u00fe\u00edn eru, h\u00e1lfna\u00f0 er verk \u00fe\u00e1 hafi\u00f0 er, e\u00f0a taktu fyrsta skrefi\u00f0 \u00ed stiganum \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa sj\u00e1ir ekki allar tr\u00f6ppurnar.", "\u00de\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 eflast vi\u00f0 hreyfingu og elska tengingu vi\u00f0 m\u00f3\u00f0ur J\u00f6r\u00f0, \u00fe\u00fa finnur hina einu s\u00f6nnu hamingju seytla eftir bl\u00f3\u00f0r\u00e1sinni og fi\u00f0rildi \u00ed maganum eins og \u00e1stin gefur. \u00dea\u00f0 s\u00fdnir \u00fe\u00e9r s\u00e9rstaklega hva\u00f0 \u00fe\u00fa gefur \u00fe\u00e9r meira f\u00e6ri \u00e1 a\u00f0 elska sj\u00e1lft \u00feig og byggja upp sj\u00e1lfstraust og betri grunn me\u00f0 hverri m\u00edn\u00fatu.", "Talandi um m\u00edn\u00fatuna \u00fe\u00e1 skaltu hvorki hugsa langt fram \u00ed t\u00edmann, n\u00e9 aftur, \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa ert m\u00edn\u00fatumanneskja svo settu liti \u00ed m\u00edn\u00fatuna sem \u00fe\u00fa hefur.", "\u00c1stin ver\u00f0ur tengd yfir \u00ed bl\u00ed\u00f0u. \u00c9g veit ekki hvort \u00fe\u00fa f\u00e6r\u00f0 \u00fe\u00e9r hund e\u00f0a k\u00f6tt, e\u00f0a k\u00e6rasta, en eitthva\u00f0 sem heldur athygli \u00feinni a\u00f0 v\u00e6ntum\u00feykju; hva\u00f0 er v\u00e6ntum\u00feykja og hva\u00f0 er \u00e1st? \u00dea\u00f0 er n\u00e1kv\u00e6mlega \u00fea\u00f0 sama.", "Engar hugsanir e\u00f0a tilfinning eru eins, en tilfinningar \u00fe\u00ednar \u00e1 n\u00e6stu tveimur m\u00e1nu\u00f0um ver\u00f0a fylltar j\u00e1kv\u00e6\u00f0ni og blessun og \u00fe\u00fa ver\u00f0ur b\u00e6nheyrt \u00ed svo m\u00f6rgu og \u00f6ryggisnet ver\u00f0ur \u00ed kringum veraldleg g\u00e6\u00f0i, svo vertu \u00ed m\u00edn\u00fatunni, \u00fea\u00f0 er magnari \u00feinn.", "Kossar &amp; kn\u00fas,", "Sigga Kling"]},{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/26/ur_200_300_nestispokum_i_null/", "title": "\u00dar 200-300 nestispokum \u00ed n\u00fall", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/vidskipti/frettir/2020/04/26/ur_200_300_nestispokum_i_null/\" title=\"Samdr\u00e1tturinn \u00ed bakar\u00edum J\u00f3a Fel er \u00ed kringum 40-50% vegna faraldursins en hann segist hafa meiri \u00e1hyggjur af sm\u00e6rri bakar\u00edum \u00fati \u00e1 \u2026\">\n<img alt=\"J\u00f3i Fel bakarameistari segir algert hrun or\u00f0i\u00f0 \u00ed vi\u00f0skiptum hj\u00e1 matv\u00e6lafyrirt\u00e6kjum.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/z_ZtDyW_pt3pyOSMKaUX6JItJkk=/254x170/smart/frimg/1/10/67/1106728.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"J\u00f3i Fel bakarameistari segir algert hrun or\u00f0i\u00f0 \u00ed vi\u00f0skiptum hj\u00e1 matv\u00e6lafyrirt\u00e6kjum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/z_ZtDyW_pt3pyOSMKaUX6JItJkk=/254x170/smart/frimg/1/10/67/1106728.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u00c1hrif k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins \u00e1 efnahag landsins eru v\u00ed\u00f0fe\u00f0mari en vir\u00f0ist vi\u00f0 fyrstu s\u00fdn. \u00c1 sama t\u00edma og \u00e1\u00f0ur \u00f3s\u00e9\u00f0ur samdr\u00e1ttur \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0 \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustunni eru fyrirt\u00e6kin sem \u00fej\u00f3nusta fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu fyrirt\u00e6ki l\u00edka tilneydd til a\u00f0 draga verulega saman seglin. ", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"J\u00f3i Fel bakarameistari segir algert hrun or\u00f0i\u00f0 \u00ed vi\u00f0skiptum hj\u00e1 matv\u00e6lafyrirt\u00e6kjum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/z_ZtDyW_pt3pyOSMKaUX6JItJkk=/254x170/smart/frimg/1/10/67/1106728.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 28, "articleBody": ["\u00c1hrif k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins \u00e1 efnahag landsins eru v\u00ed\u00f0fe\u00f0mari en vir\u00f0ist vi\u00f0 fyrstu s\u00fdn. \u00c1 sama t\u00edma og \u00e1\u00f0ur \u00f3s\u00e9\u00f0ur samdr\u00e1ttur \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0 \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustunni eru fyrirt\u00e6kin sem \u00fej\u00f3nusta fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu fyrirt\u00e6ki l\u00edka tilneydd til a\u00f0 draga verulega saman seglin. ", "Veitingageirinn er d\u00e6mi um sl\u00edka \u00fej\u00f3nustu. \u201e\u00dea\u00f0 munar um a\u00f0 tv\u00e6r millj\u00f3nir fer\u00f0amanna eigi ekki lei\u00f0 um landi\u00f0, enda \u00fearf a\u00f0 metta allt \u00feetta f\u00f3lk. \u00deetta er \u00fea\u00f0 sem allir \u00ed matv\u00e6laframlei\u00f0slu \u00e1 \u00cdslandi eru a\u00f0 hugsa um \u00feessa stundina,\u201c segir J\u00f3hannes Felixson, J\u00f3i Fel, bakarameistari og forma\u00f0ur Landssambands bakarameistara. ", "J\u00f3i segir fr\u00e1 d\u00e6mi sem varpar lj\u00f3si \u00e1 m\u00e1li\u00f0: Fer\u00f0amenn sem f\u00f3ru \u00ed dagsfer\u00f0ir \u00ed r\u00fatum um landi\u00f0, \u00e1n \u00feess oft a\u00f0 stoppa \u00e1 mats\u00f6lust\u00f6\u00f0um, \u00feurftu nesti me\u00f0 \u00ed fer\u00f0ina. Suma daga \u00fatbj\u00f3 J\u00f3i Fel 200-300 nestispoka \u00e1 dag fyrir \u00fea\u00f0 f\u00f3lk, me\u00f0 pasta, brau\u00f0meti og drykkjum. \u00cd dag eru pokarnir 0 \u00e1 dag.", "Pantanir um svona poka l\u00e1gu fyrir \u00fat \u00e1ri\u00f0 hj\u00e1 J\u00f3a og n\u00fa kve\u00f0st hann ekki gera anna\u00f0 en a\u00f0 taka vi\u00f0 s\u00edmt\u00f6lum \u00fear sem veri\u00f0 er a\u00f0 afpanta v\u00f6rur. \u201e\u00deetta er alveg glata\u00f0,\u201c segir hann. ", "Ekki a\u00f0eins hrynur \u00fej\u00f3nustan hj\u00e1 honum vi\u00f0 fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustuna, heldur einnig \u00e1 almennum marka\u00f0i og til d\u00e6mis \u00ed \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 fyrirt\u00e6ki, sem panta mat \u00e1 morgunfundi. \u201e\u00deetta er allt fari\u00f0 fr\u00e1 okkur og \u00e9g held a\u00f0 segja megi a\u00f0 yfir allt s\u00e9 \u00feetta n\u00e1nast 40-50% minnkun,\u201c segir J\u00f3i.", "\u201eEn ma\u00f0ur tekur \u00feessu bara og \u00feetta er ekki miki\u00f0 hrun fyrir mig mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 \u00f6nnur fyrirt\u00e6ki sem eru meira \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustunni. \u00deau eru sum alveg \u00ed n\u00falli,\u201c segir J\u00f3i.", "\u00dear nefnir J\u00f3i sem d\u00e6mi bakar\u00ed \u00fati \u00e1 landi, sem sj\u00e1i m\u00f6rg fram \u00e1 mj\u00f6g magra t\u00ed\u00f0. \u201e\u00c9g hef mestar \u00e1hyggjur af \u00feessum bakar\u00edum sem lifa \u00e1 fer\u00f0am\u00f6nnunum. Helmingurinn af \u00feeirra tekjum er kannski a\u00f0 koma inn \u00e1 \u00feessum \u00feremur sumarm\u00e1nu\u00f0um, \u00feannig a\u00f0 \u00feetta ver\u00f0ur rosalega erfitt fyrir \u00feessi bakar\u00ed,\u201c segir J\u00f3i.", "Sex bakar\u00ed J\u00f3a \u00ed Reykjav\u00edk eru \u00e1fram opin, enda segir hann f\u00f3lk enn vilja f\u00e1 n\u00fdbaka\u00f0 brau\u00f0 og bakkelsi. A\u00f0 auki telur hann a\u00f0 s\u00fa lyst muni enn aukast \u00feegar afl\u00e9ttingar samkomutakmarkana taka gildi 4. ma\u00ed og meiri hreyfing kemst \u00e1 f\u00f3lk.", "\u00dea\u00f0 er ekki vandr\u00e6\u00f0alaust a\u00f0 reikna \u00fat umfer\u00f0ina \u00ed bakar\u00edin \u00e1 hverjum morgni \u00ed heimsfaraldri, enda umfang vi\u00f0skipta dagsins or\u00f0in enn \u00f3fyrirsj\u00e1anlegra en \u00e1\u00f0ur. \u201e\u00deetta er \u00fea\u00f0 sem vi\u00f0 \u00feurfum alltaf a\u00f0 vera a\u00f0 hugsa um. Og n\u00fa \u00feegar vi\u00f0 erum bara me\u00f0 suma \u00ed 50% vinnu er \u00f3hj\u00e1kv\u00e6milegt a\u00f0 einhverjar sortir detti \u00fat \u00ed v\u00f6ru\u00farvalinu \u00ed bakar\u00edum. Vi\u00f0 erum \u00fe\u00f3 alltaf me\u00f0 grunnv\u00f6rurnar, bara ekkert 'auka',\u201c segir J\u00f3i."]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/23/keppa_i_lestri_til_ad_kenna_taekjum_islensku/", "title": "Keppa \u00ed lestri til a\u00f0 kenna t\u00e6kjum \u00edslensku", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/taekni/2020/04/23/keppa_i_lestri_til_ad_kenna_taekjum_islensku/\" title=\"Framt\u00ed\u00f0 \u00edslenskrar tungu stendur og fellur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00f6rn og unglingar noti tungum\u00e1li\u00f0. Til a\u00f0 svo ver\u00f0i \u00e1fram \u00fearf a\u00f0 tryggja \u2026\">\n<img alt=\"Framt\u00ed\u00f0 \u00edslenskrar tungu stendur og fellur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00f6rn og unglingar noti tungum\u00e1li\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/p8m511fvopbOHLBdzw-h5SqbAhc=/254x170/smart/frimg/1/20/31/1203103.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Framt\u00ed\u00f0 \u00edslenskrar tungu stendur og fellur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00f6rn og unglingar noti tungum\u00e1li\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/p8m511fvopbOHLBdzw-h5SqbAhc=/254x170/smart/frimg/1/20/31/1203103.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Framt\u00ed\u00f0 \u00edslenskrar tungu stendur og fellur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00f6rn og unglingar noti tungum\u00e1li\u00f0. Til a\u00f0 svo ver\u00f0i \u00e1fram \u00fearf a\u00f0 tryggja a\u00f0 t\u00e6knin skilji raddir barna og unglinga, sem n\u00fa tala vi\u00f0 flest s\u00edn t\u00e6ki \u00e1 ensku. \u00dev\u00ed hefur Lestrarkeppni grunnsk\u00f3lanna n\u00fa veri\u00f0 hleypt af stokkunum \u00e1 samromur.is \u00fear sem keppt er um fj\u00f6lda setninga sem nemendur lesa inni \u00e1 s\u00ed\u00f0unni.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Framt\u00ed\u00f0 \u00edslenskrar tungu stendur og fellur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00f6rn og unglingar noti tungum\u00e1li\u00f0.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/p8m511fvopbOHLBdzw-h5SqbAhc=/254x170/smart/frimg/1/20/31/1203103.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 28, "articleBody": ["Framt\u00ed\u00f0 \u00edslenskrar tungu stendur og fellur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00f6rn og unglingar noti tungum\u00e1li\u00f0. Til a\u00f0 svo ver\u00f0i \u00e1fram \u00fearf a\u00f0 tryggja a\u00f0 t\u00e6knin skilji raddir barna og unglinga, sem n\u00fa tala vi\u00f0 flest s\u00edn t\u00e6ki \u00e1 ensku. \u00dev\u00ed hefur Lestrarkeppni grunnsk\u00f3lanna n\u00fa veri\u00f0 hleypt af stokkunum \u00e1 samromur.is \u00fear sem keppt er um fj\u00f6lda setninga sem nemendur lesa inni \u00e1 s\u00ed\u00f0unni.", "\u00deetta kemur fram \u00ed tilkynningu fr\u00e1 H\u00e1sk\u00f3lanum \u00ed Reykjav\u00edk og Almannar\u00f3mi. \u00dear segir ennfremur, a\u00f0 \u00feannig geti samstarf sk\u00f3la, heimila og barna, \u00e1samt svolitlu keppnisskapi, tryggt a\u00f0 \u00edslenskan ver\u00f0i gjaldgeng \u00ed t\u00f6lvum og t\u00e6kjum og a\u00f0 tungum\u00e1li\u00f0 lifi af \u00ed stafr\u00e6num heimi.\u00a0", "\u00dear segir, a\u00f0 Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson, forseti \u00cdslands, s\u00e9, \u00e1samt Vigd\u00edsi Finnbogad\u00f3ttur, fyrrverandi forseta og sendiherra tungum\u00e1la hj\u00e1 UNESCO, verndari Almannar\u00f3ms og hann muni veita sigursk\u00f3lunum vi\u00f0urkenningar.", "H\u00e9r fjallar hann um keppnina og hvetur ungmenni til a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt.\u00a0", "\u201e\u00deegar s\u00f6fnuninni er loki\u00f0 ver\u00f0ur gagnasafni\u00f0 gefi\u00f0 \u00fat me\u00f0 opnu leyfi. \u00deeir sem vilja \u00fer\u00f3a lausnir fyrir \u00edslenska tungu geta nota\u00f0 gagnasafni\u00f0 endurgjaldslaust, til a\u00f0 mynda fyrir \u00edslenskt raddst\u00fdrt vi\u00f0m\u00f3t \u00ed t\u00e6kjum og t\u00f3lum, lestrar\u00fej\u00e1lfun, raunt\u00edmatextun \u00e1 sj\u00f3nvarpsefni og raunt\u00edma\u00fe\u00fd\u00f0ingar,\u201c segir \u00ed tilkynningunni.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/haekkanir_a_morkudum_vid_afnam_hafta/", "title": "H\u00e6kkanir \u00e1 m\u00f6rku\u00f0um vi\u00f0 afn\u00e1m hafta", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/erlent/2020/04/27/haekkanir_a_morkudum_vid_afnam_hafta/\" title=\"Talsver\u00f0ar h\u00e6kkanir eru \u00e1 ver\u00f0br\u00e9fam\u00f6rku\u00f0um \u00ed Evr\u00f3pu eftir a\u00f0 lj\u00f3st var\u00f0 a\u00f0 verulega hefur dregi\u00f0 \u00far dau\u00f0sf\u00f6llum af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar \u00ed \u00e1lfunni \u2026\">\n<img alt=\"H\u00e6kkanir \u00e1 m\u00f6rku\u00f0um vi\u00f0 afn\u00e1m hafta\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/noMJQDDMll6pyASzIgeuAUth-vg=/254x170/smart/mblvideo/afp/ef/210159_125335145.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\">\n<noscript>\n<img alt=\"H\u00e6kkanir \u00e1 m\u00f6rku\u00f0um vi\u00f0 afn\u00e1m hafta\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/noMJQDDMll6pyASzIgeuAUth-vg=/254x170/smart/mblvideo/afp/ef/210159_125335145.jpg\" width=\"127.0\">\n</img></noscript>\n</img></a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Talsver\u00f0ar h\u00e6kkanir eru \u00e1 ver\u00f0br\u00e9fam\u00f6rku\u00f0um \u00ed Evr\u00f3pu eftir a\u00f0 lj\u00f3st var\u00f0 a\u00f0 verulega hefur dregi\u00f0 \u00far dau\u00f0sf\u00f6llum af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar \u00ed \u00e1lfunni sem \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 m\u00f6rg r\u00edki eru a\u00f0 draga \u00far h\u00f6ftum sem hafa gilt undanfarnar vikur.\u00a0Aftur \u00e1 m\u00f3ti hefur ver\u00f0 \u00e1 hr\u00e1ol\u00edu l\u00e6kka\u00f0 a\u00f0 n\u00fdju vegna mikillar birg\u00f0as\u00f6fnunar og l\u00edtillar eftirspurnar.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"H\u00e6kkanir \u00e1 m\u00f6rku\u00f0um vi\u00f0 afn\u00e1m hafta\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/noMJQDDMll6pyASzIgeuAUth-vg=/254x170/smart/mblvideo/afp/ef/210159_125335145.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 29, "articleBody": ["Talsver\u00f0ar h\u00e6kkanir eru \u00e1 ver\u00f0br\u00e9fam\u00f6rku\u00f0um \u00ed Evr\u00f3pu eftir a\u00f0 lj\u00f3st var\u00f0 a\u00f0 verulega hefur dregi\u00f0 \u00far dau\u00f0sf\u00f6llum af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar \u00ed \u00e1lfunni sem \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 m\u00f6rg r\u00edki eru a\u00f0 draga \u00far h\u00f6ftum sem hafa gilt undanfarnar vikur.\u00a0Aftur \u00e1 m\u00f3ti hefur ver\u00f0 \u00e1 hr\u00e1ol\u00edu l\u00e6kka\u00f0 a\u00f0 n\u00fdju vegna mikillar birg\u00f0as\u00f6fnunar og l\u00edtillar eftirspurnar.\u00a0", "Yfir 205 \u00fe\u00fasund manns hafa l\u00e1tist \u00far COVID-19 \u00ed heiminum og yfir 3 millj\u00f3nir hafa veri\u00f0 sta\u00f0festar me\u00f0 smit.\u00a0\u00cd Bretlandi hafa ekki jafn f\u00e1ir l\u00e1tist \u00e1 einum s\u00f3larhring s\u00ed\u00f0an 31. mars og \u00e1 Sp\u00e1ni og \u00cdtal\u00edu er d\u00e1nartalan s\u00fa l\u00e6gsta \u00ed m\u00e1nu\u00f0. Dau\u00f0sf\u00f6llum f\u00e6kka\u00f0i um meira en \u00feri\u00f0jung \u00e1 einum s\u00f3larhring \u00ed Frakklandi. Samkv\u00e6mt uppl\u00fdsingum fr\u00e1 \u00de\u00fdskalandi \u00ed dag hafa n\u00fd smit og dau\u00f0sf\u00f6ll ekki veri\u00f0 jafn f\u00e1 s\u00ed\u00f0an 29. mars.\u00a0", "\u00c1 \u00cdtal\u00edu mega sm\u00e1s\u00f6luverslanir og veitingasta\u00f0ir hefja starfsemi 4. ma\u00ed og eins m\u00e1 f\u00f3lk heims\u00e6kja almenningsgar\u00f0a og \u00e6ttingja. Aftur \u00e1 m\u00f3ti ver\u00f0a a\u00f0rar verslanir, svo sem fatab\u00fa\u00f0ir, ekki opna\u00f0ar fyrr en \u00feremur vikum s\u00ed\u00f0ar og eins s\u00f6fn.", "\u00c1 Sp\u00e1ni fengu b\u00f6rn a\u00f0 leika s\u00e9r \u00fati \u00ed fyrsta skipti \u00ed g\u00e6r s\u00ed\u00f0an um mi\u00f0jan mars og \u00ed Sviss ver\u00f0a h\u00e1rgrei\u00f0slustofur, nuddstofur, bl\u00f3mab\u00fa\u00f0ir og gar\u00f0yrkjust\u00f6\u00f0var opna\u00f0ar a\u00f0 n\u00fdju \u00ed dag.\u00a0", "R\u00edkisstj\u00f3ri New York, Andrew Cuomo, segir a\u00f0 \u00fear ver\u00f0i ekki hafist handa vi\u00f0 a\u00f0 afl\u00e9tta h\u00f6ftum fyrr en 15. ma\u00ed og forsendan fyrir \u00fev\u00ed s\u00e9 a\u00f0 f\u00e6rri ver\u00f0i lag\u00f0ir inn \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas.\u00a0", "\u00cd T\u00f3k\u00fd\u00f3 h\u00e6kka\u00f0i Nikkei-hlutabr\u00e9fav\u00edsitalan um 2,7% og Hang Seng-v\u00edsitalan h\u00e6kka\u00f0i um 1,9%.", "\u00c1 ol\u00edumarka\u00f0i hefur bandar\u00edska WTI-hr\u00e1ol\u00edan l\u00e6kka\u00f0 um 12% \u00ed dag og er skr\u00e1\u00f0 \u00e1 14,85 Bandar\u00edkjadali tunnan. Brent-Nor\u00f0ursj\u00e1varol\u00eda hefur l\u00e6kka\u00f0 um 4,9% og er n\u00fa skr\u00e1\u00f0 \u00e1 20,40 dali tunnan.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/erlent/2020/04/27/kim_a_lifi_og_lidur_vel/", "title": "Kim \u00e1 l\u00edfi og l\u00ed\u00f0ur vel", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/erlent/2020/04/27/kim_a_lifi_og_lidur_vel/\" title=\"Lei\u00f0togi Nor\u00f0ur-K\u00f3reu, Kim Jong-un, er \u00e1 l\u00edfi og l\u00ed\u00f0ur vel segir helsti \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00f6ryggiss\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur forseta Su\u00f0ur-K\u00f3reu, Moon Chung-in.\">\n<img alt=\"Kim \u00e1 l\u00edfi og l\u00ed\u00f0ur vel\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/qoS6KDRLPSiDE54NPxRX0vR9Xco=/254x170/smart/mblvideo/afp/ee/210158_125335143.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Kim \u00e1 l\u00edfi og l\u00ed\u00f0ur vel\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/qoS6KDRLPSiDE54NPxRX0vR9Xco=/254x170/smart/mblvideo/afp/ee/210158_125335143.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Lei\u00f0togi Nor\u00f0ur-K\u00f3reu,\u00a0Kim Jong-un, er \u00e1 l\u00edfi og l\u00ed\u00f0ur vel segir helsti \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00f6ryggiss\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur forseta Su\u00f0ur-K\u00f3reu, Moon Chung-in. Alls konar getg\u00e1tur hafa veri\u00f0 \u00e1 lofti var\u00f0andi heilsufar Kim a\u00f0 undanf\u00f6rnu \u00fear sem hann hefur ekki veri\u00f0 vi\u00f0staddur tvo merkisvi\u00f0bur\u00f0i \u00ed landinu. \u00dear \u00e1 me\u00f0al h\u00e1t\u00ed\u00f0arh\u00f6ld \u00ed tilfefn af f\u00e6\u00f0ingardegi afa hans, Kim Il sung, 15. apr\u00edl.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Kim \u00e1 l\u00edfi og l\u00ed\u00f0ur vel\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/qoS6KDRLPSiDE54NPxRX0vR9Xco=/254x170/smart/mblvideo/afp/ee/210158_125335143.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 29, "articleBody": ["Lei\u00f0togi Nor\u00f0ur-K\u00f3reu,\u00a0Kim Jong-un, er \u00e1 l\u00edfi og l\u00ed\u00f0ur vel segir helsti \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00f6ryggiss\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur forseta Su\u00f0ur-K\u00f3reu, Moon Chung-in. Alls konar getg\u00e1tur hafa veri\u00f0 \u00e1 lofti var\u00f0andi heilsufar Kim a\u00f0 undanf\u00f6rnu \u00fear sem hann hefur ekki veri\u00f0 vi\u00f0staddur tvo merkisvi\u00f0bur\u00f0i \u00ed landinu. \u00dear \u00e1 me\u00f0al h\u00e1t\u00ed\u00f0arh\u00f6ld \u00ed tilfefn af f\u00e6\u00f0ingardegi afa hans, Kim Il sung, 15. apr\u00edl.\u00a0", "Moon segir \u00ed samtali vi\u00f0 CNN \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi a\u00f0 Kim dvelji \u00ed Wonsan, sem er sumarleyfisdvalarsta\u00f0ur \u00ed austurhluta landsins. \u00dear hafi Kim dvali\u00f0 s\u00ed\u00f0an 13. apr\u00edl og ekkert grunsamlegt hafi komi\u00f0 fram.\u00a0", "Kim hefur ekki komi\u00f0 fram opinberlega fr\u00e1 11. apr\u00edl en daginn eftir voru birtar fr\u00e9ttir af honum a\u00f0 sko\u00f0a orrustu\u00feotur \u00e1 herflugvelli. Vegna \u00feess hversu langt er li\u00f0i\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed hann kom fram opinberlega hafa fj\u00f6lmi\u00f0lar keppst vi\u00f0 a\u00f0 birta fr\u00e9ttir um l\u00ed\u00f0an hans en stj\u00f3rnv\u00f6ld \u00ed Su\u00f0ur-K\u00f3reu segja a\u00f0 ekkert hafi komi\u00f0 fram sem bendi til \u00feess a\u00f0 eitthva\u00f0 \u00f3venjulegt s\u00e9 \u00e1 sey\u00f0i \u00ed n\u00e1grannar\u00edkinu.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/hruturinn_thu_kemur_ther_ut_ur_threngingum/", "title": "Hr\u00faturinn: \u00de\u00fa kemur \u00fe\u00e9r \u00fat \u00far \u00ferengingum ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/hruturinn_thu_kemur_ther_ut_ur_threngingum/\" title=\"L\u00edfi\u00f0 er \u00e1 \u00f3tr\u00falegum hra\u00f0a, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r finnist a\u00f0 \u00fea\u00f0 m\u00e6tti ganga betur, en \u00fea\u00f0 er samt a\u00f0 s\u00fdna \u00fe\u00e9r meiri kraft \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/0Eahha4uAK0wkcV68M18-DK-E5s=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199505.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/0Eahha4uAK0wkcV68M18-DK-E5s=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199505.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku Hr\u00faturinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/0Eahha4uAK0wkcV68M18-DK-E5s=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199505.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 29, "articleBody": ["Elsku Hr\u00faturinn minn,", "l\u00edfi\u00f0 er \u00e1 \u00f3tr\u00falegum hra\u00f0a, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r finnist a\u00f0 \u00fea\u00f0 m\u00e6tti ganga betur, en \u00fea\u00f0 er samt a\u00f0 s\u00fdna \u00fe\u00e9r meiri kraft og fleiri m\u00f6guleika og hugmyndirnar ver\u00f0a \u00f3teljandi.", "\u00deegar \u00e1 a\u00f0 stoppa svona t\u00fdpu eins og \u00feig, e\u00f0a \u00feegar \u00fe\u00fa stoppar \u00feig sj\u00e1lfur og kyrrir ni\u00f0ur orkuna \u00fe\u00edna, \u00fe\u00e1 ertu aldrei eins eldkl\u00e1r og smitar \u00fat fr\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00feessari t\u00ed\u00f0ni og f\u00e6r\u00f0 a\u00f0ra me\u00f0 \u00fe\u00e9r inn \u00ed \u00feennan kraft.", "Breytingar eru auglj\u00f3sar \u00ed \u00f6llum \u00ed hornum og \u00feegar \u00fe\u00fa sko\u00f0ar allt \u00ed r\u00e9ttu samhengi finnur \u00fe\u00fa a\u00f0 \u00fe\u00fa getur komi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fat \u00far \u00f6llum \u00ferengingum og \u00e1 betri sta\u00f0 en \u00fe\u00fa varst \u00e1 \u00e1\u00f0ur, spennandi og eftirtektarvert.", "\u00de\u00fa lifir \u00e1 athyglisver\u00f0um t\u00edmum sem munu opna n\u00e6mni \u00fe\u00edna, skerpa athyglina, efla \u00e1stina, sameinast hjartanlega og lifa l\u00edfinu gla\u00f0ur og \u00e1stfanginn.", "G\u00f6mul s\u00e1r heilast og lagast, fyrirgefning og falleg kraftaverk gerast. Endurn\u00fdjun \u00e1 orku l\u00edkamans og andans gerir \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 \u00fe\u00fa finnur lei\u00f0 til a\u00f0 virkja l\u00edkamann og gera meira og \u00f6\u00f0ruv\u00edsi en \u00fe\u00fa hefur \u00e1\u00f0ur gert.", "\u00de\u00fa \u00fearft \u00ed \u00feessum s\u00faperkrafti a\u00f0 skrifa l\u00edfslistann \u00feinn e\u00f0a \u201ebucket list\u201c eins og \u00fea\u00f0 er skrifa\u00f0 \u00e1 g\u00f3\u00f0ri \u00edslensku, ni\u00f0ur t\u00edu atri\u00f0i um \u00fea\u00f0 sem \u00feig langar virkilega a\u00f0 gera \u00fev\u00ed \u00ed \u00feessu afli sem er \u00ed kringum \u00feig n\u00e6sta m\u00e1nu\u00f0 e\u00f0a m\u00e1nu\u00f0i. \u00dev\u00ed \u00fe\u00e1 gerist eitthva\u00f0 sem l\u00e6tur \u00f3tr\u00falegustu \u00f3skir r\u00e6tast og \u00fea\u00f0 tengist b\u00e6\u00f0i sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r og \u00feeim sem \u00fe\u00fa hreyfir vi\u00f0. \u00dea\u00f0 er eins og \u00fe\u00fa hafir breyst. \u00de\u00fa s\u00fdnir meiri \u00feolinm\u00e6\u00f0i en \u00fe\u00fa vanalega \u00e1tt til og \u00fea\u00f0 mun f\u00e6ra \u00fe\u00e9r enn meiri \u00feolinm\u00e6\u00f0i fyrir l\u00edfinu.", "\u00de\u00fa gerir \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa \u00fearft a\u00f0 gera \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa ert hamhleypa til verka, treystu \u00fev\u00ed sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r best og mest og \u00feeim hugmyndum sem koma til \u00fe\u00edn, inns\u00e6inu \u00fe\u00ednu og hugrekki, \u00fev\u00ed \u00feegar \u00fe\u00fa stendur \u00e1 f\u00e6tur \u00fe\u00e1 setjast allir. A\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u ertu hr\u00e6ddur um allt, en \u00fea\u00f0 gefur \u00fe\u00e9r einungis meiri kraft til a\u00f0 finna betri lei\u00f0ir e\u00f0a halda \u00e1fram \u00e1 \u00feessari braut og \u00fe\u00fa munt sj\u00e1 a\u00f0 \u00feetta ver\u00f0ur gaman og hamingjan og gamani\u00f0 b\u00faa saman.", "Kossar &amp; kn\u00fas,", "Sigga Kling"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/vogin_astin_verdur_betri_en_adur/", "title": "Vogin: \u00c1stin ver\u00f0ur betri en \u00e1\u00f0ur", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/vogin_astin_verdur_betri_en_adur/\" title=\"S\u00e1l \u00fe\u00edn er a\u00f0 eflast og orka m\u00f3\u00f0urinnar er allt \u00ed kringum \u00feig, svo \u00fe\u00fa tekur a\u00f0 \u00fe\u00e9r allskonar, jafnvel f\u00f3lk sem \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/dKiaYhgJPSuPpxMR2CnGYS3GCmM=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199520.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/dKiaYhgJPSuPpxMR2CnGYS3GCmM=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199520.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku Vogin m\u00edn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/dKiaYhgJPSuPpxMR2CnGYS3GCmM=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199520.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 29, "articleBody": ["Elsku Vogin m\u00edn,", "s\u00e1l \u00fe\u00edn er a\u00f0 eflast og orka m\u00f3\u00f0urinnar er allt \u00ed kringum \u00feig, svo \u00fe\u00fa tekur a\u00f0 \u00fe\u00e9r allskonar, jafnvel f\u00f3lk sem \u00e1 b\u00e1gt, e\u00f0a verkefni sem \u00fe\u00fa \u00fearft alls ekki a\u00f0 gera en \u00feig langar a\u00f0 s\u00fdna m\u00f3\u00f0urlegt e\u00f0li \u00feitt.", "\u00dea\u00f0 er fullt tungl \u00ed \u00feessu d\u00e1samlega merki\u00a0 8. apr\u00edl og \u00ed kringum \u00fea\u00f0 t\u00edmabil sem er n\u00fana eflist n\u00e6mni \u00fe\u00edn \u00e1 hinum minnstu hlutum, orka \u00fe\u00edn r\u00f3ast og \u00fe\u00fa \u00fatbrei\u00f0ir fa\u00f0minn \u00feinn eins og mamman gerir \u00feegar b\u00f6rnin hennar koma heim.", "Ef \u00fe\u00fa sko\u00f0ar vel \u00fe\u00e1 dreymir \u00feig merkilega hluti og ert berdreymin. Svo \u00fea\u00f0 er gott fyrir \u00feig a\u00f0 kasta fram spurningum \u00e1\u00f0ur en \u00fe\u00fa fer\u00f0 a\u00f0 sofa og bi\u00f0ja um svar svo \u00feegar \u00fe\u00fa vaknar \u00fe\u00e1 muntu muna drauminn. \u00de\u00fa m\u00e1tt ekki vakna\u00a0 vi\u00f0 vekjarahringingu e\u00f0a annan sn\u00f6ggan h\u00e1va\u00f0a, \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa \u00fearft a\u00f0 vakna h\u00e6gt og fara \u00ed gegnum \u00fea\u00f0 sem \u00feig dreymdi, skrifa \u00fea\u00f0 strax ni\u00f0ur og venja \u00feig \u00e1 a\u00f0 gera \u00feetta sem oftast.", "Lok mars e\u00f0a byrjun apr\u00edl mun s\u00fdna \u00fe\u00e9r vissar \u00ferengingar, en \u00fea\u00f0 er eins og \u00fe\u00fa f\u00e1ir e\u00f0a n\u00fdtir \u00fe\u00e9r \u00fe\u00edna sp\u00e1d\u00f3msg\u00e1fu til a\u00f0 koma \u00fe\u00e9r \u00fat \u00far \u00feeim erfi\u00f0leikum og \u00fe\u00fa munt hugsa og framkv\u00e6ma hratt og \u00f6rugglega \u00feegar l\u00ed\u00f0a tekur \u00e1 apr\u00edl.", "\u00c1stin ver\u00f0ur betri en \u00e1\u00f0ur svo ekki loka \u00e1 neitt \u00ed flj\u00f3tf\u00e6rni eins og Voginni einni er e\u00f0lilega lagi\u00f0 \u00fev\u00ed \u00ed augnablikinu er ekkert eins og \u00fea\u00f0 s\u00fdnist.", "\u00de\u00fa \u00fearft svo sannarlega a\u00f0 f\u00e1 \u00fatr\u00e1s fyrir tilfinningar \u00fe\u00ednar svo m\u00f3ta\u00f0u \u00fe\u00e6r \u00ed j\u00e1kv\u00e6\u00f0an farveg \u00fev\u00ed illindi lei\u00f0a af s\u00e9r enn meiri illindi. Anda\u00f0u fj\u00f3rum sinnum og teldu upp a\u00f0 t\u00edu \u00e1\u00f0ur en \u00fe\u00fa segir e\u00f0a gerir eitthva\u00f0 \u00ed hasti.", "\u00deetta eru d\u00e1samlegir t\u00edmar sem eru a\u00f0 umvefja \u00feig og \u00feetta ver\u00f0ur eitt hi\u00f0 besta \u00e1r sem \u00fe\u00fa hefur lifa\u00f0 og \u00fe\u00fa ert a\u00f0 f\u00e1 upp \u00ed hendurnar verkf\u00e6ri til \u00feess a\u00f0 gera \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa \u00fearft. \u00dea\u00f0 ver\u00f0ur svo mikil r\u00f3mant\u00edk hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, hvort sem \u00fea\u00f0 er me\u00f0 \u00feeim sem er n\u00fa \u00feegar kominn inn \u00ed l\u00edf \u00feitt e\u00f0a fyrir \u00fe\u00e1 sem eru a\u00f0 leita a\u00f0 s\u00e1luf\u00e9laga setur r\u00f3mant\u00edkin svo fallegan eld allt \u00ed kringum \u00feig og tilfinningar magnast \u00fev\u00ed \u00e1stin elskar \u00feig.", "Kossar &amp; kn\u00fas,", "Sigga Kling"]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/taekni/2020/04/22/tvo_prosent_ma_rekja_til_neanderdalsmanna/", "title": "Tv\u00f6 pr\u00f3sent m\u00e1 rekja til Neand\u00ader\u00addals\u00admanna", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/taekni/2020/04/22/tvo_prosent_ma_rekja_til_neanderdalsmanna/\" title=\"Rekja m\u00e1 um tv\u00f6 pr\u00f3sent af erf\u00f0amengi hvers \u00cdslendings til Neanderdalsmanna. Ekki bera \u00fe\u00f3 allir s\u00f6mu b\u00fatana. \u00deetta s\u00fdnir n\u00fd ranns\u00f3kn v\u00edsindamanna \u2026\">\n<img alt=\"\u00cdslendingar eru me\u00f0al annars komnir fr\u00e1 Neanderdalsm\u00f6nnum.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/mx15nAMGniGmMQeiZ6VjsgJioOQ=/254x170/smart/frimg/1/10/81/1108156.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\u00cdslendingar eru me\u00f0al annars komnir fr\u00e1 Neanderdalsm\u00f6nnum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/mx15nAMGniGmMQeiZ6VjsgJioOQ=/254x170/smart/frimg/1/10/81/1108156.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Rekja m\u00e1 um tv\u00f6 pr\u00f3sent af erf\u00f0amengi hvers \u00cdslendings til Neanderdalsmanna. Ekki bera \u00fe\u00f3 allir s\u00f6mu b\u00fatana. \u00deetta s\u00fdnir n\u00fd ranns\u00f3kn\u00a0v\u00edsindamanna hj\u00e1 \u00cdslenskri erf\u00f0agreiningu og samstarfsmanna \u00feeirra hj\u00e1 H\u00e1sk\u00f3lanum \u00ed \u00c1r\u00f3sum sem birtist \u00ed v\u00edsindaritinu\u00a0Nature\u00a0\u00ed dag.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u00cdslendingar eru me\u00f0al annars komnir fr\u00e1 Neanderdalsm\u00f6nnum.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/mx15nAMGniGmMQeiZ6VjsgJioOQ=/254x170/smart/frimg/1/10/81/1108156.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 30, "articleBody": ["Rekja m\u00e1 um tv\u00f6 pr\u00f3sent af erf\u00f0amengi hvers \u00cdslendings til Neanderdalsmanna. Ekki bera \u00fe\u00f3 allir s\u00f6mu b\u00fatana. \u00deetta s\u00fdnir n\u00fd ranns\u00f3kn\u00a0v\u00edsindamanna hj\u00e1 \u00cdslenskri erf\u00f0agreiningu og samstarfsmanna \u00feeirra hj\u00e1 H\u00e1sk\u00f3lanum \u00ed \u00c1r\u00f3sum sem birtist \u00ed v\u00edsindaritinu\u00a0Nature\u00a0\u00ed dag.", "\u00cd tilkynningu fr\u00e1 \u00cdE segir a\u00f0 reynst hafi m\u00f6gulegt a\u00f0 p\u00fasla saman um helmingi af erf\u00f0amengi Neanderdalsmanns \u00far \u00feeim fors\u00f6gulegu erf\u00f0ab\u00fatum sem finnist \u00ed n\u00falifandi \u00cdslendingum.", "Ranns\u00f3knin lei\u00f0i \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 um helmingur erf\u00f0amengis Neanderdalsmanna finnst \u00ed erf\u00f0amengi n\u00falifandi Evr\u00f3pub\u00faa.", "\u201e\u00deetta er langst\u00e6rsta ranns\u00f3knin \u00fear sem ra\u00f0greining erf\u00f0amengja er notu\u00f0 til a\u00f0 varpa lj\u00f3si \u00e1 kynbl\u00f6ndun milli Neanderdalsmanna og Homo sapiens fyrir 50 \u00fe\u00fasund \u00e1rum. Alls voru sko\u00f0u\u00f0 erf\u00f0amengi 28 \u00fe\u00fasund \u00cdslendinga e\u00f0a \u00far n\u00e6rri 10 pr\u00f3sentum \u00fej\u00f3\u00f0arinnar. Notu\u00f0 var n\u00fd greiningara\u00f0fer\u00f0, sem var ekki takm\u00f6rku\u00f0 vi\u00f0 leit a\u00f0 litningab\u00fatum \u00far \u00feeim \u00feremur fornu mannverum sem hafa veri\u00f0 ra\u00f0greindir beint \u00far tug\u00fe\u00fasund \u00e1ra g\u00f6mlum l\u00edkamsleifum,\u201c segir \u00ed tilkynningunni.", "Einnig hafi komi\u00f0 sk\u00fdrt fram vi\u00f0 ranns\u00f3knina a\u00f0 h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 rekja b\u00fata \u00far erf\u00f0amengi \u00cdslendinga til Denisovana, annarrar fornrar manntegundar sem a\u00f0 \u00f6llum l\u00edkindum blanda\u00f0ist Neanderdalsm\u00f6nnum \u00e1\u00f0ur en \u00feeir bl\u00f6ndu\u00f0ust Homo sapiens.", "Agnar Helgason, einn h\u00f6funda ranns\u00f3knarinnar segir a\u00f0 mikilv\u00e6gi hennar felist ekki s\u00edst \u00ed umfanginu, sem gefi miklu betri mynd af \u00feessari fors\u00f6gulegri bl\u00f6ndun og \u00e1hrifum hennar \u00e1 l\u00edffr\u00e6\u00f0ilegan fj\u00f6lbreytileika n\u00falifandi f\u00f3lks.", "Haft er eftir Agnari a\u00f0 ranns\u00f3knin lei\u00f0i \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 erf\u00f0aefni\u00f0 fr\u00e1 \u00feessum fors\u00f6gulegu fr\u00e6ndtegundum hafi s\u00e1ral\u00edtil \u00e1hrif \u00e1 sj\u00fakd\u00f3ma e\u00f0a svipger\u00f0 n\u00falifandi f\u00f3lks.", "\u201eEinungis fundust fimm fornar erf\u00f0abreytur sem hafa \u00e1hrif \u00e1 svipger\u00f0, en \u00fe\u00e6r hafa \u00e1hrif \u00e1 h\u00e6\u00f0 okkar, virkni bl\u00f6\u00f0ruh\u00e1lskirtlls, st\u00e6r\u00f0 og styrk bl\u00f3\u00f0rau\u00f0a og hra\u00f0a bl\u00f3\u00f0storknunar.\u201c", "K\u00e1ri Stef\u00e1nsson, forstj\u00f3ri \u00cdslenskrar erf\u00f0agreiningar og annar h\u00f6fundur a\u00f0 ranns\u00f3kninni, segir \u00feessa vitneskju mikilv\u00e6gt innlegg \u00ed leitinni a\u00f0 uppruna manneskjunnar. \u00deetta s\u00e9 \u00e6ttarsaga einnar greinar mannkynsins sem segi okkur a\u00f0 vi\u00f0 erum ekki bara homo sapiens heldur einnig afkomendur annarra fors\u00f6gulegra tegunda.", "\u201eVi\u00f0 erum a\u00f0 kl\u00f3ra \u00ed yfirbor\u00f0i\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed sem \u00feessi blanda\u00f0a arfleif\u00f0 kann a\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0a,\u201c segir K\u00e1ri og v\u00edkur a\u00f0 Neanderdalsm\u00f6nnum.", "\u201e\u00dea\u00f0 sem vi\u00f0 vitum er a\u00f0 \u00e1 \u00feeim fimmt\u00edu \u00fe\u00fasund \u00e1rum sem li\u00f0in eru fr\u00e1 t\u00edma \u00feeirra, \u00fe\u00e1 hefur okkar a\u00f0l\u00f6gunarh\u00e6fni og fj\u00f6lbreytni gert okkur kleift a\u00f0 blandast og flytja, setjast a\u00f0 og dafna \u00ed \u00f6llum heimshornum,\u00a0en \u00fea\u00f0 g\u00e1tu \u00feeir ekki. \u00c1 \u00feessum myrku t\u00edmum er hollt a\u00f0 minnast \u00feess a\u00f0 fj\u00f6lbreytni okkar er b\u00f3kstaflega til marks um \u00feann \u00e1rangur sem vi\u00f0 h\u00f6fum n\u00e1\u00f0, og a\u00f0 \u00feess vegna \u00e6ttum vi\u00f0 a\u00f0 hj\u00e1lpa hvert \u00f6\u00f0ru eins og vi\u00f0 getum.\u201c"]},{"url": "https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/26/vill_verda_godsogn_eins_og_gerrard/", "title": "Vill ver\u00f0a go\u00f0s\u00f6gn eins og Gerrard", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/sport/enski/2020/04/26/vill_verda_godsogn_eins_og_gerrard/\" title=\"Hinn 17 \u00e1ra gamli Harvey Elliott gekk \u00ed ra\u00f0ir enska knattspyrnuf\u00e9lagsins Liverpool fr\u00e1 Fulham \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri og er hann st\u00f3rhuga hj\u00e1 \u2026\">\n<img alt=\"Harvey Elliott \u00e6tlar s\u00e9r st\u00f3ra hluti me\u00f0 Liverpool.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/-g7Sa2H3UUqOK6LsnIUe8-Pp2TU=/254x170/smart/frimg/1/18/76/1187601.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Harvey Elliott \u00e6tlar s\u00e9r st\u00f3ra hluti me\u00f0 Liverpool.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-g7Sa2H3UUqOK6LsnIUe8-Pp2TU=/254x170/smart/frimg/1/18/76/1187601.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Hinn 17 \u00e1ra gamli Harvey Elliott gekk \u00ed ra\u00f0ir enska knattspyrnuf\u00e9lagsins Liverpool fr\u00e1 Fulham \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri og er hann st\u00f3rhuga hj\u00e1 Evr\u00f3pumeisturunum.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Harvey Elliott \u00e6tlar s\u00e9r st\u00f3ra hluti me\u00f0 Liverpool.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-g7Sa2H3UUqOK6LsnIUe8-Pp2TU=/254x170/smart/frimg/1/18/76/1187601.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 33, "articleBody": ["Hinn 17 \u00e1ra gamli Harvey Elliott gekk \u00ed ra\u00f0ir enska knattspyrnuf\u00e9lagsins Liverpool fr\u00e1 Fulham \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri og er hann st\u00f3rhuga hj\u00e1 Evr\u00f3pumeisturunum.\u00a0", "Elliott er einn efnilegasti enski leikma\u00f0urinn \u00ed s\u00ednum aldursflokki og hann \u00e6tlar s\u00e9r a\u00f0 n\u00e1 langt.", "\u201eMarkmi\u00f0i\u00f0 mitt er a\u00f0 ver\u00f0a eins st\u00f3r go\u00f0s\u00f6gn og Steven Gerrard hj\u00e1 Liverpool. \u00c9g vil ver\u00f0a enskur meistari og Evr\u00f3pumeistari. \u00deetta er st\u00f3rkostlegt f\u00e9lag,\u201c sag\u00f0i Elliot \u00ed vi\u00f0tali vi\u00f0 heimas\u00ed\u00f0u f\u00e9lagsins.\u00a0", "\u201e\u00c9g l\u00edt miki\u00f0 upp til Mo Salah og \u00fea\u00f0 er \u00e6\u00f0islegt a\u00f0 \u00e6fa me\u00f0 honum. Hann er duglegur a\u00f0 hvetja mig \u00e1fram. \u00dea\u00f0 er algj\u00f6r draumur a\u00f0 \u00e6fa me\u00f0 manni eins og Salah,\u201c b\u00e6tti Elliott vi\u00f0.\u00a0", "Hefur hann spila\u00f0 sj\u00f6 leiki me\u00f0 Liverpool, sex \u00ed bikarkeppnum og einn \u00ed ensku \u00farvalsdeildinni.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/ferdalog/frettir/2020/04/25/lonely_planet_dregur_saman_seglin/", "title": "Lonely Planet dregur saman seglin", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/ferdalog/frettir/2020/04/25/lonely_planet_dregur_saman_seglin/\" title=\"K\u00f3r\u00f3nuveiruheimsfaraldurinn hefur sett strik \u00ed reikninginn hj\u00e1 st\u00e6rsta fer\u00f0ab\u00f3kaframlei\u00f0anda \u00ed heimi, Lonely Planet. Lonely Planet hefur um \u00e1ratugaskei\u00f0 gefi\u00f0 \u00fat fer\u00f0ahandb\u00e6kur en \u2026\">\n<img alt=\"Handb\u00f3kin um \u00cdsland fr\u00e1 Lonely Planet.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/Bay2NaPiQJX8WSgqeatfeNYCq2k=/254x170/smart/frimg/9/54/954150.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Handb\u00f3kin um \u00cdsland fr\u00e1 Lonely Planet.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Bay2NaPiQJX8WSgqeatfeNYCq2k=/254x170/smart/frimg/9/54/954150.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "K\u00f3r\u00f3nuveiruheimsfaraldurinn hefur sett strik \u00ed reikninginn hj\u00e1 st\u00e6rsta fer\u00f0ab\u00f3kaframlei\u00f0anda \u00ed heimi, Lonely Planet. Lonely Planet hefur um \u00e1ratugaskei\u00f0 gefi\u00f0 \u00fat fer\u00f0ahandb\u00e6kur en n\u00fa hefur \u00fatg\u00e1fan ney\u00f0st til a\u00f0 segja upp \u00f6llu s\u00ednu starfsf\u00f3lki \u00ed Melbourne \u00ed \u00c1stral\u00edu og London \u00ed Bretlandi.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Handb\u00f3kin um \u00cdsland fr\u00e1 Lonely Planet.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/Bay2NaPiQJX8WSgqeatfeNYCq2k=/254x170/smart/frimg/9/54/954150.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 33, "articleBody": ["K\u00f3r\u00f3nuveiruheimsfaraldurinn hefur sett strik \u00ed reikninginn hj\u00e1 st\u00e6rsta fer\u00f0ab\u00f3kaframlei\u00f0anda \u00ed heimi, Lonely Planet. Lonely Planet hefur um \u00e1ratugaskei\u00f0 gefi\u00f0 \u00fat fer\u00f0ahandb\u00e6kur en n\u00fa hefur \u00fatg\u00e1fan ney\u00f0st til a\u00f0 segja upp \u00f6llu s\u00ednu starfsf\u00f3lki \u00ed Melbourne \u00ed \u00c1stral\u00edu og London \u00ed Bretlandi.\u00a0", "Eftirspurn eftir fer\u00f0ahandb\u00f3kum hefur hruni\u00f0 n\u00fa \u00feegar k\u00f3r\u00f3nuveiru heimsfaraldurinn geisar. \u00datg\u00e1fa \u00e1 handb\u00f3kum heldur \u00fe\u00f3 \u00e1fram en \u00fatg\u00e1fufyrirt\u00e6ki\u00f0 \u00e6tlar a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 gefa \u00fat n\u00fdja titla \u00ed n\u00e1kominni framt\u00ed\u00f0 og einnig h\u00e6tta a\u00f0 gefa \u00fat t\u00edmarit sitt.\u00a0", "Lonely Planet var stofna\u00f0 \u00e1ri\u00f0 1973 af \u00e1str\u00f6lskuhj\u00f3nunum Tony og Maureen Wheeler. \u00dea\u00f0 hefur noti\u00f0 mikilla vins\u00e6lda og h\u00f3telum og hostelum v\u00ed\u00f0ast hvar um heimin m\u00e1 allavega finna eina b\u00f3k gefna \u00fat af Lonely Planet.\u00a0", "Tony Wheeler starfar ekki lengur hj\u00e1 fyrirt\u00e6kinu og sag\u00f0i \u00ed vi\u00f0tali vi\u00f0 ABC a\u00f0 tilkynningin fr\u00e1 fyrirt\u00e6kinu hafi komi\u00f0 honum \u00e1 \u00f3vart.\u00a0", "\u201e\u00c9g var hissa og \u00e9g er enn hissa, \u00e9g b\u00ed\u00f0 eftir fleiri uppl\u00fdsingum fr\u00e1 fyrirt\u00e6kinu,\u201c sag\u00f0i Wheeler. Hann sag\u00f0i a\u00f0 fyrirt\u00e6ki\u00f0 hafi alls ekki sta\u00f0i\u00f0 \u00e1 brau\u00f0f\u00f3tum \u00e1\u00f0ur en fars\u00f3ttin breiddist \u00fat um heiminn og \u00fev\u00ed hafi \u00feetta komi\u00f0 honum \u00e1 \u00f3vart.\u00a0"]},{"url": "https://www.mbl.is/sport/fotbolti/2020/04/27/heilbrigdisstarfsfolkid_faer_arsmida_a_vollinn/", "title": "Heil\u00adbrig\u00f0\u00adis\u00adstarfs\u00adf\u00f3lk\u00adi\u00f0 f\u00e6r \u00e1rsmi\u00f0a \u00e1 v\u00f6llinn", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/sport/fotbolti/2020/04/27/heilbrigdisstarfsfolkid_faer_arsmida_a_vollinn/\" title=\"Serbneska knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 Rau\u00f0a stjarnan \u00e6tlar a\u00f0 \u00feakka heilbrig\u00f0isstarfsf\u00f3lkinu \u00ed landinu \u00e1 veglegan h\u00e1tt fyrir \u00f3metanlega frammist\u00f6\u00f0u \u00feess \u00ed bar\u00e1ttunni vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna.\">\n<img alt=\"F\u00e1ir eru \u00e1 ferli \u00ed mi\u00f0borg Belgrad eins og v\u00ed\u00f0a annars sta\u00f0ar.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/5GjYxvpLXGzASmu74yK82c47d7k=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203702.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"F\u00e1ir eru \u00e1 ferli \u00ed mi\u00f0borg Belgrad eins og v\u00ed\u00f0a annars sta\u00f0ar.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/5GjYxvpLXGzASmu74yK82c47d7k=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203702.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Serbneska knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 Rau\u00f0a stjarnan \u00e6tlar a\u00f0 \u00feakka heilbrig\u00f0isstarfsf\u00f3lkinu \u00ed landinu \u00e1 veglegan h\u00e1tt fyrir \u00f3metanlega frammist\u00f6\u00f0u \u00feess \u00ed bar\u00e1ttunni vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"F\u00e1ir eru \u00e1 ferli \u00ed mi\u00f0borg Belgrad eins og v\u00ed\u00f0a annars sta\u00f0ar.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/5GjYxvpLXGzASmu74yK82c47d7k=/254x170/smart/frimg/1/20/37/1203702.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 34, "articleBody": ["Serbneska knattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 Rau\u00f0a stjarnan \u00e6tlar a\u00f0 \u00feakka heilbrig\u00f0isstarfsf\u00f3lkinu \u00ed landinu \u00e1 veglegan h\u00e1tt fyrir \u00f3metanlega frammist\u00f6\u00f0u \u00feess \u00ed bar\u00e1ttunni vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna.", "\u00cd yfirl\u00fdsingu sem f\u00e9lagi\u00f0 birti \u00e1 vef s\u00ednum \u00ed dag segir:\u00a0\u201eKnattspyrnuf\u00e9lagi\u00f0 Rau\u00f0a stjarnan hefur \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 gefa \u00f6llu heilbrig\u00f0isstarfsf\u00f3lki \u00e1 Covid-sj\u00fakrah\u00fasum \u00ed Serb\u00edu \u00e1rsmi\u00f0a fyrir n\u00e6sta keppnist\u00edmabil.\u201c", "\u00cd Serb\u00edu hafa 156 manns l\u00e1tist af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar, samkv\u00e6mt t\u00f6lum dagsins \u00ed dag, en smit \u00ed landinu eru talin r\u00edflega \u00e1tta \u00fe\u00fasund.", "Rau\u00f0a stjarnan er st\u00e6rsta knattspyrnuf\u00e9lag Serb\u00edu, og r\u00edkjandi meistari undanfarinna tveggja \u00e1ra, og er eina f\u00e9lagi\u00f0 af Balkanskaganum sem hefur or\u00f0i\u00f0 Evr\u00f3pumeistari en li\u00f0i\u00f0 vann Evr\u00f3pukeppni meistarali\u00f0a \u00e1ri\u00f0 1991."]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/26/sameiginlegt_verkefni_alls_mannkyns/", "title": "\u201eSameiginlegt verkefni alls mannkyns\u201c", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/innlent/2020/04/26/sameiginlegt_verkefni_alls_mannkyns/\" title=\"V\u00ed\u00f0ir Reynisson, yfirl\u00f6greglu\u00fej\u00f3nn hj\u00e1 almannav\u00f6rnum, segir mikilv\u00e6gt a\u00f0 horft s\u00e9 til \u00feess sem \u00e1 a\u00f0 gerast eftir a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0um er afl\u00e9tt 4. \u2026\">\n<img alt=\"\u201e\u00deetta er eiginlega sameiginlegt verkefni allra samf\u00e9laga og sameiginlegt verkefni alls mannkyns,\u201c segir V\u00ed\u00f0ir sem \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/cnfS3LtaK5aykg8JTxDp80XZZpE=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203602.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\u201e\u00deetta er eiginlega sameiginlegt verkefni allra samf\u00e9laga og sameiginlegt verkefni alls mannkyns,\u201c segir V\u00ed\u00f0ir sem \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/cnfS3LtaK5aykg8JTxDp80XZZpE=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203602.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "V\u00ed\u00f0ir Reynisson, yfirl\u00f6greglu\u00fej\u00f3nn hj\u00e1 almannav\u00f6rnum, segir mikilv\u00e6gt a\u00f0 horft s\u00e9 til \u00feess sem \u00e1 a\u00f0 gerast eftir a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0um er afl\u00e9tt 4. ma\u00ed svo bakslag ver\u00f0i ekki \u00ed faraldrinum og smit taki sig upp aftur.\u00a0", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\u201e\u00deetta er eiginlega sameiginlegt verkefni allra samf\u00e9laga og sameiginlegt verkefni alls mannkyns,\u201c segir V\u00ed\u00f0ir sem \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/cnfS3LtaK5aykg8JTxDp80XZZpE=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203602.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 34, "articleBody": ["V\u00ed\u00f0ir Reynisson, yfirl\u00f6greglu\u00fej\u00f3nn hj\u00e1 almannav\u00f6rnum, segir mikilv\u00e6gt a\u00f0 horft s\u00e9 til \u00feess sem \u00e1 a\u00f0 gerast eftir a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0um er afl\u00e9tt 4. ma\u00ed svo bakslag ver\u00f0i ekki \u00ed faraldrinum og smit taki sig upp aftur.\u00a0", "V\u00ed\u00f0ir leggur til samf\u00e9lagss\u00e1ttm\u00e1la sem \u00f6ll \u00fej\u00f3\u00f0in ver\u00f0i saman \u00ed. S\u00e1 s\u00e1ttm\u00e1li myndi \u00fe\u00e1 gilda fram \u00e1 sumari\u00f0 og innihalda eitthva\u00f0 sem vi\u00f0 viljum \u00f6ll halda \u00ed hei\u00f0ri.", "\u201e\u00dear sem vi\u00f0 v\u00e6rum a\u00f0 lofa \u00fev\u00ed a\u00f0 sinna hand\u00fevotti vel, \u00fer\u00edfa og s\u00f3tthreinsa \u00e1 okkur hendurnar, vi\u00f0 v\u00e6rum a\u00f0 s\u00f3tthreinsa og spritta snertifleti,\u201c segir V\u00ed\u00f0ir.\u00a0", "\u201eVi\u00f0 \u00e6tlu\u00f0um a\u00f0 vernda vi\u00f0kv\u00e6ma h\u00f3pa, gefa f\u00f3lki sem vill \u00fea\u00f0 kost \u00e1 tveggja metra fjarl\u00e6g\u00f0ar, ef vi\u00f0 f\u00e1um einkenni \u00fe\u00e1 h\u00f6ldum vi\u00f0 okkur heima og t\u00f6lum vi\u00f0 l\u00e6kni.\u201c", "\u00de\u00e1 \u00e6tti s\u00e1ttm\u00e1linn a\u00f0 innihalda lofor\u00f0 um a\u00f0 s\u00fdni yr\u00f0u \u00e1fram tekin hj\u00e1 \u00feeim sem eru me\u00f0 einkenni \u00feannig a\u00f0 allir sem eru veikir fari \u00ed einangrun og \u00feeir sem ver\u00f0a \u00fatsettir fari \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "\u201eVi\u00f0 \u00e6tlum a\u00f0 veita \u00e1fram g\u00f3\u00f0a heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu fyrir alla \u00fe\u00e1 sem veikjast, mi\u00f0la \u00e1fram \u00f6llum uppl\u00fdsingum \u00feannig a\u00f0 allt s\u00e9 uppi \u00e1 bor\u00f0i \u00feannig a\u00f0 allir viti alltaf allt og nota fr\u00e9ttir fr\u00e1 traustu fr\u00e9ttami\u00f0lunum sem eru ritst\u00fdr\u00f0ir og s\u00fdna okkur r\u00e9tta mynd af hlutunum og nota \u00fea\u00f0 \u00ed umr\u00e6\u00f0unni, ekki eitthva\u00f0 anna\u00f0,\u201c segir V\u00ed\u00f0ir.", "Hann bendir einnig \u00e1 a\u00f0 \u00cdslendingar \u00feurfi a\u00f0 vera skilningsr\u00edkir gagnvart \u00feeim sem misst\u00edga sig \u00fev\u00ed vi\u00f0 munum \u00f6ll misst\u00edga okkur. S\u00ed\u00f0ast en ekki s\u00edst vill V\u00ed\u00f0ir a\u00f0 vi\u00f0 s\u00e9um g\u00f3\u00f0 vi\u00f0 hvert anna\u00f0.", "\u201e\u00deetta eru hugmyndir af samf\u00e9lagslegum s\u00e1ttm\u00e1la sem \u00e9g held a\u00f0 s\u00e9 mikilv\u00e6gur \u00feegar vi\u00f0 f\u00f6rum a\u00f0 afl\u00e9tta \u00feessu sm\u00e1m saman og koma l\u00edfinu okkar \u00ed e\u00f0lilegra horf.\u201c", "Eina lei\u00f0in til \u00feess a\u00f0 vinna \u00feetta er a\u00f0 gera \u00feetta saman, segir V\u00ed\u00f0ir. A\u00f0ger\u00f0ir annarra \u00fej\u00f3\u00f0a munu einnig hafa \u00e1hrif.\u00a0", "\u201e\u00deetta er eiginlega sameiginlegt verkefni allra samf\u00e9laga og sameiginlegt verkefni alls mannkyns,\u201c segir V\u00ed\u00f0ir sem b\u00e6tir vi\u00f0 a\u00f0 vi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00feessu saman og passa a\u00f0 skilja engan \u00fatundan."]},{"url": "https://www.mbl.is/sport/enski/2020/04/27/borgadi_sig_ad_neita_thvi_ad_fara_a_lan/", "title": "Borga\u00f0i sig a\u00f0 neita \u00fev\u00ed a\u00f0 fara \u00e1 l\u00e1n", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/sport/enski/2020/04/27/borgadi_sig_ad_neita_thvi_ad_fara_a_lan/\" title=\"Skoski knattspyrnuma\u00f0urinn Scott McTominay kve\u00f0st hafa teki\u00f0 r\u00e9tta \u00e1kv\u00f6r\u00f0un fyrir h\u00e1lfu \u00f6\u00f0ru \u00e1ri \u00feegar hann var einn af m\u00f6rgum ungum og efnilegum \u2026\">\n<img alt=\"Scott McTominay hefur fest sig \u00ed sessi hj\u00e1 Manchester United \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu sext\u00e1n m\u00e1nu\u00f0um.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/2ZAs0HSkXUD1NLaeSBcbGBV6aPI=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203654.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Scott McTominay hefur fest sig \u00ed sessi hj\u00e1 Manchester United \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu sext\u00e1n m\u00e1nu\u00f0um.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/2ZAs0HSkXUD1NLaeSBcbGBV6aPI=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203654.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Skoski knattspyrnuma\u00f0urinn Scott McTominay kve\u00f0st hafa teki\u00f0 r\u00e9tta \u00e1kv\u00f6r\u00f0un fyrir h\u00e1lfu \u00f6\u00f0ru \u00e1ri \u00feegar hann var einn af m\u00f6rgum ungum og efnilegum leikm\u00f6nnum \u00e1 m\u00e1la hj\u00e1 enska f\u00e9laginu Manchester United.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Scott McTominay hefur fest sig \u00ed sessi hj\u00e1 Manchester United \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu sext\u00e1n m\u00e1nu\u00f0um.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/2ZAs0HSkXUD1NLaeSBcbGBV6aPI=/254x170/smart/frimg/1/20/36/1203654.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 34, "articleBody": ["Skoski knattspyrnuma\u00f0urinn Scott McTominay kve\u00f0st hafa teki\u00f0 r\u00e9tta \u00e1kv\u00f6r\u00f0un fyrir h\u00e1lfu \u00f6\u00f0ru \u00e1ri \u00feegar hann var einn af m\u00f6rgum ungum og efnilegum leikm\u00f6nnum \u00e1 m\u00e1la hj\u00e1 enska f\u00e9laginu Manchester United.", "McTominay sk\u00fdr\u00f0i fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed vi\u00f0tali \u00ed hla\u00f0varps\u00fe\u00e6tti Manchester United a\u00f0 hann hef\u00f0i hafna\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara anna\u00f0 \u00e1 l\u00e1n og \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 s\u00fdna sig og sanna \u00e1 Old Trafford.", "\u00d3h\u00e6tt er a\u00f0 segja a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi gengi\u00f0 upp \u00fev\u00ed hann hefur fest sig \u00ed sessi sem lykilma\u00f0ur \u00e1 mi\u00f0junni hj\u00e1 Manchester United, eftir a\u00f0 hafa n\u00fdtt til fullnustu t\u00e6kif\u00e6ri sem honum gafst.", "\u00cd \u00e1rsbyrjun 2019 var Ole Gunnar Solskj\u00e6r n\u00fdtekinn vi\u00f0 af Jos\u00e9 Mourinho og eitt af hans fyrstu verkum var a\u00f0 leyfa belg\u00edska mi\u00f0jumanninum Marouane Fellaini a\u00f0 fara til Shandong Luneng \u00ed K\u00edna.", "\u00c1 sama t\u00edma var Celtic \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 United um a\u00f0 f\u00e1 McTominay a\u00f0 l\u00e1ni. En \u00feegar Fellaini f\u00f3r opnu\u00f0ust fleiri m\u00f6guleikar fyrir McTominay, sem greip \u00fea\u00f0 t\u00e6kif\u00e6ri h\u00f6ndum tveim og l\u00e9k alls sext\u00e1n \u00farvalsdeildarleiki \u00e1 \u00fev\u00ed t\u00edmabili. \u00c1 yfirstandandi t\u00edmabili hefur hann leiki\u00f0 27 leiki fyrir f\u00e9lagi\u00f0, \u00fear af 20 \u00ed \u00farvalsdeildinni.", "\u201e\u00deegar svona t\u00e6kif\u00e6ri gefst ver\u00f0ur ma\u00f0ur a\u00f0 n\u00fdta \u00fea\u00f0. Ma\u00f0ur heyrir endalausar s\u00f6gur um str\u00e1ka sem fara eitthvert \u00e1 l\u00e1n og \u00e9g var sta\u00f0r\u00e1\u00f0inn \u00ed a\u00f0 fara ekki \u00fe\u00e1 lei\u00f0. \u00c9g vildi f\u00e1 t\u00e6kif\u00e6ri til a\u00f0 s\u00fdna mig og sanna h\u00e9rna, og ef \u00fea\u00f0 hef\u00f0i ekki gengi\u00f0 upp, \u00fe\u00e1 hef\u00f0i \u00e9g fari\u00f0 anna\u00f0,\u201c sag\u00f0i McTominay, og \u00edtreka\u00f0i jafnframt hversu mikilv\u00e6gt \u00fea\u00f0 v\u00e6ri a\u00f0 l\u00e1ta ekki st\u00edga s\u00e9r til h\u00f6fu\u00f0s a\u00f0 vera leikma\u00f0ur hj\u00e1 f\u00e9lagi \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 Manchester United.", "\u201e\u00dea\u00f0 er miki\u00f0 tala\u00f0 um hversu miki\u00f0 l\u00faxusl\u00edf \u00fea\u00f0 s\u00e9 a\u00f0 vera leikma\u00f0ur Manchester United \u00fear sem gengi\u00f0 s\u00e9 a\u00f0 \u00fev\u00ed v\u00edsu a\u00f0 f\u00e1 g\u00f3\u00f0an mat \u00ed m\u00f6tuneytinu og \u00e6fingaf\u00f6tin s\u00e9u tilb\u00fain handa manni \u00e1 hverjum morgni. \u00deannig er \u00fea\u00f0, en sj\u00e1lfur ver\u00f0ur \u00fe\u00fa alltaf a\u00f0 muna eftir hva\u00f0an \u00fe\u00fa kemur og meta hva\u00f0 anna\u00f0 f\u00f3lk leggur \u00e1 sig\u00a0 fyrir \u00feig. M\u00e9r finnst vera l\u00f6g\u00f0 \u00e1hersla \u00e1 sl\u00edka hluti \u00ed \u00feessu f\u00e9lagi,\u201c sag\u00f0i skoski mi\u00f0juma\u00f0urinn."]},{"url": "https://www.mbl.is/200milur/frettir/2020/04/25/strandveidar_verdi_leyfdar_a_almennum_fridogum/", "title": "Strandvei\u00f0ar ver\u00f0i leyf\u00f0ar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/200milur/frettir/2020/04/25/strandveidar_verdi_leyfdar_a_almennum_fridogum/\" title=\"Strandvei\u00f0ar ver\u00f0a ekki banna\u00f0ar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum \u00ed sumar eins og hefur veri\u00f0 til \u00feessa samkv\u00e6mt regluger\u00f0 sem Kristj\u00e1n \u00de\u00f3r J\u00fal\u00edusson, sj\u00e1var\u00fatvegs- \u2026\">\n<img alt=\"Strandvei\u00f0ar ver\u00f0a heimilar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum \u00ed sumar. Me\u00f0 \u00fev\u00ed fj\u00f6lgar leyfilegum vei\u00f0id\u00f6gum \u00e1 sj\u00f3 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/R487P7Vu1nge3ZuICPWcCC7ChV0=/254x170/smart/frimg/1/4/16/1041612.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\">\n<noscript>\n<img alt=\"Strandvei\u00f0ar ver\u00f0a heimilar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum \u00ed sumar. Me\u00f0 \u00fev\u00ed fj\u00f6lgar leyfilegum vei\u00f0id\u00f6gum \u00e1 sj\u00f3 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/R487P7Vu1nge3ZuICPWcCC7ChV0=/254x170/smart/frimg/1/4/16/1041612.jpg\" width=\"127.0\">\n</img></noscript>\n</img></a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Strandvei\u00f0ar ver\u00f0a ekki banna\u00f0ar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum \u00ed sumar eins og hefur veri\u00f0 til \u00feessa samkv\u00e6mt regluger\u00f0 sem Kristj\u00e1n \u00de\u00f3r J\u00fal\u00edusson, sj\u00e1var\u00fatvegs- og landb\u00fana\u00f0arr\u00e1\u00f0herra, hefur undirrita\u00f0. \u00deetta kemur fram \u00e1 vef stj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0sins.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Strandvei\u00f0ar ver\u00f0a heimilar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum \u00ed sumar. Me\u00f0 \u00fev\u00ed fj\u00f6lgar leyfilegum vei\u00f0id\u00f6gum \u00e1 sj\u00f3 \u2026\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/R487P7Vu1nge3ZuICPWcCC7ChV0=/254x170/smart/frimg/1/4/16/1041612.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 36, "articleBody": ["Strandvei\u00f0ar ver\u00f0a ekki banna\u00f0ar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum \u00ed sumar eins og hefur veri\u00f0 til \u00feessa samkv\u00e6mt regluger\u00f0 sem Kristj\u00e1n \u00de\u00f3r J\u00fal\u00edusson, sj\u00e1var\u00fatvegs- og landb\u00fana\u00f0arr\u00e1\u00f0herra, hefur undirrita\u00f0. \u00deetta kemur fram \u00e1 vef stj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0sins.", "\u00dear segir regluger\u00f0in vegna strandvei\u00f0a 2020 s\u00e9 efnislega samhlj\u00f3\u00f0a regluger\u00f0 um strandvei\u00f0ar s\u00ed\u00f0asta \u00e1rs me\u00f0 \u00feeirri undantekningu a\u00f0 r\u00e1\u00f0herra hefur \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 n\u00fdta ekki lagaheimild til \u00feess a\u00f0 banna strandvei\u00f0ar \u00e1 almennum fr\u00edd\u00f6gum. B\u00e6tir \u00feetta vi\u00f0 fj\u00f3rum d\u00f6gum sem vei\u00f0ar ver\u00f0a leyfilegar \u00ed sumar: Uppstigningardagur, annar \u00ed hv\u00edtasunnu, \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e1t\u00ed\u00f0ardagurinn og fr\u00eddagur verslunarmanna.", "Fiskistofa greinir fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 vef s\u00ednum a\u00f0 gert s\u00e9 r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 strandvei\u00f0ar hefjist 4. ma\u00ed og a\u00f0 opna\u00f0 ver\u00f0ur fyrir ums\u00f3knir um leyfi til strandvei\u00f0a \u00e1 m\u00e1nudag 27. apr\u00edl.", "\u00c1 vef stj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0sins er bent \u00e1 a\u00f0 unni\u00f0 s\u00e9 a\u00f0 ger\u00f0 lagafrumvarps \u00ed atvinnuvega- og n\u00fdsk\u00f6punarr\u00e1\u00f0uneytinu til a\u00f0 breg\u00f0ast vi\u00f0 \u00e1hrifum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar \u00e1 \u00fe\u00e1 sem stunda strandvei\u00f0ar og ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 kynnt n\u00e1nar \u00e1 n\u00e6stu vikum.", "\u00de\u00e1 bindur Landssamband sm\u00e1b\u00e1taeigenda \u201emiklar vonir vi\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 tryggi strandvei\u00f0ar a\u00f0 l\u00e1gmarki 48 vei\u00f0idaga sem h\u00e6gt ver\u00f0i a\u00f0 n\u00fdta yfir lengri t\u00edma en \u00fe\u00e1 4 m\u00e1nu\u00f0i sem veri\u00f0 hefur,\u201c a\u00f0 \u00fev\u00ed er segir \u00e1 vef samtakanna."]},{"url": "https://www.mbl.is/frettir/innlent/2020/04/27/simtolin_til_logreglu_thyngjast/", "title": "S\u00edmt\u00f6lin til l\u00f6greglu \u00feyngjast", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/frettir/innlent/2020/04/27/simtolin_til_logreglu_thyngjast/\" title=\"\u201eF\u00f3lk var hr\u00e6tt og vissi ekki hva\u00f0 var a\u00f0 koma yfir sig,\u201c segir deildarstj\u00f3ri fjarskiptadeildar r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra um fj\u00f6lgun \u00e1 s\u00edmt\u00f6lum vi\u00f0 upphaf \u2026\">\n<img alt=\"innlend\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/WxBj0zo1dB2CVl8FC09UYAmYZX8=/254x170/smart/mblvideo/innlend/f3/210163_125335153.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\">\n<noscript>\n<img alt=\"innlend\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/WxBj0zo1dB2CVl8FC09UYAmYZX8=/254x170/smart/mblvideo/innlend/f3/210163_125335153.jpg\" width=\"127.0\">\n</img></noscript>\n</img></a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "\u201eF\u00f3lk var hr\u00e6tt og vissi ekki hva\u00f0 var a\u00f0 koma yfir sig,\u201c segir Gylfi Hammer Gylfason,\u00a0deildarstj\u00f3ri fjarskiptadeildar r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra, um fj\u00f6lgun \u00e1 s\u00edmt\u00f6lum vi\u00f0 upphaf faraldurs k\u00f3r\u00f3nuveirunnar. S\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1 hefur s\u00edmt\u00f6lunum f\u00e6kka\u00f0 en \u00feess \u00ed sta\u00f0 er algengara a\u00f0 \u00feau s\u00e9u erfi\u00f0ari og alvarlegri.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"innlend\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/WxBj0zo1dB2CVl8FC09UYAmYZX8=/254x170/smart/mblvideo/innlend/f3/210163_125335153.jpg\" width=\"127.0\">\n</img>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 37, "articleBody": ["\u201eF\u00f3lk var hr\u00e6tt og vissi ekki hva\u00f0 var a\u00f0 koma yfir sig,\u201c segir Gylfi Hammer Gylfason,\u00a0deildarstj\u00f3ri fjarskiptadeildar r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra, um fj\u00f6lgun \u00e1 s\u00edmt\u00f6lum vi\u00f0 upphaf faraldurs k\u00f3r\u00f3nuveirunnar. S\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1 hefur s\u00edmt\u00f6lunum f\u00e6kka\u00f0 en \u00feess \u00ed sta\u00f0 er algengara a\u00f0 \u00feau s\u00e9u erfi\u00f0ari og alvarlegri.", "\u00cd venjulegu \u00e1rfer\u00f0i tekur l\u00f6greglan vi\u00f0 um 200 \u00fe\u00fasund s\u00edmt\u00f6lum \u00e1 \u00e1ri og 22 starfsmenn starfa \u00e1 fjarskiptadeildinni sem sta\u00f0sett er \u00ed Sk\u00f3garhl\u00ed\u00f0. Undanfari\u00f0 hefur sta\u00f0i\u00f0 yfir vinna vi\u00f0 a\u00f0 uppf\u00e6ra kerfi deildarinnar og \u00fej\u00e1lfun l\u00f6greglumanna \u00e1 n\u00fdja kerfi\u00f0 hefur fari\u00f0 fram \u00e1 H\u00f3tel Natura \u00fear sem smitrakningarteymi\u00f0 hefur einnig unni\u00f0 en Sj\u00fakratryggingar eru me\u00f0 h\u00f3teli\u00f0 \u00e1 leigu og \u00fev\u00ed var brug\u00f0i\u00f0 \u00e1 \u00fea\u00f0 r\u00e1\u00f0 a\u00f0 hafa \u00e6fingar \u00fear.", "\u00cd myndskei\u00f0inu er k\u00edkt \u00e1 a\u00f0st\u00f6\u00f0una sem sett var upp \u00e1 h\u00f3telinu en henni ver\u00f0ur fundinn annar sta\u00f0ur sem varafjarskiptami\u00f0st\u00f6\u00f0 \u00feegar kerfi\u00f0 ver\u00f0ur teki\u00f0 \u00ed notkun.\u00a0\u00a0", "Gylfi segir s\u00edmt\u00f6lin sem berist l\u00f6greglu geti veri\u00f0 \u00feung.\u00a0\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum veri\u00f0 a\u00f0 f\u00e1 erfi\u00f0 og \u00feung s\u00edmt\u00f6l. F\u00f3lk er \u00e1hyggjufullt. \u00deetta er skr\u00fdti\u00f0 \u00e1stand \u00feannig a\u00f0 f\u00f3lk sem \u00e1 \u00ed einhverjum erfi\u00f0leikum er a\u00f0 hringja inn og \u00feetta eru oft erfi\u00f0 og \u00feung s\u00edmt\u00f6l,\u201c segir Gylfi sem getur ekki r\u00e6tt einst\u00f6k s\u00edmt\u00f6l sem berast l\u00f6greglunni.\u00a0", "\u00dev\u00ed m\u00e6\u00f0i t\u00f6luvert \u00e1 l\u00f6gregluf\u00f3lki sem reyni a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a f\u00f3lk eftir fremsta megni og Gylfi segir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eigi ekki bara vi\u00f0 um \u00fe\u00e1 sem starfi \u00e1 fjarskiptadeild. \u201e\u00dea\u00f0 hefur reynt miki\u00f0 \u00e1 l\u00f6gregluna \u00ed \u00feessu breytta og erfi\u00f0a \u00e1standi og \u00e9g vil bara \u00feakka l\u00f6greglum\u00f6nnum fyrir samtakam\u00e1tt. \u00deeir hafa s\u00fdnt kraft og seiglu vi\u00f0 a\u00f0 halda uppi \u00f3rofinni \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 borgarana \u00ed landinu. \u00deetta eru n\u00e1tt\u00farulega mj\u00f6g skr\u00fdtnir og erfi\u00f0ir t\u00edmar,\u201c segir Gylfi \u00ed samtali vi\u00f0 mbl.is."]},{"url": "https://www.mbl.is/vidskipti/frettir/2020/04/26/boltinn_er_hja_icelandair/", "title": "Boltinn er hj\u00e1 Icelandair", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/vidskipti/frettir/2020/04/26/boltinn_er_hja_icelandair/\" title=\"Stj\u00f3rnv\u00f6ld hafa hvorki lofa\u00f0 Icelandair neinni s\u00e9rstakri r\u00edkisa\u00f0sto\u00f0 n\u00e9 sett fram nein skilyr\u00f0i vegna m\u00f6gulegrar a\u00f0sto\u00f0ar, a\u00f0 s\u00f6gn Sigur\u00f0ar Inga J\u00f3hannssonar, samg\u00f6ngu- \u2026\">\n<img alt=\"Sigur\u00f0ur Ingi J\u00f3hannsson, samg\u00f6ngu- og sveitarstj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0herra.\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/tPqTMDH-uim3Dhf6Vy9FSQ6gayg=/254x170/smart/frimg/1/19/51/1195125.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"Sigur\u00f0ur Ingi J\u00f3hannsson, samg\u00f6ngu- og sveitarstj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0herra.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/tPqTMDH-uim3Dhf6Vy9FSQ6gayg=/254x170/smart/frimg/1/19/51/1195125.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Stj\u00f3rnv\u00f6ld hafa hvorki lofa\u00f0 Icelandair neinni s\u00e9rstakri r\u00edkisa\u00f0sto\u00f0 n\u00e9 sett fram nein skilyr\u00f0i vegna m\u00f6gulegrar a\u00f0sto\u00f0ar, a\u00f0 s\u00f6gn Sigur\u00f0ar Inga J\u00f3hannssonar, samg\u00f6ngu- og sveitastj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0herra.\u00a0Stj\u00f3rnv\u00f6ld hafa ekki teki\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um a\u00f0 \u00fatiloka r\u00edkisa\u00f0sto\u00f0 ef flugf\u00e9laginu tekst ekki a\u00f0 safna n\u00fdju hlutaf\u00e9.", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"Sigur\u00f0ur Ingi J\u00f3hannsson, samg\u00f6ngu- og sveitarstj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0herra.\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/tPqTMDH-uim3Dhf6Vy9FSQ6gayg=/254x170/smart/frimg/1/19/51/1195125.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 51, "articleBody": ["Stj\u00f3rnv\u00f6ld hafa hvorki lofa\u00f0 Icelandair neinni s\u00e9rstakri r\u00edkisa\u00f0sto\u00f0 n\u00e9 sett fram nein skilyr\u00f0i vegna m\u00f6gulegrar a\u00f0sto\u00f0ar, a\u00f0 s\u00f6gn Sigur\u00f0ar Inga J\u00f3hannssonar, samg\u00f6ngu- og sveitastj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0herra.\u00a0Stj\u00f3rnv\u00f6ld hafa ekki teki\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um a\u00f0 \u00fatiloka r\u00edkisa\u00f0sto\u00f0 ef flugf\u00e9laginu tekst ekki a\u00f0 safna n\u00fdju hlutaf\u00e9.", "\u201eVi\u00f0 erum au\u00f0vita\u00f0 a\u00f0 fylgjast me\u00f0 vegna \u00feess a\u00f0 au\u00f0vita\u00f0 er \u00feetta mikilv\u00e6gt fyrirt\u00e6ki sem vi\u00f0 h\u00f6fum meti\u00f0 sem svo. Boltinn er \u00ed h\u00f6ndum stj\u00f3rnar f\u00e9lagsins, l\u00e1nveitenda og allra sem \u00fear a\u00f0 koma.\u201c", "Spur\u00f0ur hva\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 koma til svo r\u00edki\u00f0 a\u00f0sto\u00f0i Icelandair segir Sigur\u00f0ur Ingi:", "\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum fyrst og fremst fylgst me\u00f0 fyrirt\u00e6kinu. \u00dea\u00f0 er \u00e1 marka\u00f0i og vinnur fyrir opnum tj\u00f6ldum me\u00f0 allt sem \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera.\u201c", "Bogi Nils Boga\u00adson, for\u00adstj\u00f3ri Icelanda\u00adir, sag\u00f0i \u00ed samtali vi\u00f0 mbl.is \u00ed g\u00e6r a\u00f0 f\u00e9\u00adlagi\u00f0 vinni n\u00fa a\u00f0 \u201emarka\u00f0slausn \u00ed sam\u00adr\u00e1\u00f0i vi\u00f0 stj\u00f3rn\u00adv\u00f6ld.\u201c Marka\u00f0slausnin felur \u00ed s\u00e9r a\u00f0 \u201e\u00ed fram\u00adhaldi af \u00fev\u00ed a\u00f0 efna\u00adhags\u00adreikn\u00ading\u00adur f\u00e9\u00adlags\u00adins s\u00e9 styrkt\u00adur me\u00f0 n\u00fdju hluta\u00adf\u00e9 fr\u00e1 fj\u00e1r\u00adfest\u00adum, komi r\u00edki\u00f0 hugs\u00adan\u00adlega me\u00f0 l\u00e1ns\u00adfj\u00e1r\u00admagn a\u00f0 bor\u00f0inu.\u201c", "Spur\u00f0ur hvort \u00fatiloka\u00f0 s\u00e9 a\u00f0 Icelandair f\u00e1i r\u00edkisa\u00f0sto\u00f0 ef flugf\u00e9laginu tekst ekki a\u00f0 safna n\u00fdju hlutaf\u00e9 segir Sigur\u00f0ur Ingi: \u201eVi\u00f0 h\u00f6fum ekki sett \u00fea\u00f0 ni\u00f0ur fyrir okkur.\u201c"]},{"url": "https://www.mbl.is/smartland/sigga-kling/2020/04/04/krabbinn_thu_att_eftir_ad_taka_stor_skref_a_naestun/", "title": "Krabbinn: \u00de\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 taka st\u00f3r skref \u00e1 n\u00e6stunni ", "htmltag": "<a target=\"_blank\" href=\"https://www.mbl.is/frettir/smartland/sigga-kling/2020/04/04/krabbinn_thu_att_eftir_ad_taka_stor_skref_a_naestun/\" title=\"\u00dea\u00f0 er miki\u00f0 \u00e1 \u00feig lagt og \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed s\u00fdnir \u00fe\u00fa \u00feau vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 a\u00f0 vera sterkari og sterkari. \u00de\u00fa ver\u00f0ur einhverskonar \u2026\">\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" data-mbl-postload=\"https://m2.mbl.is/-SimgoodJ-7S6kv1bainX5gGGUE=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199597.jpg\" height=\"85.0\" width=\"127.0\"/>\n<noscript>\n<img alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-SimgoodJ-7S6kv1bainX5gGGUE=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199597.jpg\" width=\"127.0\"/>\n</noscript>\n</a>", "datevalue": "2020-04-27 13:37:06", "ArticleExtract": "Elsku Krabbinn minn,", "ImageLink": "<img class=\"imageheight\" alt=\"\" class=\"align-self-start mr-1\" height=\"85.0\" src=\"https://m2.mbl.is/-SimgoodJ-7S6kv1bainX5gGGUE=/254x170/smart/frimg/1/19/95/1199597.jpg\" width=\"127.0\"/>", "newspaper": "MBL", "difficultylevel": 56, "articleBody": ["Elsku Krabbinn minn,", "\u00fea\u00f0 er miki\u00f0 \u00e1 \u00feig lagt og \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed s\u00fdnir \u00fe\u00fa \u00feau vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 a\u00f0 vera sterkari og sterkari. \u00de\u00fa ver\u00f0ur einhverskonar st\u00e1lkrabbi. \u00dea\u00f0 ver\u00f0ur ekkert h\u00e6gt a\u00f0 hnika \u00fe\u00e9r n\u00e9 st\u00edga \u00e1 \u00feig. \u00de\u00fa skiptir um sko\u00f0anir eins og vindurinn og gleymir kv\u00ed\u00f0anum, stressinu og spennunni e\u00f0a n\u00fdtir allar \u00feessar tilfinningar til a\u00f0 ver\u00f0a vitrari og sterkari.", "\u00de\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 taka st\u00f3r skref \u00e1 n\u00e6stunni, s\u00fdna hugdirfsku, brj\u00f3ta bo\u00f0 og b\u00f6nn sem eiga a\u00f0 vera brotin ef \u00fearf og \u00fe\u00fa hrindir \u00f3tr\u00falegustu hindrunum \u00far vegi og tekur \u00e1kvar\u00f0anir sem eiga eftir a\u00f0 hafa \u00e1hrif \u00e1 \u00feig og svo marga a\u00f0ra og \u00fe\u00fa eflist bara vi\u00f0 hverja vindhvi\u00f0u og n\u00e6r\u00f0 a\u00f0 komast upp \u00e1 \u00fea\u00f0 fjall sem \u00fe\u00fa ert a\u00f0 kl\u00edfa, sigurinn er sta\u00f0festur.", "\u00dea\u00f0 er svo miki\u00f0 \u00feakkl\u00e6ti \u00ed \u00f6llu sem hreyfist \u00ed kringum \u00feig og \u00fea\u00f0 getur veri\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00fa gerir of miki\u00f0, en eitt er v\u00edst a\u00f0 \u00fe\u00fa munt f\u00e1 mun meira til baka.", "\u00de\u00fa bl\u00e6st \u00e1 asnalegt sl\u00fa\u00f0ur sem hefur eitthva\u00f0 gogga\u00f0 \u00ed \u00feig og \u00fe\u00fa hugsar a\u00f0 \u00feessari manneskju l\u00ed\u00f0ur bara eitthva\u00f0 illa og skortir sj\u00e1lfstraust. Svo vertu s\u00e9rstaklega g\u00f3\u00f0ur vi\u00f0 \u00fe\u00e1 sem pirra \u00feig. \u00dea\u00f0 mun n\u00fdtast \u00fe\u00e9r svo miklu betur \u00feegar fram \u00ed s\u00e6kir.", "\u00c1settu \u00fe\u00e9r a\u00f0 gera \u00ferj\u00fa g\u00f3\u00f0verk \u00e1 dag \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur eins og a\u00f0 leggja inn \u00ed banka. \u00de\u00e9r l\u00ed\u00f0ur betur \u00feegar \u00fe\u00fa gerir g\u00f3\u00f0verki\u00f0 en mundu bara a\u00f0 gera \u00fea\u00f0 skilyr\u00f0islaust \u00e1n \u00feess a\u00f0 b\u00faast vi\u00f0 nokkru til baka og \u00fe\u00fa munt hugsa svo vel um \u00fea\u00f0 f\u00f3lk sem \u00fearf \u00e1 \u00fe\u00e9r a\u00f0 halda. \u00c9g veit svo vel a\u00f0 \u00fe\u00fa ert \u00feannig t\u00fdpa, en minntu \u00feig samt bara \u00e1 \u00fea\u00f0 \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 fri\u00f0inn \u00ed \u00f6llu m\u00f6gulegu og svo sannarlega veistu \u00de\u00da ERT ME\u00d0 ALLT SEM \u00de\u00da \u00deARFT N\u00daNA.", "\u00de\u00fa byggir upp sterkari og einl\u00e6gari tilfinningar \u00ed gar\u00f0 \u00feeirra sem \u00fe\u00fa elskar og \u00fea\u00f0 er eins og \u00fe\u00fa hafir hoppa\u00f0 yfir \u00e1 eitthvert hippat\u00edmabil \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa \u00e1tt eftir a\u00f0 efla \u00fe\u00e1 tilfinningu a\u00f0 finnast \u00fe\u00fa vera svo frj\u00e1ls og gla\u00f0ur \u00ed \u00fev\u00ed sem \u00fe\u00fa ert a\u00f0 gera.", "Kossar &amp; kn\u00fas,", "Sigga Kling"]}]